[{"title":"Pregunta 1","content":"En el lenguaje de chat, \u00bfcu\u00e1l de estas opciones suele significar \u201cre\u00edrse a carcajadas\u201d?","answer":"Lol"},{"title":"Pregunta 2","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino dijo la frase \u201cgobernar es f\u00e1cil, lo dif\u00edcil es conducir\u201d?","answer":"Juan domingo per\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del ex t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina \u201cel loco\u201d bielsa?","answer":"Marcelo"},{"title":"Pregunta 4","content":"\u00bfa qu\u00e9 pr\u00f3cer argentino pertenece la frase \u201cser\u00e1s lo que debas ser o no ser\u00e1s nada\u201d?","answer":"San mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 5","content":"\u00bfcon qu\u00e9 color se asocia popularmente al periodismo sensacionalista?","answer":"Amarillo"},{"title":"Preguntas 6","content":"En el lenguaje de las redes sociales, \u00bfcu\u00e1ntos seguidores son \u201c1k\u201d?","answer":"1.000"},{"title":"Pregunta 7","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de pila de karadagi\u00e1n, el recordado luchador profesional de titanes en el ring?","answer":"Mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 8","content":"\u00bfc\u00f3mo comienza la canci\u00f3n patria conocida como \u201caurora\u201d?","answer":"Alta en el cielo"},{"title":"Pregunta 9","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del director y dramaturgo muscari?","answer":"Jos\u00e9 mar\u00eda"},{"title":"Pregunta 10","content":"En la popular canci\u00f3n de mar\u00eda elena walsh, \u00bfde qu\u00e9 material es la tetera?","answer":"Porcelana"},{"title":"Pregunta 11","content":"\u00bfen el escudo nacional de qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano se lee la frase \u201cpor la raz\u00f3n o la fuerza\u201d?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 12","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del caballo del zorro en la famosa serie televisiva?","answer":"Tornado"},{"title":"Pregunta 13","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originalmente el \u201corigami\u201d?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 14","content":"\u00bfen qu\u00e9 plaza de la argentina se encuentra la \u201cfloralis gen\u00e9rica\u201d?","answer":"Plaza de las naciones unidas"},{"title":"Pregunta 15","content":"\u00bfa qu\u00e9 \u00f3rgano del cuerpo afecta el glaucoma?","answer":"Ojos"},{"title":"Pregunta 16","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpretaba al se\u00f1or barriga en la serie televisiva \u201cel chavo del 8\u201d?","answer":"\u00e9dgar vivar"},{"title":"Pregunta 17","content":"\u00bfa qu\u00e9 ciudad costera se le llama \u201cla perla del atl\u00e1ntico\u201d?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 18","content":"En su vestimenta habitual, \u00bfcu\u00e1l de estos dibujos animados no usa pantalones?","answer":"Pato donald"},{"title":"Pregunta 19","content":"\u00bfde qu\u00e9 forma falleci\u00f3 jorge newbery, uno de los pioneros de la aviaci\u00f3n argentina?","answer":"En un accidente a\u00e9reo"},{"title":"Pregunta 20","content":"\u00bfcu\u00e1l es la base de la t\u00edpica paella?","answer":"Arroz"},{"title":"Pregunta 21","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad de la provincia de buenos aires se encuentra la residencia oficial de verano del presidente de la naci\u00f3n?","answer":"Chapadmalal"},{"title":"Pregunta 22","content":"\u00bfcon qu\u00e9 provincia est\u00e1n estrechamente relacionados los hermanos rodr\u00edguez sa\u00e1?","answer":"San luis"},{"title":"Pregunta 23","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos signos del zod\u00edaco suele representarse con la imagen de una balanza?","answer":"Libra"},{"title":"Pregunta 24","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se origin\u00f3 el famoso cirque du soleil?","answer":"Canad\u00e1"},{"title":"Pregunta 25","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la v\u00eda de navegaci\u00f3n artificial situada en egipto que une el mar mediterr\u00e1neo con el mar rojo?","answer":"Canal de suez"},{"title":"Pregunta 26","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \u201cjuguete rabioso\u201d?","answer":"Roberto arlt"},{"title":"Pregunta 27","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la importante ciudad peruana que se encuentra cercana a machu picchu?","answer":"Cuzco"},{"title":"Pregunta 28","content":"\u00bfa qu\u00e9 edad falleci\u00f3 el cantante rodrigo bueno?","answer":"27 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 29","content":"\u00bfen qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 el recordado conductor televisivo ante garmaz?","answer":"Croacia"},{"title":"Pregunta 30","content":"\u00bfqui\u00e9n era presidente de argentina cuando se adquiri\u00f3 el avi\u00f3n presidencial \u201ctango 01\u201d?","answer":"Carlos menem"},{"title":"Pregunta 31","content":"\u00bfde qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol es hincha el papa francisco?","answer":"San lorenzo"},{"title":"Pregunta 32","content":"\u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n de parentesco tiene diego torres con la actriz y cantante \u00e1ngela torres?","answer":"T\u00edo y sobrina"},{"title":"Pregunta 33","content":"\u00bfen qu\u00e9 actividad se destac\u00f3 ren\u00e9 lavand?","answer":"En la magia"},{"title":"Pregunta 34","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce popularmente al ma\u00edz utilizado para hacer pochoclo?","answer":"Ma\u00edz pisingallo"},{"title":"Pregunta 35","content":"\u00bfde cu\u00e1nta plata hablo si digo una \u201cluca\u201d?","answer":"Mil pesos"},{"title":"Pregunta 36","content":"El vino torront\u00e9s, \u00bfes un vino blanco o un vino tinto?","answer":"Vino blanco"},{"title":"Pregunta 37","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace alusi\u00f3n, la palabra en lunfardo \u201cgasolero\u201d?","answer":"Cuida su econom\u00eda"},{"title":"Pregunta 38","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa cantante y actriz interpret\u00f3 a eva per\u00f3n en la pel\u00edcula \u201cevita\u201d, dirigida por alan parker?","answer":"Madonna"},{"title":"Pregunta 39","content":"\u00bfqui\u00e9n hizo la tapa de la primera edici\u00f3n de la revista playboy?","answer":"Marilyn monroe"},{"title":"Pregunta 40","content":"\u00bfqu\u00e9 significa tener una relaci\u00f3n epistolar con alguien?","answer":"Que se comunican por carta"},{"title":"Pregunta 41","content":"En el famoso dibujo animado, \u00bfc\u00f3mo se llama el gato que intenta siempre atrapar a tweety?","answer":"Silvestre"},{"title":"Pregunta 42","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte las conversiones se cuentan como doble, triple y tiro libre?","answer":"B\u00e1squet"},{"title":"Pregunta 43","content":"\u00bfcu\u00e1ntos son los \u201cchanchitos\u201d que escapan del lobo en el famoso cuento infantil?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 44","content":"\u00bfen la intersecci\u00f3n de la \u201c9 de julio\u201d con qu\u00e9 otra avenida est\u00e1 el obelisco?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 45","content":"\u00bfde qu\u00e9 ministerio depende la prefectura naval argentina?","answer":"Ministerio de seguridad"},{"title":"Pregunta 46","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00edtico edificio de nueva york escal\u00f3 king-kong en su pel\u00edcula original?","answer":"El empirestate"},{"title":"Pregunta 47","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la t\u00edpica danza realizada por los allblacks antes de cada partido?","answer":"Haka"},{"title":"Pregunta 48","content":"En la popular novela, \u00bfcontra qu\u00e9 estructuras lucha don quijote?","answer":"Molinos de viento"},{"title":"Pregunta 49","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina durante el mundial de brasil 2014?","answer":"Alejandro sabella"},{"title":"Pregunta 50","content":"\u00bfde qu\u00e9 ciudad del conurbano es intendente el cocinero martiniano molina?","answer":"Quilmes"},{"title":"Pregunta 51","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de chespirito toma la pastilla de \u201cchiquitolina\u201d?","answer":"El chapul\u00edn colorado"},{"title":"Pregunta 52","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el parque nacional talampaya?","answer":"La rioja"},{"title":"Pregunta 53","content":"Seg\u00fan los n\u00fameros de la quiniela, \u00bfqu\u00e9 es el 48?","answer":"El muerto que habla"},{"title":"Pregunta 54","content":"\u00bfcon qui\u00e9n comparti\u00f3 f\u00f3rmula presidencial carlos menem en las elecciones de 1989?","answer":"Eduardo duhalde"},{"title":"Pregunta 55","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el candidato por el frente para la victoria en las elecciones a gobernador por la provincia de buenos aires en 2015?","answer":"An\u00edbal fern\u00e1ndez"},{"title":"Pregunta 56","content":"\u00bfqu\u00e9 es un queloide?","answer":"Un tipo de cicatriz"},{"title":"Pregunta 57","content":"\u00bfpor su labor en qu\u00e9 pel\u00edcula gan\u00f3 el oscar como mejor actor leonardo dicaprio?","answer":"El renacido"},{"title":"Pregunta 58","content":"\u00bfa qu\u00e9 dibujos animados pertenecen los personajes pierre <pier>nodoyuna, pat\u00e1n y pen\u00e9lope glamour?","answer":"Los autos locos"},{"title":"Pregunta 59","content":"\u00bfqu\u00e9 discapacidad ten\u00eda el m\u00fasico ray charles?","answer":"No pod\u00eda ver"},{"title":"Pregunta 60","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 asociada la mafia conocida como \u201clos yakuza\u201d?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 61","content":"\u00bfqui\u00e9n era presidente cuando el diputado mart\u00edn lousteau fue ministro de econom\u00eda?","answer":"Cristina fern\u00e1ndez"},{"title":"Pregunta 62","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad colombiana naci\u00f3 la cantante \u201cshakira\u201d?","answer":"En barranquilla"},{"title":"Pregunta 63","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el r\u00edo \u00e9ufrates?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 64","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 la serie televisiva sobre una corredora de autos que se llamaba \u201ccarola casini\u201d?","answer":"Araceli gonz\u00e1les"},{"title":"Pregunta 65","content":"\u00bfcu\u00e1l es el continente con mayor cantidad de habitantes?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 66","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 tema tratan las \u201cleyes de mendel\u201d?","answer":"Herencia gen\u00e9tica"},{"title":"Pregunta 67","content":"\u00bfde qu\u00e9 club de f\u00fatbol cordob\u00e9s era hincha el \u201cpotro\u201d rodrigo?","answer":"De belgrano"},{"title":"Pregunta 68","content":"\u00bfde qu\u00e9 g\u00e9nero musical fue uno de los mayores exponentes b. b. king?","answer":"Blues"},{"title":"Pregunta 69","content":"\u00bfcerca de qu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentra la falla de san andr\u00e9s?","answer":"Pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 70","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de pila del \u201cnegro\u201d fontanarrosa?","answer":"Roberto"},{"title":"Pregunta 71","content":"\u00bfa qu\u00e9 fruta llaman \u201cmelancia\u201d en brasil?","answer":"Sand\u00eda"},{"title":"Pregunta 72","content":"\u00bfen qu\u00e9 museo se encuentra \u201cla venus de milo\u201d?","answer":"Museo de louvre"},{"title":"Pregunta 73","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia del sur argentino se encuentra la ciudad de r\u00edo grande?","answer":"Tierra del fuego"},{"title":"Pregunta 74","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la acci\u00f3n de \u201cacicalarse\u201d?","answer":"A limpiarse"},{"title":"Pregunta 75","content":"\u00bfcu\u00e1l es el tipo de c\u00e9lula que no tiene un n\u00facleo definido?","answer":"Procariota"},{"title":"Pregunta 76","content":"En la pel\u00edcula \u201cvolver al futuro\u201d, \u00bfqu\u00e9 le dec\u00edan al personaje martymcfly que lo hac\u00eda reaccionar?","answer":"Gallina"},{"title":"Pregunta 77","content":"\u00bfqu\u00e9 partido pol\u00edtico lidera el presidente de bolivia evo morales?","answer":"Movimiento al socialismo"},{"title":"Pregunta 78","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina en el mundial de korea-jap\u00f3n del a\u00f1o 2002?","answer":"Marcelo bielsa"},{"title":"Pregunta 79","content":"\u00bfa qu\u00e9 tenista argentino se le adjudica haber inventado la jugada llama \u201cgran willy\u201d?","answer":"Guillermo vilas"},{"title":"Pregunta 80","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ant\u00f3nimo de utop\u00eda?","answer":"Distop\u00eda"},{"title":"Pregunta 81","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se autodenomin\u00f3 el golpe de estado que derroc\u00f3 a per\u00f3n en 1955?","answer":"Revoluci\u00f3n libertadora"},{"title":"Pregunta 82","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso cantante luis fonsi?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 83","content":"\u00bfqu\u00e9 es la culebrilla?","answer":"Una enfermedad de la piel"},{"title":"Pregunta 84","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue reina mar\u00eda antonieta?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 85","content":"\u00bfcu\u00e1ntas provincias argentinas tienen costas sobre el mar?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 86","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del \u201cmu\u00f1eco\u201d mateyco?","answer":"Juan alberto"},{"title":"Pregunta 87","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal se suele comparar a una persona que escupe?","answer":"Guanaco"},{"title":"Pregunta 88","content":"\u00bfa qu\u00e9 cantante de tango le dec\u00edan \u201cel zorzal criollo\u201d?","answer":"Carlos gardel"},{"title":"Pregunta 89","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de la india?","answer":"Nueva delhi"},{"title":"Pregunta 90","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte de la casa se encuentre generalmente el zagu\u00e1n?","answer":"Pr\u00f3ximo a al entrada"},{"title":"Pregunta 91","content":"\u00bfqu\u00e9 es el cig\u00fce\u00f1al?","answer":"Parte del auto"},{"title":"Pregunta 92","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de polonia?","answer":"Varsovia"},{"title":"Pregunta 93","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia la teolog\u00eda?","answer":"Temas relacionados con dios"},{"title":"Pregunta 94","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la esposa de palito ortega?","answer":"Evangelina salazar"},{"title":"Pregunta 95","content":"\u00bfcu\u00e1l de los siguiente es un estado libre asociado a los estados unidos?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 96","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la biblioteca nacional de la rep\u00fablica argentina?","answer":"Mariano moreno"},{"title":"Pregunta 97","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el boxeador que interpretaba osvaldo laport en la serie \u201ccampeones de la vida\u201d?","answer":"Guido guevara"},{"title":"Pregunta 98","content":"\u00bfc\u00f3mo se suele llamar a los \u201cparches\u201d de la ropa que se usan en las rodillas o los codos?","answer":"Pitucones"},{"title":"Pregunta 99","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue elegido bill clinton como presidente de los estados unidos?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 100","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaban los personajes protagonistas de la recordada serie estadounidense \u201cblanco y negro\u201d?","answer":"Arnold y willis"},{"title":"Pregunta 101","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 y protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cla vida es bella\u201d?","answer":"Roberto benigni"},{"title":"Pregunta 102","content":"\u00bfqu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se utiliza para preparar una caipiri\u00f1a?","answer":"Cachaza"},{"title":"Pregunta 103","content":"\u00bfc\u00f3mo es conocido el siglo en el que ocurri\u00f3 el movimiento cultural e intelectual europeo \u201cla ilustraci\u00f3n\u201d?","answer":"Siglo de las luces"},{"title":"Pregunta 104","content":"\u00bfqu\u00e9 significan las siglas \u201cfmi\u201d?","answer":"Fondo monetario internacional"},{"title":"Pregunta 105","content":"\u00bfde qu\u00e9 trata el libro de do\u00f1a petrona?","answer":"Recetas de cocina"},{"title":"Pregunta 106","content":"\u00bfcu\u00e1ndo un delito puede ser calificado como culposo?","answer":"Cuando no hubo intenci\u00f3n de cometerlo"},{"title":"Pregunta 107","content":"\u00bfc\u00f3mo sol\u00eda llamar susana gim\u00e9nez al pianista de su programa?","answer":"Maestruli"},{"title":"Pregunta 108","content":"\u00bfcu\u00e1ntos mundiales lleva jugados lionel messi con la selecci\u00f3n mayor?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 109","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 selecci\u00f3n perdi\u00f3 argentina las \u00faltimas dos finales de la copa am\u00e9rica?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 110","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el dinosaurio verde que estaba junto a marcelo tinelli en videomatch en la d\u00e9cada del \u201890?","answer":"Bernardo"},{"title":"Pregunta 111","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia era oriundo el ex presidente arturo frondizi?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 112","content":"\u00bfen cu\u00e1l de los siguientes deportes se ejecuta un \u201cc\u00f3rner corto\u201d?","answer":"Hockey sobre c\u00e9sped"},{"title":"Pregunta 113","content":"\u00bfqu\u00e9 animal visita a los chicos cuando se les caen los dientes?","answer":"El rat\u00f3n p\u00e9rez"},{"title":"Pregunta 114","content":"Seg\u00fan el \u201cmart\u00edn fierro\u201d, \u00bfqu\u00e9 pasa si los hermanos se pelean entre ellos?","answer":"Los devoran los de afuera"},{"title":"Pregunta 115","content":"\u00bfen el l\u00edmite de qu\u00e9 pa\u00edses se encuentra el volc\u00e1n copahue?","answer":"Argentina- chile"},{"title":"Pregunta 116","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se sancion\u00f3 la ley s\u00e1enz pe\u00f1a?","answer":"1912"},{"title":"Pregunta 117","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de nicaragua?","answer":"Managua"},{"title":"Pregunta 118","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es el ex futbolista apodado \u201cel pibe\u201d valderrama?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 119","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el instrumento ac\u00fastico usado en medicina para o\u00edr los sonidos internos del cuerpo?","answer":"Estetoscopio"},{"title":"Pregunta 120","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se realizan y entregan los premios goya? espa\u00f1a pregunta 121 \u00bfde qu\u00e9 color es el pelo del famoso mu\u00f1eco chucky?","answer":"Naranja"},{"title":"Pregunta 122","content":"\u00bfa qu\u00e9 pueblo se llamaba \u201chelenos\u201d?","answer":"Griegos"},{"title":"Pregunta 123","content":"\u00bfa qu\u00e9 selecci\u00f3n le gan\u00f3 argentina la final del mundial de m\u00e9xico 86?","answer":"Alemania"},{"title":"Pregunta 124","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los per\u00edodos en los que se divide un partido de b\u00e1squet?","answer":"Cuartos"},{"title":"Pregunta 125","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente firm\u00f3 el decreto que le otorg\u00f3 a todas las mujeres del pa\u00eds el derecho al voto?","answer":"Juan domingo per\u00f3n"},{"title":"Pregunta 126","content":"\u00bfcu\u00e1ndo se dice que alguien es coterr\u00e1neo?","answer":"Cuando es del mismo pa\u00eds"},{"title":"Pregunta 127","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes de 2001 se anunci\u00f3 el llamado \u201ccorralito\u201d en la argentina?","answer":"Diciembre"},{"title":"Pregunta 128","content":"\u00bfqui\u00e9n era el cantante y l\u00edder de la banda \u201cpescado rabioso\u201d?","answer":"Luis alberto spinetta"},{"title":"Pregunta 129","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia naci\u00f3 alberto olmedo?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 130","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje televisivo dec\u00eda \u201cno contaban con mi astucia\u201d?","answer":"El chapul\u00edn colorado"},{"title":"Pregunta 131","content":"\u00bfqu\u00e9 actores argentinos protagonizaban la serie \u201c099 central\u201d?","answer":"Facundo arana y nancy dupl\u00e1a"},{"title":"Pregunta 132","content":"\u00bfd\u00f3nde se encuentran los volcanes chait\u00e9n, puyehue y lan\u00edn?","answer":"Cordillera de los andes"},{"title":"Pregunta 133","content":"\u00bfde qu\u00e9 material met\u00e1lico est\u00e1n hechas las latas de gaseosas?","answer":"Aluminio"},{"title":"Pregunta 134","content":"\u00bfc\u00f3mo se denomina al papel utilizado para imprimir billetes?","answer":"Papel moneda"},{"title":"Pregunta 135","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor del libro titulado \u201coperaci\u00f3n masacre\u201d?","answer":"Rodolfo walsh"},{"title":"Pregunta 136","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la ciudad ficticia donde vive clark kent?","answer":"Metr\u00f3polis"},{"title":"Pregunta 137","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas canciones pertenece al tr\u00edo de payasos gaby, fof\u00f3 y miliki?","answer":"La gallina turuleca"},{"title":"Pregunta 138","content":"\u00bfdesde qu\u00e9 puerto zarp\u00f3 el titanic en su viaje inaugural?","answer":"Puerto de southampton"},{"title":"Pregunta 139","content":"\u00bfla capital de qu\u00e9 pa\u00eds africano es dakar?","answer":"Senegal"},{"title":"Pregunta 140","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se encuentra en el nuevo billete de 50 pesos argentinos?","answer":"C\u00f3ndor andino"},{"title":"Pregunta 141","content":"Seg\u00fan cuenta la tradici\u00f3n, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se invent\u00f3 la salsa golf?","answer":"Argentina"},{"title":"Pregunta 142","content":"\u00bfqu\u00e9 roedor semiacu\u00e1tico es reconocido por armar diques?","answer":"Castor"},{"title":"Pregunta 143","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad de la provincia de buenos aires se unen el mar argentino con el r\u00edo de la plata?","answer":"Samboromb\u00f3n"},{"title":"Pregunta 144","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfcu\u00e1ntas vidas tiene el gato?","answer":"Siete"},{"title":"Pregunta 145","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra nepal?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 146","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso escritor paulo coelho?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 147","content":"Seg\u00fan la quiniela, \u00bfqu\u00e9 significa el n\u00famero 99?","answer":"Los hermanos"},{"title":"Pregunta 148","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra el museo van gogh?","answer":"Amsterdam"},{"title":"Pregunta 149","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre oficial de m\u00e9xico?","answer":"Estados unidos mexicanos"},{"title":"Pregunta 150","content":"\u00bfcon cu\u00e1l de las siguientes provincias limita la provincia de buenos aires?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 151","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el parque nacional lan\u00edn?","answer":"Neuqu\u00e9n"},{"title":"Pregunta 152","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo de f\u00fatbol de la primera divisi\u00f3n juega de local en el estadio \u201cjos\u00e9 amalfitani\u201d?","answer":"V\u00e9lez sarsfield"},{"title":"Pregunta 153","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra taf\u00ed del valle?","answer":"Tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 154","content":"\u00bfpara qu\u00e9 se usa principalmente un diapas\u00f3n?","answer":"Para afinar instrumentos musicales"},{"title":"Pregunta 155","content":"\u00bfqu\u00e9 se le inflama a una persona que sufre de cistitis?","answer":"La vejiga"},{"title":"Pregunta 156","content":"\u00bfa qu\u00e9 se conoce con el nombre \u201cchancho va\u201d?","answer":"Un juego de cartas"},{"title":"Pregunta 157","content":"\u00bfque zona del cuerpo se ve afectada si uno padece de hernia de disco?","answer":"La columna vertebral"},{"title":"Pregunta 158","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfuno est\u00e1 perdido como qui\u00e9n en la neblina?","answer":"Como un turco"},{"title":"Pregunta 159","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 superficie caen los deportistas en una competencia oficial de salto en largo?","answer":"Arena"},{"title":"Pregunta 160","content":"En la famosa \u201ccanci\u00f3n para tomar el t\u00e9\u201d de mar\u00eda elena walsh, \u00bfcon qu\u00e9 abrigan a la leche? con un sobretodo pregunta 161 \u00bfa qu\u00e9 hace referencia el t\u00e9rmino \u201ca rolete\u201d?","answer":"A mucha cantidad"},{"title":"Pregunta 162","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 junto a celeste cid la telenovela \u201cresistir\u00e9\u201d?","answer":"Pablo echarri"},{"title":"Pregunta 163","content":"\u00bfqu\u00e9 es el botulismo?","answer":"Una intoxicaci\u00f3n causada por los alimentos"},{"title":"Pregunta 164","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia el t\u00e9rmino \u201cbrexit\u201d?","answer":"La salida del reino unido de la uni\u00f3n europea"},{"title":"Pregunta 165","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el material adhesivo casero que se prepara con agua y harina?","answer":"Engrudo"},{"title":"Pregunta 166","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra belice?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 167","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece hong kong?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 168","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se hace referencia a la teor\u00eda del caos?","answer":"Efecto mariposa"},{"title":"Pregunta 169","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente argentino cuando se pint\u00f3 por primera vez la casa de gobierno de rosa?","answer":"Domingo faustino sarmiento"},{"title":"Pregunta 170","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, a palabras necias, oidos\u2026 \u00bfc\u00f3mo?","answer":"Sordos"},{"title":"Pregunta 171","content":"\u00bfa qu\u00e9 momento del d\u00eda hace referencia la palabra matutino?","answer":"La ma\u00f1ana"},{"title":"Pregunta 172","content":"\u00bfqu\u00e9 es la acrofobia?","answer":"Miedo a las alturas"},{"title":"Pregunta 173","content":"\u00bfla falla de qu\u00e9 \u00f3rgano busca reemplazar el proceso de di\u00e1lisis?","answer":"Ri\u00f1\u00f3n"},{"title":"Pregunta 174","content":"\u00bfqu\u00e9 mide un aer\u00f3metro?","answer":"La densidad del aire"},{"title":"Pregunta 175","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 marcos \u201cel chino\u201d maidana?","answer":"Boxeo"},{"title":"Pregunta 176","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad argentina es famosa por el avistamiento de ballenas?","answer":"Puerto madryn"},{"title":"Pregunta 177","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el poeta federico garc\u00eda lorca?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 178","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 objeto volaba aladdin?","answer":"Una alfombra"},{"title":"Pregunta 179","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, \u00bfque tiene la mentira?","answer":"Patas cortas"},{"title":"Pregunta 180","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece el servicio secreto conocido como \u201cmi-6\u201d?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 181","content":"\u00bfque efecto causa un antitusivo?","answer":"Disminuye la tos"},{"title":"Pregunta 182","content":"\u00bfla psoriasis es una afecci\u00f3n de que parte del cuerpo?","answer":"La piel"},{"title":"Pregunta 183","content":"\u00bfquien compuso \u201ctaquito militar\u201d?","answer":"Mariano mores"},{"title":"Pregunta 184","content":"\u00bfqu\u00e9 es una vinchuca?","answer":"Un insecto"},{"title":"Pregunta 185","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de jap\u00f3n fue arrojada por estados unidos la primera bomba nuclear?","answer":"Hiroshima"},{"title":"Pregunta 186","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds queda \u201cbah\u00eda de cochinos\u201d?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 187","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas ligas de f\u00fatbol europeas es conocida como la bundesliga? <bundesl\u00edga>","answer":"Alemana"},{"title":"Pregunta 188","content":"\u00bfqu\u00e9 expresa un adjetivo demostrativo?","answer":"Una relaci\u00f3n de lugar"},{"title":"Pregunta 189","content":"\u00bfel estadio de qu\u00e9 club de f\u00fatbol argentino se llama jos\u00e9 amalfitani?","answer":"V\u00e9lez sarsfield"},{"title":"Pregunta 190","content":"\u00bfcon qu\u00e9 sobrenombre fue conocido el criminal argentino cayetano santos godino?","answer":"El petiso orejudo"},{"title":"Pregunta 191","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el m\u00fasculo llamado deltoides?","answer":"Hombro"},{"title":"Pregunta 192","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se lleva a cabo el festival de cine independiente llamado bafici?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 193","content":"\u00bfa qu\u00e9 continente pertenece chipre?","answer":"Europa"},{"title":"Pregunta 194","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra la puerta de alcal\u00e1?","answer":"Madrid"},{"title":"Pregunta 195","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad estadounidense se encontraban las torres gemelas?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 196","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente de estados unidos autoriz\u00f3 los lanzamientos de las bombas nucleares sobre hiroshima y nagasaki?","answer":"Harry truman"},{"title":"Pregunta 197","content":"\u00bfqu\u00e9 parentesco un\u00eda a luis y roque s\u00e1enz pe\u00f1a, ambos presidentes argentinos?","answer":"Roque era hijo de luis"},{"title":"Pregunta 198","content":"\u00bfqu\u00e9 es el gulash?","answer":"Un plato t\u00edpico de hungr\u00eda"},{"title":"Pregunta 199","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del conductor \u201cbeto\u201d casella?","answer":"Bautista"},{"title":"Pregunta 200","content":"\u00bfqui\u00e9n protagonizaba junto a \u201clali\u201d esp\u00f3sito la telenovela \u201cesperanza m\u00eda\u201d?","answer":"Mariano mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 201","content":"\u00bfqu\u00e9 artista populariz\u00f3 el tema \u201clo atamo\u2019 con alambre\u201d?","answer":"Ignacio copani"},{"title":"Pregunta 202","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la famosa pel\u00edcula \u201cla naranja mec\u00e1nica\u201d?","answer":"Stanley kubrick"},{"title":"Pregunta 203","content":"\u00bfqu\u00e9 transmite una palabra peyorativa?","answer":"Algo negativo"},{"title":"Pregunta 204","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal se asocia de manera peyorativa al inspector del transporte p\u00fablico?","answer":"Chancho"},{"title":"Pregunta 205","content":"\u00bfde qu\u00e9 nacionalidad era el escritor pablo neruda?","answer":"Chileno"},{"title":"Pregunta 206","content":"\u00bfla energ\u00eda de qu\u00e9 elemento se utiliza en la fotos\u00edntesis?","answer":"El sol"},{"title":"Pregunta 207","content":"\u00bfcu\u00e1ntos dientes de leche tiene por lo general una persona en su ni\u00f1ez?","answer":"20"},{"title":"Pregunta 208","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte es tradicional el tercer tiempo?","answer":"Rugby"},{"title":"Pregunta 209","content":"\u00bfqu\u00e9 libro se suele encontrar en las habitaciones de hotel?","answer":"La biblia"},{"title":"Pregunta 210","content":"\u00bfa qu\u00e9 tub\u00e9rculo se le suele decir en algunos pa\u00edses patata? papa pregunta 211 \u00bfa qu\u00e9 le tiene rechazo una persona xen\u00f3foba?","answer":"A los extranjeros"},{"title":"Pregunta 212","content":"En la composici\u00f3n de una oraci\u00f3n, \u00bfque puede estar de forma t\u00e1cita?","answer":"El sujeto"},{"title":"Pregunta 213","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece el \u201ceaeapepe\u201d?","answer":"Carlitos bal\u00e1"},{"title":"Pregunta 214","content":"\u00bfa qu\u00e9 departamento nos referimos al hablar del \u201cpenthouse\u201d del edificio?","answer":"Al m\u00e1s alto"},{"title":"Pregunta 215","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el valle de traslasierra?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 216","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros mide una pista de atletismo profesional?","answer":"400 metros"},{"title":"Pregunta 217","content":"\u00bfa qu\u00e9 partido bonaerense pertenece la ciudad de adrogu\u00e9?","answer":"Almirante brown"},{"title":"Pregunta 218","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad rusa se encuentra la famosa plaza roja?","answer":"Mosc\u00fa"},{"title":"Pregunta 219","content":"\u00bfa qu\u00e9 famoso boxeador se lo apodaba \u201cmano de piedra\u201d?","answer":"Roberto duran"},{"title":"Pregunta 220","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 a batman en la pel\u00edcula \u201cbatman y robin\u201d?","answer":"George clooney"},{"title":"Pregunta 221","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente argentino cuando se implement\u00f3 el plan austral?","answer":"Ra\u00fal alfons\u00edn"},{"title":"Pregunta 222","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador hermes binner?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 223","content":"\u00bfqui\u00e9n fue vicepresidente de la naci\u00f3n durante el primer mandato de cristina fern\u00e1ndez?","answer":"Julio cobos"},{"title":"Pregunta 224","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tiene el presidente de la naci\u00f3n mauricio macri?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 225","content":"\u00bfqu\u00e9 banda de rock nacional realiz\u00f3 una gira por toda am\u00e9rica llamada \u201cme ver\u00e1s volver\u201d?","answer":"Soda stereo"},{"title":"Pregunta 226","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la telenovela \u201cyago, pasi\u00f3n morena\u201d?","answer":"Facundo arana"},{"title":"Pregunta 227","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se aprob\u00f3 la ley de divorcio vincular?","answer":"1987"},{"title":"Pregunta 228","content":"\u00bfcu\u00e1ntos son los dioses del pante\u00f3n romano?","answer":"12"},{"title":"Pregunta 229","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la palabra \u201cmenester\u201d?","answer":"Necesidad"},{"title":"Pregunta 230","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jugadores tiene en cancha un equipo de handball profesional?","answer":"7"},{"title":"Pregunta 231","content":"\u00bfqu\u00e9 efecto causa un antihistam\u00ednico?","answer":"Elimina la alergia"},{"title":"Pregunta 232","content":"\u00bfqu\u00e9 medida calcula un od\u00f3metro?","answer":"Distancia"},{"title":"Pregunta 233","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos nombres reciben las hinchadas de los equipos de f\u00fatbol brasile\u00f1os?","answer":"Torcida"},{"title":"Pregunta 234","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor del libro \u201coperaci\u00f3n masacre\u201d?","answer":"Rodolfo walsh"},{"title":"Pregunta 235","content":"\u00bfcu\u00e1l es el prefijo telef\u00f3nico de la argentina?","answer":"54"},{"title":"Pregunta 236","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina naci\u00f3 nicol\u00e1s avellaneda?","answer":"Tucuman"},{"title":"Pregunta 237","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds sudamericano es el mayor productor de energ\u00eda el\u00e9ctrica?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 238","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el primer emperador mongol?","answer":"Genghiskhan"},{"title":"Pregunta 239","content":"\u00bfa qu\u00e9 hermano de napole\u00f3n llamaban \u201cpepe botella\u201d?","answer":"Jos\u00e9 bonaparte"},{"title":"Pregunta 240","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al exceso de az\u00facar en sangre?","answer":"Glucemia"},{"title":"Pregunta 241","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad es la capital de cuba?","answer":"La habana"},{"title":"Pregunta 242","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds invadi\u00f3 panam\u00e1 en el a\u00f1o 1989?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 243","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de rep\u00fablica dominicana?","answer":"Santo domingo"},{"title":"Pregunta 244","content":"\u00bfcuantas costillas tiene el cuerpo humano?","answer":"24"},{"title":"Pregunta 245","content":"\u00bfqu\u00e9 es la onicofagia?","answer":"El h\u00e1bito de comerse las u\u00f1as"},{"title":"Pregunta 246","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es tradicional el kimono?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 247","content":"\u00bfqu\u00e9 festejan en estados unidos cada 4 de julio?","answer":"El d\u00eda de la independencia"},{"title":"Pregunta 248","content":"\u00bfqu\u00e9 grupo de cumbia de los \u00b490 populariz\u00f3 la canci\u00f3n \u201cesa malvada\u201d?","answer":"Volc\u00e1n"},{"title":"Pregunta 249","content":"\u00bfen la frontera de qu\u00e9 pa\u00edses se encuentra el lago titicaca?","answer":"Bolivia y per\u00fa"},{"title":"Pregunta 250","content":"\u00bfqui\u00e9n dijo la frase \u201cvivimos en un mundo donde nos escondemos para hacer el amor, mientras la violencia se practica a plena luz del d\u00eda\u201d?","answer":"John lennon"},{"title":"Pregunta 251","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \u201cel retrato de dorian gray\u201d?","answer":"Oscar wilde"},{"title":"Pregunta 252","content":"\u00bfqui\u00e9n conduc\u00eda el programa de tv \u201csorpresa y 1\/2\u201d?","answer":"Juli\u00e1n weich"},{"title":"Pregunta 253","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad europea es conocida como \u201cla ciudad eterna\u201d?","answer":"Roma"},{"title":"Pregunta 254","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue elegido presidente de la naci\u00f3n hip\u00f3lito yrigoyen?","answer":"2"},{"title":"Pregunta 255","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pa\u00eds tuvo argentina el conflicto del canal de beagle?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 256","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el trastorno que provoca que la sangre no coagule normalmente?","answer":"Hemofilia"},{"title":"Pregunta 257","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso la canci\u00f3n \u201cs\u00f3lo le pido a dios\u201d?","answer":"Le\u00f3n gieco"},{"title":"Pregunta 258","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia es gobernador juan manuel urtubey?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 259","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires naci\u00f3 el basquetbolista emanuel gin\u00f3bili?","answer":"Bah\u00eda blanca"},{"title":"Pregunta 260","content":"Popularmente, \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os de mala suerte tiene una persona si rompe un espejo?","answer":"Siete"},{"title":"Preguntas 261","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente de facto de la argentina durante \u201cla noche de los bastones largos\u201d?","answer":"Juan carlos ongan\u00eda"},{"title":"Pregunta 262","content":"\u00bfen qu\u00e9 capital europea se encuentra el museo del prado?","answer":"Madrid"},{"title":"Pregunta 263","content":"\u00bfen qu\u00e9 famosa serie de televisi\u00f3n el personaje usaba un zapato como tel\u00e9fono?","answer":"Superagente 86"},{"title":"Pregunta 264","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el cantante de la banda estadounidense \u201cthedoors\u201d?","answer":"Jim morrison"},{"title":"Pregunta 265","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del conductor televisivo de apellido doman?","answer":"Fabi\u00e1n"},{"title":"Pregunta 266","content":"Seg\u00fan las indicaciones que figuran en los matafuegos, \u00bfa cu\u00e1ntos metros hay que ubicarse de las llamas para usarlo correctamente?","answer":"3 metros"},{"title":"Pregunta 267","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apodo del cantante de tango roberto goyeneche?","answer":"El polaco"},{"title":"Pregunta 268","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el salar de uyuni?","answer":"Bolivia"},{"title":"Pregunta 269","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina en el mundial de francia 1998?","answer":"Daniel passarella"},{"title":"Pregunta 270","content":"En la famosa canci\u00f3n \u201chola don pepito, hola don jos\u00e9\u201d, \u00bfpor qu\u00e9 familiar se preguntan?","answer":"Por la abuela"},{"title":"Pregunta 271","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz interpret\u00f3 a \u201cla mary\u201d en la recordada pel\u00edcula dirigida por daniel tynayre?","answer":"Susana gim\u00e9nez"},{"title":"Pregunta 272","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el g\u00e9nero musical jazz?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 273","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano fue dictador alfredo stroessner?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 274","content":"Seg\u00fan la letra de la popular canci\u00f3n de rodrigo \u201csoy cordob\u00e9s\u201d, \u00bfpor qu\u00e9 \u201ctoma el vino sin soda\u201d?","answer":"Porque as\u00ed pega m\u00e1s"},{"title":"Pregunta 275","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds muri\u00f3 jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 276","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina queda el salar del hombre muerto?","answer":"Catamarca"},{"title":"Pregunta 277","content":"\u00bfcon qu\u00e9 abreviatura se conoce a la comisi\u00f3n que cre\u00f3 ra\u00fal alfons\u00edn, con el objetivo de investigar las violaciones a los derechos humanos durante la \u00faltima dictadura militar?","answer":"Conadep"},{"title":"Pregunta 278","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o juan pablo ii visit\u00f3 nuestro pa\u00eds por primera vez?","answer":"1982"},{"title":"Pregunta 279","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad italiana est\u00e1 \u201cla fontana di trevi\u201d?","answer":"Roma"},{"title":"Pregunta 280","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el papa de la iglesia cat\u00f3lica que renunci\u00f3 a su cargo en 2013 y asumi\u00f3 el t\u00edtulo de papa em\u00e9rito?","answer":"Benedicto xvi"},{"title":"Pregunta 281","content":"\u00bfcu\u00e1l de las siguientes plantas se frota sobre la piel y tiene un efecto refrescante si sufro quemaduras por el sol?","answer":"Aloe vera"},{"title":"Pregunta 282","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la expresi\u00f3n del lunfardo \u201chacerse la rabona\u201d?","answer":"Faltar a clases sin avisar en la casa"},{"title":"Pregunta 283","content":"\u00bfcon qu\u00e9 carta de la baraja espa\u00f1ola se compara a una persona para decirle que no tiene importancia?","answer":"4 de copas"},{"title":"Pregunta 284","content":"\u00bfqu\u00e9 es el \u201cpvc\u201d?","answer":"Un tipo de pl\u00e1stico"},{"title":"Pregunta 285","content":"\u00bfa qu\u00e9 famosa banda pertenece el \u00e1lbum \u201chelp\u201d?","answer":"The beatles"},{"title":"Pregunta 286","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte de italia tiene su origen la mafia conocida como \u201ccamorra\u201d?","answer":"Sur"},{"title":"Pregunta 287","content":"Seg\u00fan la versi\u00f3n m\u00e1s famosa, \u00bfqu\u00e9 personaje de la mitolog\u00eda muri\u00f3 ahogado por no poder dejar contemplar su belleza en el reflejo del agua?","answer":"Narciso"},{"title":"Pregunta 288","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la par\u00e1lisis moment\u00e1nea que le ocurr\u00eda al chavo del 8 cuando se asustaba?","answer":"Garrotera"},{"title":"Pregunta 289","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del instrumento conocido como \u201cdetector de mentiras\u201d?","answer":"Pol\u00edgrafo"},{"title":"Pregunta 290","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00fasico argentino integr\u00f3 el grupo ser\u00fagir\u00e1n junto a charly garc\u00eda y david lebon?","answer":"Pedro aznar"},{"title":"Pregunta 291","content":"\u00bfa quien derrot\u00f3 alfons\u00edn en las elecciones presidenciales realizadas en 1983?","answer":"\u00edtalo luder"},{"title":"Pregunta 292","content":"\u00bfa qu\u00e9 partido bonaerense pertenece la ciudad de mar del plata?","answer":"General pueyrredon"},{"title":"Pregunta 293","content":"\u00bfqu\u00e9 artista internacional protagoniz\u00f3 junto a elena roger el musical \u201cevita\u201d en broadway?","answer":"Ricky martin"},{"title":"Pregunta 294","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apellido de soltera de evita?","answer":"Duarte"},{"title":"Pregunta 295","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o sucedi\u00f3 en nuestro pa\u00eds la llamada \u201casamblea del a\u00f1o xiii\u201d que, entre otras cosas, suprimi\u00f3 los t\u00edtulos de nobleza y puso fin al tr\u00e1fico de esclavos?","answer":"1813"},{"title":"Pregunta 296","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece la canci\u00f3n patri\u00f3tica \u201cdios salve a la reina\u201d?","answer":"Reino unido"},{"title":"Pregunta 297","content":"\u00bfen qu\u00e9 famoso libro infantil se encuentra la consigna \u201clo esencial es invisible a los ojos\u201d?","answer":"El principito"},{"title":"Pregunta 298","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el l\u00edquido producido por las madres previo a generar la leche materna?","answer":"Calostro"},{"title":"Pregunta 299","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al acto de organismos de especies diferentes para beneficiarse mutuamente?","answer":"Simbiosis"},{"title":"Pregunta 300","content":"En la mitolog\u00eda griega, \u00bfqu\u00e9 particularidad tiene el caballo llamado pegaso?","answer":"Tiene alas"},{"title":"Pregunta 301","content":"\u00bfqu\u00e9 es el \u00e9bola?","answer":"Un virus"},{"title":"Pregunta 302","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al \u00e1ngulo que es mayor a 90 grados y menor a 180 grados?","answer":"Obtuso"},{"title":"Pregunta 303","content":"\u00bfen el territorio de qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 albert einstein?","answer":"Alemania"},{"title":"Pregunta 304","content":"\u00bfde qu\u00e9 localidad santafesina es oriunda la cantante soledad pastorutti?","answer":"Arequito"},{"title":"Pregunta 305","content":"\u00bfcu\u00e1ntos eran los mineros chilenos que quedaron atrapados a m\u00e1s de 700 metros bajo la tierra en 2010?","answer":"33"},{"title":"Pregunta 306","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante de la movida tropical populariz\u00f3 la canci\u00f3n \u201cel hijo de cuca\u201d?","answer":"Pocho la pantera"},{"title":"Preguntas 307","content":"\u00bfa cu\u00e1l de los equipos de avellaneda pertenece el estadio llamado presidente per\u00f3n?","answer":"Racing club"},{"title":"Pregunta 308","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad del conurbano bonaerense est\u00e1 la casa donde sandro vivi\u00f3 durante muchos a\u00f1os de su vida?","answer":"Banfield"},{"title":"Pregunta 309","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija m\u00e1s chica del presidente mauricio macri?","answer":"Antonia"},{"title":"Pregunta 310","content":"\u00bfa qu\u00e9 \u00f3rgano afectan los c\u00e1lculos renales?","answer":"Ri\u00f1ones"},{"title":"Preguntas 311","content":"Seg\u00fan la tabla peri\u00f3dica, \u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del sodio, principal componente de la sal de mesa?","answer":"Na"},{"title":"Preguntas 312","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la hija de susana gim\u00e9nez?","answer":"Mar\u00eda mercedes"},{"title":"Pregunta 313","content":"\u00bfel nacimiento de un ligre es producto de la cruza de qu\u00e9 dos animales?","answer":"Un le\u00f3n y un tigre"},{"title":"Preguntas 314","content":"En geometr\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es la f\u00f3rmula para calcular la superficie de un rect\u00e1ngulo?","answer":"Base por altura"},{"title":"Preguntas 315","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la palabra \u201cam\u00e9n\u201d, utilizada frecuentemente en las oraciones cristianas?","answer":"As\u00ed sea"},{"title":"Preguntas 316","content":"\u00bfhacia qu\u00e9 lugar se dirig\u00eda el avi\u00f3n de lapa que se estrell\u00f3 en 1999 cuando intentaba despegar desde buenos aires?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Preguntas 317","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la sede central del fondo monetario internacional?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Preguntas 318","content":"Adem\u00e1s de diminutivos de animales, \u00bfqu\u00e9 son la ara\u00f1ita y la tortuguita?","answer":"Cortes de carne"},{"title":"Preguntas 319","content":"\u00bfcu\u00e1l es el continente con mayor superficie?","answer":"Asia"},{"title":"Preguntas 320","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el santuario de gilda?","answer":"Entre r\u00edos"},{"title":"Pregunta 321","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente argentino cuando se cambi\u00f3 la moneda \u201caustral\u201d por el \u201cpeso convertible\u201d, lo que signific\u00f3 que un peso val\u00eda un d\u00f3lar?","answer":"Carlos menem"},{"title":"Pregunta 322","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso cantante luis miguel?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 323","content":"En la famosa serie, \u00bfcu\u00e1ntos eran los integrantes del grupo original de \u201clos simuladores\u201d?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 324","content":"\u00bfen qu\u00e9 aparato se suele realizar el ejercicio aer\u00f3bico llamado \u201cspinning\u201d?","answer":"Bicicleta fija"},{"title":"Pregunta 325","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el \u00faltimo mundial como jugador de diego armando maradona?","answer":"Estados unidos 1994"},{"title":"Pregunta 326","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la ciudad de san mart\u00edn de los andes?","answer":"Neuqu\u00e9n"},{"title":"Preguntas 327","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el paso fronterizo conocido como \u201ccristo redentor\u201d?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 328","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido presidente n\u00e9stor kirchner?","answer":"2003"},{"title":"Pregunta 329","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del actor que encarn\u00f3 al \u201cchavo del 8\u201d?","answer":"Roberto g\u00f3mez bola\u00f1os"},{"title":"Pregunta 330","content":"\u00bfde qu\u00e9 animal son las razas holstein, hereford y aberdeen angus?","answer":"Vacas"},{"title":"Pregunta 331","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina est\u00e1n los departamentos de guaymall\u00e9n, godoy cruz y maip\u00fa?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 332","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentran las termas de col\u00f3n?","answer":"Entre r\u00edos"},{"title":"Pregunta 333","content":"En la pel\u00edcula titanic, \u00bfcu\u00e1l era el nombre del personaje que interpret\u00f3 leonardo di caprio?","answer":"Jack"},{"title":"Pregunta 334","content":"\u00bfa qui\u00e9n le dijo mascherano durante el mundial de brasil la frase:\u201dhoy te convert\u00eds en h\u00e9roe\u201d?","answer":"Sergio romero"},{"title":"Pregunta 335","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la quiaca?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 336","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo lleg\u00f3 crist\u00f3bal col\u00f3n a am\u00e9rica en su primer viaje?","answer":"Xv"},{"title":"Pregunta 337","content":"En la pel\u00edcula \u201cel n\u00e1ufrago\u201d, \u00bfc\u00f3mo bautiz\u00f3 el protagonista a la pelota de v\u00f3ley?","answer":"Wilson"},{"title":"Pregunta 338","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoc\u00eda de manera figurativa a la comunicaci\u00f3n directa de estados unidos con la uni\u00f3n sovi\u00e9tica durante la guerra fr\u00eda?","answer":"Tel\u00e9fono rojo"},{"title":"Pregunta 339","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el conductor del recordado programa de tv \u201cs\u00e1bados circulares\u201d?","answer":"Pipo mancera"},{"title":"Pregunta 340","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es capit\u00e1n?","answer":"Aguda"},{"title":"Pregunta 341","content":"\u00bfqui\u00e9n es el cantante de la banda estadounidense aerosmith?","answer":"Steven tyler"},{"title":"Pregunta 342","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el bozo?","answer":"En el rostro"},{"title":"Pregunta 343","content":"\u00bfqu\u00e9 banda de rock nacional suele usar pijamas durante sus shows?","answer":"Bersuitvergarabat"},{"title":"Pregunta 344","content":"\u00bfen qu\u00e9 programa juvenil comenz\u00f3 su carrera luciano castro?","answer":"Jugate conmigo"},{"title":"Pregunta 345","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario ten\u00eda mariano moreno, uno de los principales impulsores de la revoluci\u00f3n de mayo?","answer":"Abogado"},{"title":"Pregunta 346","content":"Seg\u00fan la leyenda, \u00bfcu\u00e1l es el nombre del monstruo que habita el lago nahuel huapi?","answer":"Nahuelito"},{"title":"Pregunta 347","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo jugaba diego maradona cuando fue campe\u00f3n del mundo con argentina del mundial de 1986?","answer":"Napoli"},{"title":"Pregunta 348","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la isla de santorini?","answer":"Grecia"},{"title":"Pregunta 349","content":"\u00bfcu\u00e1l es el pico m\u00e1s alto de \u00e1frica?","answer":"Kilimanjaro"},{"title":"Pregunta 350","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano transcurre una de las pel\u00edculas de la saga \u201cr\u00e1pidos y furiosos\u201d?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 351","content":"\u00bfcu\u00e1l es la forma simb\u00f3lica que se usa en el vaticano para hacer saber al mundo que ya se eligi\u00f3 nuevo papa?","answer":"Una fumata blanca"},{"title":"Pregunta 352","content":"\u00bfcu\u00e1l de las siguientes palabras es sin\u00f3nimo de estrafalario?","answer":"Extravagante"},{"title":"Pregunta 353","content":"\u00bfcu\u00e1l es la isla de mayor superficie del mar caribe?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 354","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds comet\u00eda sus cr\u00edmenes el asesino en serie conocido como jack el destripador?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 355","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la ciudad llamada \u201csalsipuedes\u201d?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 356","content":"\u00bfcon qu\u00e9 personalidad de la far\u00e1ndula estuvo en pareja luis vadal\u00e1?","answer":"Moriacas\u00e1n"},{"title":"Pregunta 357","content":"\u00bfen qu\u00e9 barrio de la ciudad de buenos aires se encuentra el barrio chino?","answer":"Belgrano"},{"title":"Pregunta 358","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el primer parque de disney construido fuera de estados unidos?","answer":"Tokio"},{"title":"Pregunta 359","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada comenz\u00f3 a usarse la p\u00edldora anticonceptiva femenina?","answer":"D\u00e9cada del 60"},{"title":"Pregunta 360","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se privatiz\u00f3 la empresa \u201cgas del estado\u201d?","answer":"1992"},{"title":"Pregunta 361","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia fue sancionada la constituci\u00f3n argentina de 1853?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 362","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 el argentino roberto de vicenzo?","answer":"Golf"},{"title":"Pregunta 363","content":"\u00bfqu\u00e9 sentido pierde la persona que sufre de \u201canosmia\u201d?","answer":"Olfato"},{"title":"Pregunta 364","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo es m\u00e1s conocido el caudillo y militar federal \u00e1ngel vicente pe\u00f1aloza?","answer":"El chacho"},{"title":"Pregunta 365","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo se lo conoce al ex gobernador carlos reutemann?","answer":"Lole"},{"title":"Preguntas 366","content":"\u00bfcu\u00e1l es el significado del n\u00famero \u201c14\u201d en los sue\u00f1os de la quiniela argentina?","answer":"El borracho"},{"title":"Pregunta 367","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre que los brit\u00e1nicos le asignaron a \u201cpuerto argentino\u201d en las islas malvinas?","answer":"Puerto stanley"},{"title":"Pregunta 368","content":"\u00bfa qu\u00e9 lugar de estados unidos se la suele llamar \u201cla ciudad del pecado\u201d?","answer":"Las vegas"},{"title":"Pregunta 369","content":"\u00bfcomo se llama el sistema operativo para dispositivos m\u00f3viles de google?","answer":"Android"},{"title":"Pregunta 370","content":"\u00bfcon qu\u00e9 sigla se conoce a la tarjeta de memoria que se le agrega a los celulares?","answer":"Sd"},{"title":"Pregunta 371","content":"\u00bfpara saber el estado de qu\u00e9 se usa la aplicaci\u00f3n waze?","answer":"Tr\u00e1nsito"},{"title":"Pregunta 372","content":"\u00bfqu\u00e9 fabrica o repara un luthier?","answer":"Instrumentos musicales"},{"title":"Pregunta 373","content":"\u00bfen qu\u00e9 video juego de peleas hay un movimiento o \u201ctruco\u201d llamado \u201cfatality\u201d?","answer":"Mortal kombat"},{"title":"Pregunta 374","content":"\u00bfqu\u00e9 es un filibustero?","answer":"Un pirata"},{"title":"Pregunta 375","content":"\u00bfqu\u00e9 profesional utiliza un esp\u00e9culo?","answer":"M\u00e9dico"},{"title":"Pregunta 376","content":"\u00bfqu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se elabora a partir de una planta llamada agave?","answer":"Tequila"},{"title":"Pregunta 377","content":"\u00bfqu\u00e9 antigua civilizaci\u00f3n ten\u00eda en su sociedad patricios y plebeyos?","answer":"Romana"},{"title":"Pregunta 378","content":"\u00bfde qu\u00e9 tipo de planta se extraen los d\u00e1tiles?","answer":"De una palmera"},{"title":"Pregunta 379","content":"\u00bfa qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol pertenece el plantel conocido como \u201clos carasucias\u201d?","answer":"San lorenzo"},{"title":"Pregunta 380","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda oficial de suiza?","answer":"Franco suizo"},{"title":"Pregunta 381","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 el parque tecn\u00f3polis?","answer":"2011"},{"title":"Pregunta 382","content":"En algunos pa\u00edses latinoamericanos, \u00bfa qu\u00e9 se llama \u201calberca\u201d?","answer":"La piscina"},{"title":"Pregunta 383","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la composici\u00f3n literaria protagonizada por animales que suele dejar una ense\u00f1anza o moraleja?","answer":"Fabula"},{"title":"Pregunta 384","content":"\u00bfqu\u00e9 es una corbeta?","answer":"Un tipo de embarcaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 385","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de sampaoli, ex t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina?","answer":"Jorge"},{"title":"Pregunta 386","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de \u201cel juguete rabioso\u201d?","answer":"Roberto arlt"},{"title":"Pregunta 387","content":"Seg\u00fan datos de la organizaci\u00f3n mundial de la salud, \u00bfqu\u00e9 porcentaje aproximado de personas en el mundo respira aire contaminado?","answer":"90%"},{"title":"Pregunta 388","content":"\u00bfqu\u00e9 dos potencias mundiales protagonizaron la guerra fr\u00eda?","answer":"Estados unidos y uni\u00f3n sovi\u00e9tica"},{"title":"Pregunta 389","content":"\u00bfen qu\u00e9 hemisferio se puede observar durante todo el a\u00f1o la constelaci\u00f3n llamada \u201cosa mayor\u201d?","answer":"Hemisferio norte"},{"title":"Pregunta 390","content":"\u00bfqui\u00e9n es el heredero al trono del reino unido?","answer":"Pr\u00edncipe carlos"},{"title":"Pregunta 391","content":"\u00bfa qu\u00e9 famosa serie norteamericana pertenecen las familias \u201cstark\u201d, \u201ctargaryen\u201d y \u201clannister\u201d?","answer":"Game of thrones"},{"title":"Pregunta 392","content":"\u00bfqu\u00e9 estilo de cumbia hace la banda argentina \u201clos palmeras\u201d?","answer":"Santafesina"},{"title":"Pregunta 393","content":"\u00bfqu\u00e9 se celebra el 11 de mayo?","answer":"D\u00eda del himno nacional argentino"},{"title":"Preguntas 394","content":"\u00bfc\u00f3mo se autodenomin\u00f3 el golpe de estado que derroc\u00f3 a arturo illia en 1966?","answer":"Revoluci\u00f3n argentina"},{"title":"Pregunta cotidianas 395","content":"Generalmente, \u00bfc\u00f3mo se usan las medias femeninas conocidas como \u201cbucaneras\u201d?","answer":"Por encima de la rodilla"},{"title":"Pregunta 396","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el m\u00fasico justin bieber?","answer":"Canad\u00e1"},{"title":"Pregunta 397","content":"\u00bfen qu\u00e9 batalla urquiza venci\u00f3 a rosas?","answer":"Caseros"},{"title":"Pregunta 398","content":"\u00bfa qu\u00e9 presidente constitucional derroc\u00f3 jos\u00e9 f\u00e9lix uriburu?","answer":"Hip\u00f3lito yrigoyen"},{"title":"Pregunta 399","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se form\u00f3 el grupo folkl\u00f3rico \u201clos nocheros\u201d?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 400","content":"\u00bfa qu\u00e9 banda de rock nacional pertenece el tema \u201ccoraz\u00f3n delator\u201d?","answer":"Soda stereo"},{"title":"Pregunta 401","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la sustancia que le da el sabor amargo caracter\u00edstico al agua t\u00f3nica?","answer":"Quinina"},{"title":"Pregunta 402","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra la sede de la bolsa de valores nasdaq?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 403","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la historieta c\u00f3mica \u201ccondorito\u201d?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 404","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer mundial qu\u00e9 jug\u00f3 messi con la selecci\u00f3n mayor?","answer":"Alemania 2006"},{"title":"Pregunta 405","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue fundada la empresa whatsapp?","answer":"2009"},{"title":"Pregunta 406","content":"\u00bfqui\u00e9n de los siguientes ocup\u00f3 primero el cargo de presidente de estados unidos?","answer":"Jimmy carter"},{"title":"Pregunta 407","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de argentina naci\u00f3 ernesto \u201cche\u201d guevara?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 408","content":"\u00bfel nombre de cu\u00e1l de estos pa\u00edses latinoamericanos significa \u201combligo de la luna\u201d?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 409","content":"\u00bfen cu\u00e1l de estas expresiones art\u00edsticas se utiliza un \u201cmetr\u00f3nomo\u201d?","answer":"M\u00fasica"},{"title":"Pregunta 410","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaban a los m\u00fasicos y poetas en la \u00e9poca medieval?","answer":"Trovadores"},{"title":"Pregunta 411","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se corri\u00f3 por \u00faltima vez el gran premio de f\u00f3rmula 1 en argentina?","answer":"1998"},{"title":"Pregunta miscel\u00e1neas 412","content":"\u00bfcu\u00e1l es la \u00faltima letra del alfabeto griego?","answer":"Omega"},{"title":"Pregunta 413","content":"\u00bfqu\u00e9 sucede con la pupila del ojo humano si se expone a mucha luz?","answer":"Se contrae"},{"title":"Pregunta 414","content":"\u00bfcu\u00e1l de las siguientes hormonas participa en la regulaci\u00f3n del ciclo del sue\u00f1o?","answer":"Melatonina"},{"title":"Pregunta 415","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cforrest gump\u201d?","answer":"Tom hanks"},{"title":"Pregunta 416","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo del f\u00fatbol europeo juega la estrella brasilera neymar?","answer":"Paris saint german"},{"title":"Pregunta 417","content":"\u00bfqu\u00e9 es la car\u00f3tida?","answer":"Una arteria"},{"title":"Pregunta 418","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds son originarias las historietas llamadas \u201cmanga\u201d?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 419","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la base militar estadounidense de guant\u00e1namo?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 420","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el monumento natural puente del inca?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 421","content":"\u00bfa qu\u00e9 dicen mara salvatrucha?","answer":"A una pandilla criminal"},{"title":"Pregunta 422","content":"\u00bfde qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires es oriundo marcelo tinelli?","answer":"Bol\u00edvar"},{"title":"Pregunta 423","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 el sitio youtube?","answer":"2005"},{"title":"Pregunta 424","content":"\u00bfen qu\u00e9 cementerio descansan los restos de eva per\u00f3n?","answer":"Recoleta"},{"title":"Pregunta 425","content":"En algunos pa\u00edses de latinoam\u00e9rica, \u00bfqu\u00e9 es lo que se conoce con el nombre \u201cporor\u00f3\u201d?","answer":"Pochoclo"},{"title":"Pregunta 426","content":"\u00bfqu\u00e9 pol\u00edtico argentino era conocido como \u201cel restaurador de las leyes\u201d?","answer":"Juan manuel de rosas"},{"title":"Pregunta 427","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os tiene un lustro?","answer":"5 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 428","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apellido de soltera de amalia fortabat?","answer":"Lacroze"},{"title":"Pregunta 429","content":"Para los brasileros, \u00bfqu\u00e9 d\u00eda es la quartafeira?","answer":"Mi\u00e9rcoles"},{"title":"Pregunta 430","content":"\u00bfqui\u00e9n encarnaba a \u201cel capit\u00e1n piluso\u201d en el recordado programa infantil?","answer":"Alberto olmedo"},{"title":"Pregunta 431","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel curioso caso de benjaminbutton\u201d?","answer":"Brad pitt"},{"title":"Pregunta 432","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor de la obra maestra \u201cla divina comedia\u201d?","answer":"Dante alighieri"},{"title":"Pregunta 433","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cf\u201d en las sigla y.p.f.?","answer":"Fiscales"},{"title":"Pregunta 434","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano pertenece la \u201cresidencia presidencial de suarez y reyes\u201d?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta m\u00fasica 435","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el l\u00edder de la banda de rock divididos, casado con la actriz y natalia oreiro?","answer":"Ricardo mollo"},{"title":"Pregunta 436","content":"En la serie de tv \u201cmi familia es un dibujo\u201d, \u00bfqu\u00e9 actor interpretaba el papel de pap\u00e1 de dibu?","answer":"Germ\u00e1n kraus"},{"title":"Pregunta 437","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el m\u00fasico luca prodan, l\u00edder de la banda argentina \u201csumo\u201d?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 438","content":"\u00bfqu\u00e9 pol\u00edtico argentino estaba retratado en el billete de $ 2, actualmente fuera de circulaci\u00f3n?","answer":"Bartolom\u00e9 mitre"},{"title":"Preguntas 439","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer presidente de la primera junta?","answer":"Cornelio saavedra"},{"title":"Preguntas 440","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino dijo, en su discurso de asunci\u00f3n, la frase: \u201cel que deposit\u00f3 d\u00f3lares, recibir\u00e1 d\u00f3lares\u201d?","answer":"Eduardo duhalde"},{"title":"Pregunta 441","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de portugal?","answer":"Lisboa"},{"title":"Preguntas 442","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad italiana es conocida como la \u201ccuna del renacimiento\u201d?","answer":"Florencia"},{"title":"Preguntas 443","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos cargos nunca ocup\u00f3 jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"Comandante del ej\u00e9rcito boliviano"},{"title":"Pregunta 444","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso compositor armando manzanero?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 445","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo nombre de marcelo tinelli?","answer":"Hugo"},{"title":"Pregunta 446","content":"\u00bfen qu\u00e9 capital europea descansan los restos de julio cort\u00e1zar?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 447","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es is\u00f3sceles?","answer":"Esdr\u00fajula"},{"title":"Pregunta 448","content":"\u00bfen qu\u00e9 edificio de la ciudad de buenos aires descansan los restos de jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"En la catedral metropolitana"},{"title":"Pregunta 449","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es original el g\u00e9nero musical llamado \u201cbossa nova\u201d?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 450","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el r\u00edo orinoco?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 451","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el fundador de la uni\u00f3n c\u00edvica radical?","answer":"Leandro alem"},{"title":"Pregunta 452","content":"\u00bfqui\u00e9n comparti\u00f3 f\u00f3rmula presidencial con fernando de la r\u00faa cuando fue electo presidente en el a\u00f1o 1999?","answer":"Carlos \u201cchacho\u201d \u00e1lvarez"},{"title":"Pregunta 453","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la pen\u00ednsula vald\u00e9s?","answer":"Chubut"},{"title":"Pregunta 454","content":"En la famosa historieta, \u00bfc\u00f3mo se llama el mejor amigo de mafalda?","answer":"Felipe"},{"title":"Pregunta 455","content":"En la famosa canci\u00f3n \u201chola don pepito, hola don jos\u00e9\u201d, \u00bfpor qu\u00e9 familiar se preguntan?","answer":"Por la abuela"},{"title":"Pregunta 456","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el grupo de cumbia que lidera pablo lescano?","answer":"Damas gratis"},{"title":"Pregunta 457","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, \u00bfqu\u00e9 pasa si cr\u00edas cuervos?","answer":"Te sacar\u00e1n los ojos"},{"title":"Pregunta 458","content":"Adem\u00e1s de river, \u00bfque equipo uruguayo dirigi\u00f3 marcelo gallardo?","answer":"Nacional"},{"title":"Pregunta 459","content":"\u00bfcon qu\u00e9 color est\u00e1 identificada la l\u00ednea \u201cd\u201d de subte?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 460","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia espec\u00edficamente la ornitolog\u00eda?","answer":"Las aves"},{"title":"Pregunta 461","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de estados unidos fue asesinado el presidente john f. kennedy?","answer":"Dallas"},{"title":"Pregunta 462","content":"\u00bfa bordo de cu\u00e1l de las tres embarcaciones lleg\u00f3 crist\u00f3bal col\u00f3n a am\u00e9rica en el a\u00f1o 1492?","answer":"Santa mar\u00eda"},{"title":"Pregunta 463","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad alemana se llevaron a cabo los juicios contra los funcionarios del nazismo despu\u00e9s de la segunda guerra mundial?","answer":"N\u00faremberg"},{"title":"Pregunta 464","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca tiger woods?","answer":"Golf"},{"title":"Pregunta 465","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte practican los harlem globetrotters?","answer":"Basquet"},{"title":"Pregunta 466","content":"\u00bfcu\u00e1ndo se celebra el \u201cd\u00eda de la escarapela\u201d?","answer":"18 de mayo"},{"title":"Pregunta 467","content":"\u00bfqu\u00e9 ministro de econom\u00eda dijo: \u201chay que pasar el invierno\u201d, mientras anunciaba duras pol\u00edticas de ajuste?","answer":"\u00e1lvaro alsogaray"},{"title":"Preguntas 468","content":"\u00bfd\u00f3nde naci\u00f3 barack obama?","answer":"Hawaii"},{"title":"Pregunta 469","content":"Seg\u00fan la letra de la canci\u00f3n de soda stereo, \u00bfsobre qu\u00e9 mar estaba la luna roja?","answer":"Sobre el mar negro"},{"title":"Pregunta 470","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cg\u201d en la sigla gps?","answer":"Global"},{"title":"Pregunta 471","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es un albatros?","answer":"Ave marina"},{"title":"Pregunta 472","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra la sede de la unesco?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 473","content":"En los dibujos animados, \u00bfde qu\u00e9 color eran el pantal\u00f3n y gorro de \u201cpap\u00e1 pitufo\u201d?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 474","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoci\u00f3 a la polic\u00eda secreta oficial de la alemania nazi?","answer":"Gestapo"},{"title":"Pregunta 475","content":"\u00bfqu\u00e9 organismo ejecuta las pol\u00edticas en materia de sanidad, calidad animal y vegetal de los alimentos en nuestro pa\u00eds?","answer":"Senasa"},{"title":"Pregunta 476","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal proceso por el cual se conserva la piel animal, haci\u00e9ndola \u00fatil para fabricar carteras y zapatos?","answer":"Curtido"},{"title":"Pregunta 477","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el empresario henry ford?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 478","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del l\u00edder supremo de corea del norte?","answer":"Kim jong-un"},{"title":"Pregunta 479","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor del c\u00e9lebre libro \u201ccr\u00f3nicas marcianas?","answer":"Raybradbury"},{"title":"Pregunta 480","content":"\u00bfcu\u00e1ntas peleas perdi\u00f3 floyd mayweather jr. en su carrera como boxeador profesional?","answer":"Ninguna"},{"title":"Pregunta 481","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 el general don jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"1850"},{"title":"Pregunta 482","content":"\u00bfcu\u00e1ntas falanges hay en una mano de un ser humano?","answer":"14"},{"title":"Pregunta 483","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al n\u00famero que solamente es divisible por s\u00ed mismo y por 1?","answer":"Primo"},{"title":"Pregunta 484","content":"En geometr\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es la f\u00f3rmula para calcular la superficie de un rect\u00e1ngulo?","answer":"Base por altura"},{"title":"Pregunta 485","content":"\u00bfal finalizar qu\u00e9 guerra se firm\u00f3 el tratado de versalles?","answer":"Primera guerra mundial"},{"title":"Pregunta 486","content":"En geometr\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es el resultado de la suma de dos \u00e1ngulos complementarios?","answer":"90\u00b0"},{"title":"Pregunta 487","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds asi\u00e1tico eran los guerreros samurai?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 488","content":"\u00bfqu\u00e9 insecto es el principal transmisor del \u201cmal de chagas\u201d?","answer":"Vinchuca"},{"title":"Pregunta 489","content":"En la pel\u00edcula \u201crobocop\u201d, de 1987, \u00bfqu\u00e9 ciudad est\u00e1 al borde del colapso?","answer":"Detroit"},{"title":"Pregunta 490","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente argentino cuando el seleccionado de f\u00fatbol fue campe\u00f3n del mundial de m\u00e9xico?","answer":"Ra\u00fal alfons\u00edn"},{"title":"Pregunta 491","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al sindicato argentino que nuclea a los maquinistas de locomotoras y trenes?","answer":"La fraternidad"},{"title":"Pregunta 492","content":"\u00bfde qu\u00e9 raza deriva la llamada vaca holando \u2013 argentino?","answer":"Holstein"},{"title":"Pregunta 493","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos discos pertenece a la banda \u201cpatricio rey y sus redonditos de ricota\u201d?","answer":"Oktubre"},{"title":"Pregunta 494","content":"\u00bfqu\u00e9 se mide con la prueba de diagn\u00f3stico llamada \u201cholter\u201d?","answer":"Registro electro card\u00edaco"},{"title":"Pregunta 495","content":"\u00bfqu\u00e9 universidad de estados unidos administra los premios pulitzer?","answer":"Universidad de columbia"},{"title":"Pregunta 496","content":"\u00bfcon qu\u00e9 sigla se relaciona a la tecnolog\u00eda celular conocida como 4g?","answer":"Lte"},{"title":"Pregunta 497","content":"En inform\u00e1tica, \u00bfqu\u00e9 es un \u201ctroyano\u201d?","answer":"Un virus"},{"title":"Pregunta 498","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas redes sociales se cre\u00f3 primero?","answer":"Facebook"},{"title":"Pregunta 499","content":"\u00bfa qu\u00e9 corresponde la f\u00f3rmula qu\u00edmica \u201cco2\u201d? <c\u00e9\u00f3 dos>","answer":"Di\u00f3xido de carbono"},{"title":"Pregunta 500","content":"\u00bfqu\u00e9 gran guerra se origin\u00f3 luego del asesinato del archiduque francisco fernando?","answer":"Primera guerra mundial"},{"title":"Pregunta 501","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el rey de la corona inglesa conocido como \u201ccoraz\u00f3n de le\u00f3n\u201d?","answer":"Ricardo"},{"title":"Pregunta 502","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es popularmente conocido el mar de hoces?","answer":"Pasaje de drake"},{"title":"Pregunta 503","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la caracter\u00edstica \u201cno frost\u201d de una heladera?","answer":"Que no hace escarcha el freezer"},{"title":"Pregunta 504","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas revoluciones ocurri\u00f3 antes?","answer":"Revoluci\u00f3n francesa"},{"title":"Pregunta 505","content":"\u00bfqui\u00e9n llev\u00f3 a cabo la reforma econ\u00f3mica llamada \u201cperestroika\u201d, implementada en la uni\u00f3n sovi\u00e9tica?","answer":"Gorbachov"},{"title":"Pregunta 506","content":"\u00bfqu\u00e9 r\u00edo separa las provincias de la pampa y rio negro?","answer":"R\u00edo colorado"},{"title":"Pregunta 507","content":"\u00bfde qu\u00e9 color era el h\u00e1bito que usaba la madre teresa de calcuta, s\u00edmbolo de las misioneras de la caridad?","answer":"Blanco y azul"},{"title":"Pregunta 508","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00fasico argentino fue productor del primer disco de abel pintos titulado \u201cpara cantar he nacido\u201d?","answer":"Le\u00f3n gieco"},{"title":"Pregunta 509","content":"En geometr\u00eda, \u00bfc\u00f3mo se llama a los tri\u00e1ngulos cuyos tres \u00e1ngulos internos son agudos?","answer":"Acut\u00e1ngulo"},{"title":"Pregunta 510","content":"\u00bfqui\u00e9n populariz\u00f3 la frase \u201cno te des por vencido ni a\u00fan vencido\u201d?","answer":"Almafuerte"},{"title":"Pregunta 511","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 pa\u00eds llev\u00f3 a cabo la cia la llamada \u201coperaci\u00f3n mangosta\u201d?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 512","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo ten\u00eda manuel belgrano en la primera junta?","answer":"Vocal"},{"title":"Preguntas 513","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo demora el certificado de antecedentes penales en su modalidad expr\u00e9s?","answer":"Una hora"},{"title":"Preguntas 514","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cg\u201d de la sigla \u201cagip\u201d, referida al organismo que controla el proceso recaudatorio de la ciudad de buenos aires?","answer":"Gubernamental"},{"title":"Pregunta 515","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas avenidas porte\u00f1as es conocida popularmente como \u201cla calle que nunca duerme\u201d?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 516","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo ocupa el vicepresidente de la naci\u00f3n adem\u00e1s se su rol en el poder ejecutivo?","answer":"Presidente del senado"},{"title":"Pregunta 517","content":"\u00bfcon qu\u00e9 dos l\u00edneas de subterr\u00e1neos de la ciudad de buenos aires puedo combinar si estoy en la estaci\u00f3n \u201cper\u00fa\u201d de la l\u00ednea \u201ca\u201d?","answer":"Con las l\u00edneas \u201cd\u201d y \u201ce\u201d"},{"title":"Pregunta 518","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el \u00faltimo presidente argentino en declarar el estado de sitio?","answer":"Fernando de la r\u00faa"},{"title":"Pregunta 519","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds europeo naci\u00f3 el escritor julio cort\u00e1zar?","answer":"B\u00e9lgica"},{"title":"Pregunta 520","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas famosas playas de brasil se encuentra m\u00e1s al sur?","answer":"Pelotas"},{"title":"Pregunta 521","content":"\u00bfc\u00f3mo se conjuga la palabra amar en pret\u00e9rito perfecto simple de la primera persona del singular?","answer":"Am\u00e9"},{"title":"Pregunta 522","content":"\u00bfd\u00f3nde se encuentran las cuerdas vocales?","answer":"Laringe"},{"title":"Pregunta 523","content":"\u00bfcuantos ciclos tuvo carlos bianchi como t\u00e9cnico de boca?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 524","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del estadio de boca juniors, popularmente conocido como \u201cla bombonera\u201d?","answer":"Alberto j. armando"},{"title":"Pregunta 525","content":"En la obra \u201cromeo y julieta\u201d, \u00bfcu\u00e1l era el v\u00ednculo que un\u00eda a romeo y mercucio?","answer":"Amigos"},{"title":"Pregunta 526","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente de la naci\u00f3n era odont\u00f3logo?","answer":"H\u00e9ctor c\u00e1mpora"},{"title":"Pregunta 527","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actriz y cantante tuvo una famosa relaci\u00f3n sentimental el recordado luis sandrini?","answer":"Tita merello"},{"title":"Pregunta 528","content":"Cuando alguien sufre de miop\u00eda, \u00bfa qu\u00e9 distancia se le complica m\u00e1s enfocar la vista?","answer":"De lejos"},{"title":"Pregunta 529","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de mar\u00eda elena walsh \u201cel reino del rev\u00e9s\u201d, \u00bfqu\u00e9 idioma estudian los gatos?","answer":"Ingl\u00e9s"},{"title":"Pregunta 530","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos objetos de uso cotidiano era la famosa obra de marcel duchamp conocida como \u201cla fuente\u201d, de 1917?","answer":"Un mingitorio"},{"title":"Pregunta 531","content":"En estados unidos \u00bfla liga de qu\u00e9 deporte se conoce con las siglas \u201cnfl\u201d?","answer":"F\u00fatbol americano"},{"title":"Pregunta 532","content":"\u00bfqu\u00e9 s\u00edndrome padecen la personas que involuntariamente dicen obscenidades y tienen tics f\u00edsicos?","answer":"S\u00edndrome de tourette"},{"title":"Pregunta 533","content":"\u00bfpor el nacimiento de qu\u00e9 futbolista argentino se celebra, el 12 de junio, el \u201cd\u00eda del arquero\u201d?","answer":"Amadeo carrizo"},{"title":"Pregunta 534","content":"\u00bfen cu\u00e1l de estas series uno de los personajes se desempe\u00f1aba como profesor de qu\u00edmica?","answer":"Breakingbad"},{"title":"Pregunta 535","content":"En el tradicional juego de naipes \u201cla escoba de 15\u201d, \u00bfqu\u00e9 valor tiene una sota?","answer":"8"},{"title":"Pregunta 536","content":"\u00bfde qu\u00e9 nacionalidad es el famoso youtuber conocido como \u201cel rubius\u201d?","answer":"Espa\u00f1ol"},{"title":"Pregunta 537","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la primera serie de tv que produjo adri\u00e1n suar con pol-ka?","answer":"Poliladron"},{"title":"Pregunta 538","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo zodiacal es alguien que naci\u00f3 el 24 de diciembre?","answer":"Capricornio"},{"title":"Pregunta 539","content":"En la cl\u00e1sica ruleta, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1s alto al que se puede apostar?","answer":"36"},{"title":"Pregunta 540","content":"\u00bfa qu\u00e9 a sistema del cuerpo humano afecta la \u201cepoc\u201d?","answer":"Sistema respiratorio"},{"title":"Pregunta 541","content":"\u00bfqu\u00e9 servicio del tel\u00e9fono celular debo activar para poder usarlo fuera del territorio nacional?","answer":"Roaming"},{"title":"Pregunta 542","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino interrumpi\u00f3 un discurso en neuqu\u00e9n para decirle a alguien del p\u00fablico: \u201ca vos no te va tan mal, gordito\u201d?","answer":"Ra\u00fal alfons\u00edn"},{"title":"Pregunta 543","content":"\u00bfpara qu\u00e9 se utiliza la red social llamada linkedin?","answer":"Buscar empleo"},{"title":"Pregunta 544","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1os ocurrieron las dos invasiones inglesas contra el virreinato del r\u00edo de la plata?","answer":"1806-1807"},{"title":"Pregunta 545","content":"\u00bfen qu\u00e9 estado de estados unidos se encuentra \u201cel gran ca\u00f1\u00f3n del colorado\u201d?","answer":"Arizona"},{"title":"Pregunta 546","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el \u00fanico integrante de la nave que no pis\u00f3 la luna en el primer alunizaje de la historia en 1969?","answer":"Michael collins"},{"title":"Pregunta 547","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la princesa de la bella durmiente?","answer":"Aurora"},{"title":"Pregunta 548","content":"Generalmente, \u00bfcu\u00e1l es la principal materia prima de la bebida alcoh\u00f3lica conocida como \u201cchicha\u201d?","answer":"Ma\u00edz"},{"title":"Pregunta 549","content":"\u00bfqui\u00e9n se convirti\u00f3, en 1789, en el primer presidente de estados unidos?","answer":"George washington"},{"title":"Pregunta 550","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran los famosos \u201cguerreros de terracota\u201d, descubiertos por accidente en 1974?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 551","content":"\u00bfqu\u00e9 funcionaria del menemismo prometi\u00f3 limpiar el riachuelo en mil d\u00edas durante la d\u00e9cada del 90?","answer":"Mar\u00eda julia alsogaray"},{"title":"Pregunta 552","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas empresas es conocida como \u201cel gigante de cupertino\u201d?","answer":"Apple"},{"title":"Pregunta 553","content":"\u00bfen qu\u00e9 lugar de la ciudad de buenos aires se encuentra actualmente el monumento a crist\u00f3bal col\u00f3n?","answer":"Frente al aeroparque jorge newbery"},{"title":"Pregunta 554","content":"\u00bfen qu\u00e9 carrera universitaria se gradu\u00f3 el cantante uruguayo jorge drexler?","answer":"Medicina"},{"title":"Pregunta 555","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del narcotraficante mexicano apodado \u201cchapo\u201d guzm\u00e1n?","answer":"Joaqu\u00edn"},{"title":"Pregunta 556","content":"\u00bfen qu\u00e9 categor\u00eda box\u00edstica fue campe\u00f3n del mundo carlos monz\u00f3n?","answer":"Mediano"},{"title":"Pregunta 557","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el creador de la saga de pel\u00edculas \u201cindiana jones\u201d?","answer":"George lucas"},{"title":"Pregunta 558","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula protagonizada por arnold schwarzenegger se populariz\u00f3 la frase: \u201chasta la vista, baby\u201d?","answer":"Terminator 2"},{"title":"Pregunta 559","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del hijo del conductor de televisi\u00f3n marley?","answer":"Mirko"},{"title":"Pregunta 560","content":"\u00bfa qu\u00e9 rival enfrent\u00f3 argentina el d\u00eda de la recordada frase de mascherano a \u201cchiquito\u201d romero: \u201choy te convert\u00eds en h\u00e9roe\u201d?","answer":"Holanda"},{"title":"Pregunta 561","content":"En la pel\u00edcula \u201czoolander\u201d, \u00bfa qu\u00e9 se dedica el personaje interpretado por ben stiller?","answer":"Modelo"},{"title":"Pregunta 562","content":"En la recordada pel\u00edcula \u201cel manosanta est\u00e1 cargado\u201d, \u00bfc\u00f3mo se llamaba el personaje de olmedo antes de convertirse en \u201cpai\u201d?","answer":"Alberto cappeletti"},{"title":"Pregunta 563","content":"En la recordada pel\u00edcula argentina \u201clos superagentes\u201d, \u00bfa qu\u00e9 personaje interpretaba v\u00edctor bo?","answer":"Delf\u00edn"},{"title":"Pregunta 564","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del historietista argentino conocido como \u201cnik\u201d?","answer":"Cristian"},{"title":"Pregunta 565","content":"\u00bfde qu\u00e9 carrera es egresado el humorista y actor \u201cyayo\u201d guridi?","answer":"Econom\u00eda"},{"title":"Pregunta 566","content":"Adem\u00e1s de bailarinas, \u00bfcu\u00e1l de las hermanas escudero es arquitecta?","answer":"Vanina"},{"title":"Pregunta 567","content":"\u00bfcu\u00e1l es el par de cromosomas de un ser humano de sexo masculino?","answer":"Xy"},{"title":"Pregunta 568","content":"En la jerga n\u00e1utica, \u00bfqu\u00e9 se conoce por \u201cmanga\u201d?","answer":"Ancho de embarcaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 569","content":"En su versi\u00f3n cl\u00e1sica, \u00bfcu\u00e1l es el principal ingrediente del popular embutido argentino conocido como \u201cfiambr\u00edn\u201d?","answer":"Queso"},{"title":"Pregunta 570","content":"Seg\u00fan su preparaci\u00f3n cl\u00e1sica, \u00bfcu\u00e1l de estos tragos est\u00e1 hecho a base de vodka? sex on the beach pregunta 571 \u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del hijo del m\u00fasico cuartetero rodrigo bueno, \u201cel potro\u201d?","answer":"Ramiro"},{"title":"Pregunta 572","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas artistas argentinas es m\u00e1s joven?","answer":"Mar\u00eda eugenia \u201cla china\u201d su\u00e1rez"},{"title":"Pregunta 573","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del payaso luchador del ciclo \u201ctitanes en el ring\u201d?","answer":"Pepino"},{"title":"Pregunta 574","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos ex presidentes de estados unidos firm\u00f3 un contrato para producir pel\u00edculas, documentales y series?","answer":"Barack obama"},{"title":"Pregunta 575","content":"\u00bfde cu\u00e1l de estas flores se extrae el opio?","answer":"Amapola"},{"title":"Pregunta 576","content":"\u00bfa qu\u00e9 famoso personaje de chespirito pertenece la frase: \u201ces que no me tienen paciencia\u201d?","answer":"El chavo del 8"},{"title":"Pregunta 577","content":"\u00bfel estadio de cu\u00e1l de estos equipos de f\u00fatbol se encuentra en la calle brandsen 805 de la ciudad de buenos aires?","answer":"Boca juniors"},{"title":"Pregunta 578","content":"\u00bfen qu\u00e9 barrio de la ciudad de buenos aires se encuentra el hospital de pediatr\u00eda doctor juan pedro garrahan?","answer":"Parque patricios"},{"title":"Pregunta 579","content":"\u00bfa qu\u00e9 equipo renunci\u00f3 gustavo alfaro para asumir como t\u00e9cnico de boca?","answer":"Hurac\u00e1n"},{"title":"Pregunta 580","content":"\u00bfcu\u00e1l es el significado de la palabra \u201csidra\u201d, seg\u00fan su etimolog\u00eda en griego?","answer":"Bebida embriagadora"},{"title":"Pregunta 581","content":"\u00bfqu\u00e9 zona de la ciudad de buenos aires fue reconocida como barrio oficial por la legislatura porte\u00f1a en 2005?","answer":"Parque chas"},{"title":"Pregunta 582","content":"\u00bfcu\u00e1l es el verdadero nombre de pila de la cantante y actriz conocida como \u201clali\u201d esp\u00f3sito?","answer":"Mariana"},{"title":"Pregunta 583","content":"\u00bfqui\u00e9n se inspir\u00f3 en su propia experiencia como conductor de ambulancias durante la primera guerra mundial para una de sus novelas?","answer":"Ernesthemingway"},{"title":"Pregunta 584","content":"En una obra en construcci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es el m\u00e1ximo peso de cemento que debe cargar manualmente un alba\u00f1il, seg\u00fan la s.r.t.?","answer":"(superintendencia de riesgos del trabajo) 1 bolsa de 25 kg"},{"title":"Pregunta 585","content":"\u00bfla entrega de qu\u00e9 tipo de bolsas est\u00e1 prohibida en los supermercados y autoservicios de la ciudad de buenos aires?","answer":"Bolsas camiseta"},{"title":"Pregunta 586","content":"Seg\u00fan la ley n\u00b0 3.330, \u00bfcu\u00e1l es el m\u00ednimo de talles que deben garantizar tanto los fabricantes como los comercios de la ciudad de buenos aires?","answer":"8"},{"title":"Pregunta 587","content":"\u00bfcu\u00e1l es la l\u00ednea nacional especializada en tem\u00e1ticas de violencia de g\u00e9nero?","answer":"L\u00ednea 144"},{"title":"Pregunta 588","content":"En un autom\u00f3vil, \u00bfqu\u00e9 es lo que sujetan los ganchos isofix?","answer":"La sillita infantil"},{"title":"Pregunta 589","content":"En la pel\u00edcula rambo, \u00bfde qu\u00e9 guerra es veterano el protagonista?","answer":"Guerra de vietnam"},{"title":"Pregunta 590","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue prohibida la incineraci\u00f3n de basura por la municipalidad de buenos aires?","answer":"1976"},{"title":"Pregunta 591","content":"Seg\u00fan cuenta la leyenda, \u00bffrente a qu\u00e9 famoso estadio porte\u00f1o estaba el restaurant \u201cn\u00e1poli\u201d, donde se invent\u00f3 la milanesa napolitana?","answer":"Estadio luna park"},{"title":"Pregunta 592","content":"\u00bfcu\u00e1l es el recorrido que realiza la l\u00ednea 1 de colectivos?","answer":"Primera junta \u2013 mor\u00f3n"},{"title":"Pregunta 593","content":"En el cl\u00e1sico videojuego, los cuatro fantasmas enemigos del pac-man eran blinky, pinky, inky, \u00bfy cu\u00e1l m\u00e1s?","answer":"Clyde"},{"title":"Pregunta 594","content":"En una pendiente estrecha, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculo tiene prioridad?","answer":"El que sube"},{"title":"Pregunta 595","content":"\u00bfa partir de qu\u00e9 edad puede una empresa intimar al empleado a jubilarse?","answer":"70 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 596","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas palabras significa \u201csublevarse, oponer resistencia a algo\u201d?","answer":"Rebelar"},{"title":"Pregunta 597","content":"\u00bfa partir de qu\u00e9 edad se puede sacar el registro de conducir para veh\u00edculos hasta 3500kg?","answer":"17 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 598","content":"Seg\u00fan la leyenda, \u00bfen qu\u00e9 provincia apareci\u00f3 el \u201cpitufo enrique\u201d?","answer":"Catamarca"},{"title":"Pregunta 599","content":"\u00bfpara prevenir qu\u00e9 enfermedad se aplica la vacuna sabin?","answer":"Poliomielitis"},{"title":"Pregunta 600","content":"\u00bfa qu\u00e9 estaci\u00f3n de la l\u00ednea roca se design\u00f3 con el nombre \u201cdar\u00edo santill\u00e1n y maximiliano kosteki\u201d, mediante la ley 26.900?","answer":"Avellaneda"},{"title":"Pregunta 601","content":"\u00bfla cr\u00eda de qu\u00e9 animal es conocida como \u201cgazapo\u201d?","answer":"Conejo"},{"title":"Pregunta 602","content":"En nuestro pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1l es la edad m\u00ednima para ser senador nacional?","answer":"30 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 603","content":"Antes de ser un m\u00fasico famoso, \u00bfen qu\u00e9 posici\u00f3n de las inferiores del real madrid se destac\u00f3 el cantante julio iglesias?","answer":"Arquero"},{"title":"Pregunta 604","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el tr\u00e9bol en las cl\u00e1sicas cartas de p\u00f3ker?","answer":"Negro"},{"title":"Pregunta 605","content":"Adem\u00e1s de buenos aires, \u00bfqu\u00e9 otra ciudad implement\u00f3 sem\u00e1foros horizontales para peatones distra\u00eddos?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 606","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce en nuestro pa\u00eds a la \u201cpapaya\u201d?","answer":"Mam\u00f3n"},{"title":"Pregunta 607","content":"En la autopista 25 de mayo, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad m\u00ednima a la que puede circular un autom\u00f3vil?","answer":"50 km\/h"},{"title":"Pregunta 608","content":"\u00bfqu\u00e9 significa en lat\u00edn la palabra \u201cargentum\u201d?","answer":"Plata"},{"title":"Pregunta 609","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo nobiliario le otorg\u00f3 la reina isabel al pr\u00edncipe harry y meghan markle el d\u00eda de su boda?","answer":"Duque y duquesa de sussex"},{"title":"Pregunta 610","content":"Aproximadamente, \u00bfcu\u00e1ntas horas tarda el tren desde retiro hasta mar del plata?","answer":"7 horas"},{"title":"Pregunta 611","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se realiz\u00f3 el primer trasplante de coraz\u00f3n en argentina?","answer":"1968"},{"title":"Pregunta 612","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de pila del recordado humorista \u201ctato\u201d bores?","answer":"Mauricio"},{"title":"Pregunta 613","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso tango comienza con la frase: \u201cque el mundo fue y ser\u00e1 una porquer\u00eda ya lo s\u00e9...\u201d?","answer":"Cambalache"},{"title":"Pregunta 614","content":"\u00bfcu\u00e1l era el alimento preferido de winniethepooh?","answer":"La miel"},{"title":"Pregunta 615","content":"En la serie de tv de la d\u00e9cada del 80, \u00bfcu\u00e1l era la mascota del camionero \u201cb.j.\u201d?","answer":"Un chimpanc\u00e9"},{"title":"Pregunta 616","content":"\u00bfel nombre de cu\u00e1l de estos artistas es fabi\u00e1n alberto g\u00f3mez?","answer":"Pi\u00f1\u00f3n fijo"},{"title":"Pregunta 617","content":"\u00bfqu\u00e9 presentadora de televisi\u00f3n repet\u00eda la frase \u201ccamine se\u00f1ora, camine\u201d en referencia a la b\u00fasqueda de mejores precios?","answer":"Lita de l\u00e1zzari"},{"title":"Pregunta 618","content":"En la pel\u00edcula \u201ctitanic\u201d, \u00bfc\u00f3mo consigue los pasajes para el barco, el personaje de leonardo dicaprio?","answer":"En un juego de cartas"},{"title":"Pregunta 619","content":"\u00bfcon cu\u00e1l de estas sustancias se suelen realizar tatuajes temporales?","answer":"Henna"},{"title":"Pregunta 620","content":"En la aerol\u00ednea de bandera, \u00bfcu\u00e1l es el peso m\u00e1ximo de un perro para permitir que viaje en el avi\u00f3n junto a su due\u00f1o?","answer":"9 kilos"},{"title":"Pregunta 621","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas provincias tiene \u201ctolerancia cero\u201d con respecto al consumo de alcohol al volante?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 622","content":"\u00bfcu\u00e1ntos veh\u00edculos debe haber haciendo fila en el peaje, para que est\u00e9n obligados a levantar la barrera?","answer":"M\u00e1s de 15"},{"title":"Pregunta 623","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al juramento que realizan los graduados en medicina?","answer":"Juramento hipocr\u00e1tico"},{"title":"Pregunta 624","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas, como m\u00e1ximo, se puede quedar un turista argentino dentro de la uni\u00f3n europea sin necesitar ning\u00fan tipo de visa?","answer":"90 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 625","content":"\u00bfen qu\u00e9 cementerio descansan los restos de carlos gardel, gustavo cerati, roberto goyeneche y pappo napolitano?","answer":"Cementerio de la chacarita"},{"title":"Pregunta 626","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda fue creada la bandera argentina?","answer":"Un 27 de febrero"},{"title":"Pregunta 627","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 tem\u00e1tica tiene injerencia el llamado \u201cprotocolo de kyoto\u201d?","answer":"Cambio clim\u00e1tico"},{"title":"Pregunta 628","content":"\u00bfcu\u00e1ntas cuerdas se usan para encordar una raqueta de tenis?","answer":"1"},{"title":"Pregunta 629","content":"\u00bfa qu\u00e9 distancia m\u00ednima de la senda peatonal est\u00e1 permitido estacionar un auto?","answer":"5 metros"},{"title":"Pregunta 630","content":"\u00bfa qu\u00e9 distancia m\u00ednima puede estacionarse un autom\u00f3vil respecto de las paradas de un transporte p\u00fablico de pasajeros?","answer":"10 metros"},{"title":"Pregunta 631","content":"Seg\u00fan la creencia popular, \u00bfqu\u00e9 significa si dej\u00e1s un vaso con agua toda la noche en una habitaci\u00f3n y al otro d\u00eda amanece lleno de burbujas?","answer":"Hay mala energ\u00eda"},{"title":"Pregunta 632","content":"\u00bfcu\u00e1l es el color caracter\u00edstico de la sal del himalaya?","answer":"Rosa"},{"title":"Pregunta 633","content":"Seg\u00fan la creencia popular, \u00bfqu\u00e9 pasa si te barren los pies?","answer":"No te vas a casar"},{"title":"Pregunta 634","content":"Adem\u00e1s de algo nuevo y algo prestado, \u00bfalgo de qu\u00e9 color debe llevar la novia el d\u00eda de su boda?","answer":"Algo azul"},{"title":"Pregunta 635","content":"\u00bfqu\u00e9 significa literalmente feng shui?","answer":"Viento y agua"},{"title":"Pregunta 636","content":"\u00bfcon la elaboraci\u00f3n de qu\u00e9 embutido est\u00e1 estrechamente relacionada la ciudad de tandil?","answer":"Salame"},{"title":"Pregunta 637","content":"\u00bfpara conducir qu\u00e9 tipo de veh\u00edculos se tramita la llamada \u201cc\u00e9dula rosa\u201d?","answer":"Motocicleta"},{"title":"Pregunta 638","content":"\u00bfcon qu\u00e9 modelo est\u00e1 casado el ex futbolista mart\u00edn demichelis?","answer":"Evangelina anderson"},{"title":"Pregunta 639","content":"En la ciudad de buenos aires, \u00bfcu\u00e1ntos puntos te descuentan del registro de conducir por negarte a realizar el control de alcoholemia?","answer":"10 puntos"},{"title":"Pregunta 640","content":"Seg\u00fan la letra de la popular canci\u00f3n de los fabulosos cadillacs, \u00bfen qu\u00e9 barrio porte\u00f1o naci\u00f3 el \u201cmatador\u201d?","answer":"Barracas"},{"title":"Pregunta 641","content":"\u00bfa partir de qu\u00e9 edad una persona puede asistir sola a ver un partido de f\u00fatbol profesional?","answer":"16 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 642","content":"Si tengo una empleada dom\u00e9stica registrada que sufre una lesi\u00f3n vinculada con sus tareas, \u00bfqui\u00e9n debe hacerse cargo de su sueldo mientras est\u00e9 ausente?","answer":"La art"},{"title":"Pregunta 643","content":"\u00bfhasta cuantos perros puede llevar un paseador en la ciudad?","answer":"No m\u00e1s de 8"},{"title":"Pregunta 644","content":"Si en la entrada de un restaurante hay un cartel con la consigna \u201cba\u00f1o de uso exclusivo para clientes\u201d, \u00bftengo derecho a usar el ba\u00f1o por m\u00e1s que no consuma nada?","answer":"Si"},{"title":"Pregunta 645","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal proceso por el cual se conserva la piel animal, haci\u00e9ndola \u00fatil para fabricar carteras y zapatos?","answer":"Curtido"},{"title":"Pregunta 646","content":"\u00bfqui\u00e9n utiliz\u00f3 la camiseta n\u00famero 9 de la selecci\u00f3n argentina en el mundial de rusia 2018?","answer":"Gonzalo higua\u00edn"},{"title":"Pregunta 647","content":"\u00bfcada cu\u00e1nto tiempo se deben limpiar los tanques de agua de un edificio de la ciudad?","answer":"6 meses"},{"title":"Pregunta 648","content":"\u00bfqu\u00e9 letra representa la \u00faltima categor\u00eda del monotributo?","answer":"K"},{"title":"Pregunta 649","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos pr\u00f3ceres argentinos reconoci\u00f3 legalmente a 23 hijos?","answer":"Justo jos\u00e9 de urquiza"},{"title":"Pregunta 650","content":"Si se me rompe una heladera que est\u00e1 en garant\u00eda, \u00bfqui\u00e9n debe hacerse cargo del flete al servicio t\u00e9cnico?","answer":"El vendedor"},{"title":"Pregunta 651","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos tipos de arroz se utiliza tradicionalmente para hacer el risotto?","answer":"Carnaroli"},{"title":"Pregunta 652","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes se debe pagar la primera de las dos cuotas del aguinaldo?","answer":"Junio"},{"title":"Pregunta 653","content":"Generalmente, \u00bfcu\u00e1l de estos tipos de disco se utiliza tambi\u00e9n para cocinar?","answer":"De arado"},{"title":"Pregunta 654","content":"\u00bfen cu\u00e1l de estas tiras diarias particip\u00f3 como parte del elenco estable el m\u00fasico norberto \u201cpappo\u201d napolitano?","answer":"Carola casini"},{"title":"Pregunta 655","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas de vacaciones le corresponden a un trabajador con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de antig\u00fcedad en una empresa?","answer":"35 d\u00edas corridos"},{"title":"Pregunta 656","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas por a\u00f1o calendario puede pedir un empleado con motivo de estudio?","answer":"10"},{"title":"Pregunta 657","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas de licencia le corresponden a un trabajador por matrimonio?","answer":"10 d\u00edas corridos"},{"title":"Pregunta 658","content":"\u00bfa qu\u00e9 hora del s\u00e1bado comienza el descanso de un encargado de edificio?","answer":"A las 13 hs"},{"title":"Pregunta 659","content":"Si tengo obra social o prepaga y me quiero atender en un hospital p\u00fablico, \u00bfqu\u00e9 puede hacer el hospital?","answer":"Atenderme y cobrarle a la obra social"},{"title":"Pregunta 660","content":"\u00bfa partir de qu\u00e9 edad se puede manifestar la voluntad de donar \u00f3rganos?","answer":"18 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 661","content":"Si tengo un accidente con mi auto, \u00bfcu\u00e1ntas horas como m\u00e1ximo tengo para denunciarlo a mi seguro?","answer":"72 horas"},{"title":"Pregunta 662","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201ca\u201d de la sigla \u201cabl\u201d, referida al impuesto inmobiliario de la ciudad de buenos aires?","answer":"Alumbrado"},{"title":"Pregunta 663","content":"Seg\u00fan la leyenda popular, \u00bfcon qu\u00e9 se mezcl\u00f3 la pintura a la cal para pintar por primera vez la casa rosada?","answer":"Sangre bovina"},{"title":"Pregunta 664","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el grupo musical que integraron entre otros, gustavo santaolalla y alejandro lerner?","answer":"Soluna"},{"title":"Pregunta 665","content":"\u00bfde qu\u00e9 material es el revestimiento de la c\u00fapula que tanto caracteriza al congreso de la naci\u00f3n?","answer":"Cobre"},{"title":"Pregunta 666","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el \u00fanico presidente de argentina que utiliz\u00f3 la casa rosada como vivienda permanente?","answer":"Roque s\u00e1enz pe\u00f1a"},{"title":"Pregunta 667","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas especies de \u00e1rboles est\u00e1 prohibido plantar en las veredas de la ciudad de buenos aires?","answer":"Ceibo"},{"title":"Pregunta 668","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada del siglo xx ocurri\u00f3 el asesinato del presidente de estados unidos, john f. kennedy?","answer":"D\u00e9cada del 60"},{"title":"Pregunta 669","content":"\u00bfcu\u00e1ntas horas se debe demorar un vuelo para que la empresa se haga cargo de la comida, transporte y alojamiento de los damnificados?","answer":"4 horas"},{"title":"Pregunta 670","content":"\u00bfen cu\u00e1l de las pel\u00edculas rocky se enfrenta a iv\u00e1n drago?","answer":"Rocky iv"},{"title":"Pregunta 671","content":"Seg\u00fan su preparaci\u00f3n tradicional, \u00bfcu\u00e1l es el ingrediente fundamental del plato conocido como \u201cbuseca\u201d?","answer":"Mondongo"},{"title":"Pregunta 672","content":"\u00bfde qu\u00e9 denominaci\u00f3n son los billetes en los cuales se encuentran las islas malvinas?","answer":"50 pesos"},{"title":"Pregunta 673","content":"\u00bfcu\u00e1l de las siguientes es una de las pocas provincias donde hay m\u00e1s hombres que mujeres seg\u00fan el \u00faltimo censo nacional?","answer":"Santa cruz"},{"title":"Preguntas 674","content":"\u00bfde qu\u00e9 color suele verse la llama de gas natural cuando un artefacto dom\u00e9stico est\u00e1 realizando una buena combusti\u00f3n?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 675","content":"En internet, \u00bfqu\u00e9 nombre recibe la direcci\u00f3n, expresada en n\u00fameros \u00fanicos e irrepetibles, que tiene cada computadora para poder ser identificada en la red mundial?","answer":"I.p."},{"title":"Pregunta 676","content":"Si viajas en avi\u00f3n al exterior, \u00bfcu\u00e1l es la suma m\u00e1xima de dinero que se puede llevar sin declararlo en la aduana?","answer":"Diez mil d\u00f3lares"},{"title":"Pregunta 677","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el estudio del sue\u00f1o que se utiliza, en parte, para diagnosticar los trastornos del mismo?","answer":"Polisomnograf\u00eda"},{"title":"Pregunta 678","content":"Seg\u00fan la tabla peri\u00f3dica, \u00bfcu\u00e1l de estos metales tiene el s\u00edmbolo \u201cpt\u201d?","answer":"Platino"},{"title":"Pregunta 679","content":"Seg\u00fan el nuevo c\u00f3digo civil y comercial, \u00bfcu\u00e1l es el \u00fanico requisito necesario para tramitar el divorcio?","answer":"Voluntad expresa de uno de los dos"},{"title":"Pregunta 680","content":"En el \u201ctruco\u201d, \u00bfcu\u00e1ndo se dice que pasaste a \u201clas buenas\u201d?","answer":"Despu\u00e9s de los 15 puntos"},{"title":"Pregunta 681","content":"\u00bfqu\u00e9 parte de un aut\u00f3dromo es conocida con el nombre de \u201cchicana\u201d?","answer":"Una serie de curvas"},{"title":"Pregunta 682","content":"\u00bfcon cu\u00e1l de estas provincias no limita c\u00f3rdoba?","answer":"San juan"},{"title":"Pregunta 683","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido m\u00e1s com\u00fan de nuestro pa\u00eds?","answer":"Gonz\u00e1lez"},{"title":"Pregunta 684","content":"En la ciudad de buenos aires, \u00bfen qu\u00e9 horario hay que sacar la basura?","answer":"De 20 a 21hs"},{"title":"Pregunta 685","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso ciclista fue suspendido de por vida a causa del dopaje y privado de sus siete trofeos como ganador del tour de france <tur de frans>?","answer":"Lance armstrong"},{"title":"Pregunta 686","content":"\u00bfhasta qu\u00e9 edad est\u00e1 permitido andar en bicicleta por la vereda en la ciudad?","answer":"12 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 687","content":"\u00bfpor qu\u00e9 pel\u00edcula ganaron en 2015 el premio oscar a mejor gui\u00f3n original los argentinos armando bo y nicol\u00e1s giacobone?","answer":"Birdman"},{"title":"Pregunta 688","content":"\u00bfcu\u00e1ntos viajes gratis por d\u00eda se pueden realizar con el boleto estudiantil?","answer":"4"},{"title":"Pregunta - 689","content":"En el tango \u201cbalada para un loco\u201d, \u00bfpor d\u00f3nde va rodando la luna?","answer":"Callao"},{"title":"Pregunta 690","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el volc\u00e1n ubicado en la provincia de neuqu\u00e9n que entr\u00f3 en erupci\u00f3n en diciembre del 2012?","answer":"Copahue"},{"title":"Pregunta 691","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de sangre debo tener para poder ser receptor universal?","answer":"Ab positivo"},{"title":"Pregunta 692","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad colombiana muri\u00f3 en un accidente a\u00e9reo carlos gardel?","answer":"Medell\u00edn"},{"title":"Pregunta 693","content":"\u00bfcu\u00e1ntos ceros hay en la cifra un bill\u00f3n?","answer":"12 ceros"},{"title":"Pregunta 694","content":"\u00bfcu\u00e1l es el r\u00edo m\u00e1s extenso de \u00e1frica y uno de los m\u00e1s largos del mundo?","answer":"R\u00edo nilo"},{"title":"Pregunta 695","content":"\u00bfcu\u00e1l es la ciudad capital de jamaica?","answer":"Kingston"},{"title":"Pregunta 696","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo se inaugur\u00f3 el canal de panam\u00e1?","answer":"Siglo xx"},{"title":"Pregunta 697","content":"\u00bfen qu\u00e9 es especialista un en\u00f3logo?","answer":"En vinos"},{"title":"Pregunta 698","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds tiene su or\u00edgen el \u201cfeng shui\u201d?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 699","content":"En la pel\u00edcula ironman, \u00bfc\u00f3mo se llama el empresario multimillonario que invent\u00f3 el traje?","answer":"Tony stark"},{"title":"Pregunta 700","content":"\u00bfa qu\u00e9 palabra hace referencia la letra \u201ca\u201d en la sigla adn?","answer":"\u00e1cido"},{"title":"Pregunta 701","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda oficial de m\u00e9xico?","answer":"El peso mexicano"},{"title":"Pregunta 702","content":"\u00bfde la corteza de qu\u00e9 \u00e1rbol se obtuvo la principal materia prima para desarrollar la aspirina?","answer":"Sauce"},{"title":"Pregunta 703","content":"\u00bfqu\u00e9 lleva por lo general el tipo de cami\u00f3n al que se le dice \u201cmosquito\u201d?","answer":"Autos"},{"title":"Preguntas 704","content":"\u00bfcu\u00e1ntas caras tiene un icosaedro?","answer":"20"},{"title":"Pregunta 705","content":"\u00bfa qu\u00e9 partido pol\u00edtico pertenece el ex presidente estadounidense barack obama?","answer":"Dem\u00f3crata"},{"title":"Pregunta 706","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la hija mujer m\u00e1s chica de marcelo tinelli?","answer":"Juana"},{"title":"Pregunta 707","content":"\u00bfqu\u00e9 conocida ciudad balnearia se encuentra entre san clemente del tuy\u00fa y santa teresita?","answer":"Las toninas"},{"title":"Pregunta 708","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del futbolista \u201cpipa\u201d higua\u00edn?","answer":"Gonzalo"},{"title":"Pregunta 709","content":"\u00bfqu\u00e9 objeto es el logo de la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda \u201ctelegram\u201d?","answer":"Un avi\u00f3n de papel"},{"title":"Pregunta 710","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpretaba al recordado personaje \u201cfigureti\u201d en el programa \u201cvideomatch\u201d?","answer":"Freddy villareal"},{"title":"Pregunta 711","content":"\u00bfqu\u00e9 grupo terrorista se adjudic\u00f3 el atentado a las torres gemelas ocurrido en el a\u00f1o 2001?","answer":"Al qaeda"},{"title":"Preguntas 712","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfqu\u00e9 rey es conocido por haberse casado con su propia madre?","answer":"Edipo"},{"title":"Preguntas 713","content":"En nuestro pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1l es el ingrediente principal de la mazamorra?","answer":"Ma\u00edz blanco"},{"title":"Pregunta 714","content":"\u00bfa qu\u00e9 empresa pertenece youtube?","answer":"Google"},{"title":"Pregunta 715","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la madre de jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"Gregoria matorras"},{"title":"Pregunta 716","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originario el estilo musical conocido como \u201ck pop\u201d?","answer":"Corea del sur"},{"title":"Pregunta 717","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el lugar d\u00f3nde se coleccionan revistas, diarios y publicaciones peri\u00f3dicas?","answer":"Hemeroteca"},{"title":"Pregunta 718","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la pen\u00ednsula donde se cree cay\u00f3 el meteorito que extingui\u00f3 a los dinosaurios?","answer":"Yucat\u00e1n"},{"title":"Pregunta 719","content":"\u00bfcu\u00e1l es el monte m\u00e1s alto de europa?","answer":"Monte elbr\u00fas"},{"title":"Preguntas 720","content":"\u00bfqu\u00e9 letra de un teclado de computadora se encuentra entre la \u201ca\u201d y la \u201cd\u201d?","answer":"La \u201cs\u201d"},{"title":"Preguntas 721","content":"\u00bfc\u00f3mo se conjuga el verbo \u201ctraer\u201d en primera persona del presente del subjuntivo?","answer":"Que yo traiga"},{"title":"Pregunta 722","content":"\u00bfde qu\u00e9 fue la epidemia que azot\u00f3 a la ciudad de buenos aires en 1871 cobr\u00e1ndose un gran n\u00famero de v\u00edctimas?","answer":"Fiebre amarilla"},{"title":"Pregunta 723","content":"\u00bfqu\u00e9 es un chambergo?","answer":"Un sombrero"},{"title":"Pregunta 724","content":"\u00bfcu\u00e1l es el m\u00e1ximo de caracteres que se puede usar para escribir un mensaje en twitter?","answer":"280"},{"title":"Pregunta 725","content":"\u00bfa qui\u00e9n rinde homenaje el nombre de la av. general paz, que marca el l\u00edmite de la ciudad de buenos aires?","answer":"Jos\u00e9 mar\u00eda paz"},{"title":"Pregunta 726","content":"\u00bfqu\u00e9 miembro de la primera junta de gobierno falleci\u00f3 en altamar mientras se dirig\u00eda a inglaterra en la fragata \u201cfame\u201d <f\u00e9im>?","answer":"Mariano moreno"},{"title":"Pregunta 727","content":"\u00bfcu\u00e1l es el billete de euro de m\u00e1s baja denominaci\u00f3n?","answer":"5 euros"},{"title":"Pregunta 728","content":"Seg\u00fan vialidad nacional, \u00bfqu\u00e9 dibujo se encuentra en la se\u00f1al de tr\u00e1nsito que indica \u201crestaurante\u201d?","answer":"Cuchillo y tenedor"},{"title":"Pregunta 729","content":"En matem\u00e1ticas, \u00bfc\u00f3mo se llama al resultado que se obtiene de una divisi\u00f3n?","answer":"Cociente"},{"title":"Pregunta 730","content":"\u00bfqu\u00e9 bando result\u00f3 victorioso en la guerra de secesi\u00f3n, tambi\u00e9n llamada guerra civil estadounidense?","answer":"La uni\u00f3n"},{"title":"Pregunta 731","content":"\u00bfqu\u00e9 le pasa a una persona que est\u00e1 beodo?","answer":"Est\u00e1 borracho"},{"title":"Pregunta 732","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9nes viven en el olimpo?","answer":"Los dioses"},{"title":"Preguntas 733","content":"\u00bfqui\u00e9n pronunci\u00f3 un famoso discurso conocido como \u201cyo tengo un sue\u00f1o\u201d?","answer":"Martin luther king"},{"title":"Pregunta 734","content":"\u00bfqu\u00e9 provincia es la mayor productora de limones a nivel nacional?","answer":"Tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 735","content":"\u00bfqu\u00e9 importante m\u00fasico de rock es conocido en todo el mundo como \u201cel duque blanco\u201d?","answer":"David bowie"},{"title":"Pregunta 736","content":"\u00bfqu\u00e9 mide el aparato llamado \u201cholter\u201d?","answer":"Actividad electrica del corazon"},{"title":"Pregunta 737","content":"En geometr\u00eda, \u00bfcomo se llama al segmento que une el centro de un c\u00edrculo con un punto de su superficie?","answer":"Radio"},{"title":"Pregunta 738","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor del libro \u201cfahrenheit 451\u201d?","answer":"Raybradbury"},{"title":"Pregunta 739","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la escuela a la que asist\u00edan harry potter y sus amigos?","answer":"Hogwarts"},{"title":"Preguntas 740","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento corresponde la f\u00f3rmula qu\u00edmica h2o2?","answer":"Agua oxigenada"},{"title":"Pregunta 741","content":"Adem\u00e1s de amarillo y rojo, \u00bfcu\u00e1l es el otro color que compone la bandera de b\u00e9lgica?","answer":"Negro"},{"title":"Pregunta 742","content":"\u00bfa qu\u00e9 empresa pertenece instagram?","answer":"Facebook"},{"title":"Pregunta 743","content":"\u00bfde qu\u00e9 obra literaria surgi\u00f3 el personaje el \u201cviejo vizcacha\u201d?","answer":"Mart\u00edn fierro"},{"title":"Pregunta 744","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue elegido barack obama como presidente de los estados unidos?","answer":"Dos"},{"title":"Preguntas 745","content":"\u00bfen qu\u00e9 instancia del mundial \u201986 diego maradona convirti\u00f3 el gol conocido como \u201cla mano de dios\u201d?","answer":"Cuartos de final"},{"title":"Pregunta 746","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al asistente virtual de iphone?","answer":"Siri"},{"title":"Pregunta 747","content":"\u00bfqu\u00e9 acompa\u00f1a tradicionalmente al plato \u201csuprema a la maryland\u201d?","answer":"Banana frita"},{"title":"Pregunta 748","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea sucedi\u00f3 el accidente fatal, donde perdi\u00f3 la vida lady di?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 749","content":"\u00bfa qu\u00e9 importante pensador de la antig\u00fcedad se le atribuye la expresi\u00f3n \u201c\u00a1eureka!\u201d, mientras se daba un ba\u00f1o de inmersi\u00f3n?","answer":"Arqu\u00edmedes"},{"title":"Preguntas 750","content":"\u00bfqu\u00e9 permite descifrar el an\u00e1lisis llamado \u201ccarbono 14\u201d sobre una muestra org\u00e1nica?","answer":"La antig\u00fcedad"},{"title":"Pregunta 751","content":"\u00bfen qu\u00e9 ej\u00e9rcito pele\u00f3 jos\u00e9 de san mart\u00edn antes de su regreso a la argentina en 1812?","answer":"Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol"},{"title":"Preguntas 752","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo humano se encuentra la \u201ctrompa de eustaquio\u201d?","answer":"Sistema auditivo"},{"title":"Preguntas 753","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina naci\u00f3 y fue caudillo facundo quiroga?","answer":"La rioja"},{"title":"Pregunta 754","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos elementos de la tabla peri\u00f3dica est\u00e1 identificado con la letra \u201cs\u201d?","answer":"Azufre"},{"title":"Pregunta 755","content":"Seg\u00fan el reglamento, \u00bfcu\u00e1nto mide de ancho el arco de f\u00fatbol profesional?","answer":"7,32 metros"},{"title":"Pregunta 756","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre comercial es m\u00e1s conocido el \u201cpoliestireno expandido\u201d?","answer":"Telgopor"},{"title":"Pregunta 757","content":"\u00bfal parlamento de qu\u00e9 pa\u00eds pertenecen las llamadas \u201cc\u00e1mara de los comunes\u201d, y \u201cc\u00e1mara de los lores\u201d?","answer":"Reino unido"},{"title":"Preguntas 758","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el famoso libro \u201ccivilizaci\u00f3n y barbarie\u201d, m\u00e1s conocido como \u201cel facundo\u201d?","answer":"Domingo faustino sarmiento"},{"title":"Pregunta 759","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de noticias se leen en un obituario?","answer":"Sobre muertes"},{"title":"Pregunta 760","content":"Seg\u00fan la comisi\u00f3n nacional de comunicaciones, \u00bfa qu\u00e9 tipo de servicio telef\u00f3nico corresponde el n\u00famero especial 113?","answer":"Hora oficial"},{"title":"Pregunta 761","content":"\u00bfcu\u00e1l es la medida universal de volumen con la que se comercializa el petr\u00f3leo crudo?","answer":"Barril"},{"title":"Pregunta 762","content":"Hablando de ferrocarriles, \u00bfqu\u00e9 es la trocha?","answer":"La distancia entre las v\u00edas"},{"title":"Pregunta 763","content":"\u00bfpara qu\u00e9 se utiliza un fungicida?","answer":"Para eliminar hongos"},{"title":"Pregunta 764","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el actual pr\u00edncipe de m\u00f3naco?","answer":"Alberto"},{"title":"Pregunta 765","content":"Seg\u00fan la fe cat\u00f3lica, \u00bfcu\u00e1l es el \u201cprimer mandamiento\u201d?","answer":"Amar\u00e1s a dios sobre todas las cosas"},{"title":"Pregunta 766","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el proceso por el cual la manzana se oscurece despu\u00e9s de cortada?","answer":"Oxidaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 767","content":"En geograf\u00eda, \u00bfa qu\u00e9 hace referencia la palabra \u201cboreal\u201d?","answer":"Norte"},{"title":"Pregunta 768","content":"\u00bfqu\u00e9 clase de mam\u00edfero son el canguro y el koala?","answer":"Marsupiales"},{"title":"Pregunta 769","content":"\u00bfqu\u00e9 logo tiene en el pecho el traje del personaje flash?","answer":"Un rayo"},{"title":"Preguntas 770","content":"\u00bfqu\u00e9 sistema del cuerpo humano se encarga de segregar las hormonas?","answer":"Sistema end\u00f3crino"},{"title":"Pregunta 771","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice com\u00fanmente en chile a la persona que nosostros llamamos \u201cgaucho\u201d?","answer":"Huaso"},{"title":"Preguntas 772","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la \u201ci\u201d en la sigla \u201cvip\u201d?","answer":"Important"},{"title":"Preguntas 773","content":"\u00bfde qu\u00e9 parte de la vaca se extrae el corte conocido como ossobuco?","answer":"De la pata"},{"title":"Pregunta 774","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds le obsequi\u00f3 a estados unidos la estatua de la libertad?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 775","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso la letra del tango \u201ccambalache\u201d?","answer":"Enrique santos disc\u00e9polo"},{"title":"Pregunta 776","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de dibujitos animados dice \u201cpor el poder de grayskull\u201d al levantar su espada?","answer":"He-man"},{"title":"Pregunta 777","content":"\u00bfde qu\u00e9 dos colores es, hist\u00f3ricamente, la camiseta de rugby titular del club atl\u00e9tico san isidro, m\u00e1s conocido como \u201ccasi\u201d?","answer":"Blanca y negra"},{"title":"Pregunta 778","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer presidente electo bajo la llamada \u201cley s\u00e1enz pe\u00f1a\u201d?","answer":"Hip\u00f3lito yrigoyen"},{"title":"Pregunta 779","content":"\u00bfqui\u00e9n es el empresario estadounidense conocido por ser el creador de facebook?","answer":"Mark zuckerberg"},{"title":"Pregunta 780","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentran las minas de wanda? misiones pregunta 781 \u00bfcu\u00e1l es el nombre real de la plaza ubicada en palermo conocida popularmente como \u201cplaza serrano\u201d?","answer":"Julio cort\u00e1zar"},{"title":"Pregunta 782","content":"\u00bfen qu\u00e9 profesi\u00f3n es reconocido internacionalmente el argentino francis mallmann?","answer":"Chef"},{"title":"Pregunta 783","content":"\u00bfqu\u00e9 importante banda estadounidense lideraba kurt cobain?","answer":"Nirvana"},{"title":"Pregunta 784","content":"\u00bfqu\u00e9 era antiguamente el edificio emblem\u00e1tico del abasto, que actualmente es un shopping?","answer":"Un mercado de frutas y verduras"},{"title":"Pregunta 785","content":"En geometr\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es el resultado de la suma de dos \u00e1ngulos suplementarios?","answer":"180\u00b0"},{"title":"Pregunta 786","content":"\u00bfcon qu\u00e9 libertador americano se reuni\u00f3 jos\u00e9 de san mart\u00edn en la llamada \u201centrevista de guayaquil?","answer":"Sim\u00f3n bol\u00edvar"},{"title":"Pregunta 787","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zod\u00edaco pertenece una persona que naci\u00f3 el 9 de octubre?","answer":"Libra"},{"title":"Pregunta 788","content":"\u00bfen la bandera de qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano aparece la frase \u201corden y progreso\u201d?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 789","content":"Sin contar las carreras mixtas, \u00bfcu\u00e1ntos son los estilos principales en la nataci\u00f3n profesional?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 790","content":"\u00bfde qu\u00e9 continente es originaria la papa?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 791","content":"\u00bfa principios de qu\u00e9 siglo naci\u00f3 el expresionismo?","answer":"Xx"},{"title":"Pregunta 792","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se fund\u00f3 la primera universidad del pa\u00eds?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 793","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds se lo llama el \u201cimperio del sol naciente\u201d?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 794","content":"\u00bfcon el nombre de qu\u00e9 ciudad se conoce al s\u00edndrome que padece una persona que siente empat\u00eda o complicidad con su secuestrador?","answer":"Estocolmo"},{"title":"Pregunta 795","content":"\u00bfqu\u00e9 ruta nacional argentina conecta la provincia de buenos aires con tierra del fuego, desde el conurbano bonaerense hasta ushuaia?","answer":"Ruta nacional 3"},{"title":"Pregunta 796","content":"En la jerga policial, \u00bfqu\u00e9 nombre femenino se repite dos veces para hacer referencia a un \u201cnn\u201d?","answer":"Natalia"},{"title":"Pregunta 797","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el personaje que interpreta johnny deep en \u201cpiratas del caribe\u201d?","answer":"Jack sparrow"},{"title":"Pregunta 798","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada sucedi\u00f3 el accidente nuclear de chernobyl?","answer":"D\u00e9cada del 80"},{"title":"Pregunta 799","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal comparaban de manera peyorativa al ex presidente argentino arturo illia?","answer":"Tortuga"},{"title":"Pregunta 800","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del barco es la popa?","answer":"La parte trasera"},{"title":"Pregunta 801","content":"Seg\u00fan el g\u00e9nesis de la biblia, \u00bfen qu\u00e9 d\u00eda dios cre\u00f3 al hombre?","answer":"El sexto d\u00eda"},{"title":"Pregunta 802","content":"\u00bfqu\u00e9 importante pa\u00eds del mundo tiene como moneda el \u201crublo\u201d?","answer":"Rusia"},{"title":"Pregunta 803","content":"\u00bfqu\u00e9 mitolog\u00eda considera a venus como diosa del amor?","answer":"Romana"},{"title":"Pregunta 804","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra potos\u00ed, famosa en la \u00e9poca colonial por la extracci\u00f3n de plata de su mina?","answer":"Bolivia"},{"title":"Pregunta 805","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la capa m\u00e1s superficial de la piel?","answer":"Epidermis"},{"title":"Pregunta 806","content":"\u00bfcomo se llama el planeta natal del personaje de televisi\u00f3n alf?","answer":"Melmac"},{"title":"Pregunta 807","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originario el personaje \u201cpinocho\u201d?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 808","content":"\u00bfcu\u00e1ntos campeonatos mundiales de f\u00f3rmula 1 gan\u00f3 juan manuel fangio?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 809","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 il\u00edcitos lucha la agencia estadounidense conocida por la sigla \u201cdea\u201d?","answer":"Drogas"},{"title":"Pregunta 810","content":"\u00bfcu\u00e1ntos \u00e1tomos componen una mol\u00e9cula de agua?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 811","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido popularmente el parque tres de febrero?","answer":"Bosques de palermo"},{"title":"Pregunta 812","content":"\u00bfqu\u00e9 mitolog\u00eda consideraba a thor como el dios del trueno?","answer":"N\u00f3rdica"},{"title":"Pregunta 813","content":"En el b\u00e1squet, \u00bfcu\u00e1ntos jugadores titulares juegan por equipo?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 814","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el parque nacional los alerces?","answer":"Chubut"},{"title":"Pregunta 815","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce com\u00fanmente a la toxina botul\u00ednica?","answer":"Botox"},{"title":"Pregunta 816","content":"\u00bfqui\u00e9n es la presidenta de abuelas de plaza de mayo?","answer":"Estela de carlotto"},{"title":"Pregunta 817","content":"\u00bfqui\u00e9n dijo la famosa frase \u201cla suerte est\u00e1 echada\u201d?","answer":"Julio cesar"},{"title":"Pregunta 818","content":"\u00bfqu\u00e9 herramienta se utiliza en la construcci\u00f3n para alisar los revoques frescos?","answer":"Fratacho"},{"title":"Pregunta 819","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el r\u00edo sena?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 820","content":"\u00bfqui\u00e9n fue la primera esposa de juan domingo per\u00f3n, anterior a evita?","answer":"Aurelia tiz\u00f3n"},{"title":"Pregunta 821","content":"En geometr\u00eda, \u00bfc\u00f3mo se llama el cuadril\u00e1tero irregular que tiene paralelos solamente dos de sus lados?","answer":"Trapecio"},{"title":"Pregunta 822","content":"\u00bfcu\u00e1l de las subdivisiones de alemania era socialista?","answer":"Rep\u00fablica democr\u00e1tica alemana"},{"title":"Pregunta 823","content":"\u00bfqu\u00e9 novelista ingl\u00e9s es el creador del personaje james bond?","answer":"Ianflemming"},{"title":"Pregunta 824","content":"\u00bfqu\u00e9 fruto se utiliza para el sabor caracter\u00edstico de los amarettis?","answer":"Almendra"},{"title":"Pregunta 825","content":"\u00bfen qu\u00e9 movimiento art\u00edstico se destac\u00f3 salvador dal\u00ed?","answer":"Surrealismo"},{"title":"Pregunta 826","content":"\u00bfdurante qu\u00e9 guerra mundial fue bombardeada la base naval de pearl harbor?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 827","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds dirigi\u00f3 por m\u00e1s de 40 a\u00f1os muamar gadafi?","answer":"Libia"},{"title":"Pregunta 828","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfcu\u00e1ntos eran los jinetes del apocalipsis?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 829","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso cantante norteamericano viv\u00eda en una mansi\u00f3n conocida como \u201crancho neverland\u201d?","answer":"Michael jackson"},{"title":"Pregunta 830","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 r\u00edo se encuentra la planta de celulosa conocida como \u201cbotnia\u201d?","answer":"R\u00edo uruguay"},{"title":"Pregunta 831","content":"\u00bfqu\u00e9 escritor argentino es el autor de \u201cel tunel\u201d y \u201csobre h\u00e9roes y tumbas\u201d?","answer":"Ernesto sabato"},{"title":"Pregunta 832","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el tribunal internacional de la haya?","answer":"Holanda"},{"title":"Pregunta 833","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino suspendi\u00f3, a trav\u00e9s de un decreto, el servicio militar obligatorio en nuestro pa\u00eds en 1994?","answer":"Carlos menem"},{"title":"Pregunta 834","content":"\u00bfqu\u00e9 mitolog\u00eda considera a poseid\u00f3n rey de los mares?","answer":"Mitolog\u00eda griega"},{"title":"Pregunta 835","content":"\u00bfqu\u00e9 ave aparece en el escudo conocido como \u201cgran sello de los estados unidos de am\u00e9rica\u201d?","answer":"Un \u00e1guila"},{"title":"Pregunta 836","content":"\u00bfdurante qu\u00e9 conflicto b\u00e9lico transcurre la historia de la pel\u00edcula \u201cla vida es bella\u201d?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 837","content":"\u00bfqu\u00e9 elemento qu\u00edmico se representa en la tabla peri\u00f3dica con la letra \u201cc\u201d?","answer":"Carbono"},{"title":"Pregunta 838","content":"\u00bfcu\u00e1l era el segundo nombre del presidente de estados unidos john f. kennedy?","answer":"Fitzgerald"},{"title":"Pregunta 839","content":"\u00bfqu\u00e9 fruta se utiliza tradicionalmente para preparar un strudel?","answer":"Manzana"},{"title":"Pregunta 840","content":"\u00bfcu\u00e1les son los tres colores de la bandera de bolivia?","answer":"Rojo, amarillo y verde"},{"title":"Pregunta 841","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros cuadrados tiene una hect\u00e1rea?","answer":"Diez mil metros cuadrados"},{"title":"Pregunta 842","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de las pel\u00edculas tibur\u00f3n, indiana jones y e.t?","answer":"Steven spielberg"},{"title":"Pregunta 843","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece el servicio de inteligencia conocido como \u201cmossad\u201d?","answer":"Israel"},{"title":"Pregunta 844","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pol\u00edtico est\u00e1 casada y tiene un hijo la actriz carla peterson?","answer":"Mart\u00edn lousteau"},{"title":"Pregunta 845","content":"\u00bfcon qu\u00e9 reconocido escritor argentino estuvo casada mar\u00eda kodama?","answer":"Jorge luis borges"},{"title":"Pregunta 846","content":"\u00bfcu\u00e1l es el peso m\u00ednimo que debe tener una persona para poder donar sangre en nuestro pa\u00eds?","answer":"50 kilos"},{"title":"Pregunta 847","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 transporte corri\u00f3 usainbolt cuando visit\u00f3 la ciudad de buenos aires en 2013?","answer":"El metrob\u00fas"},{"title":"Pregunta 848","content":"Seg\u00fan la cl\u00e1sica historia, \u00bfqui\u00e9n acompa\u00f1a y asiste en sus investigaciones al detective sherlock holmes?","answer":"Watson"},{"title":"Pregunta 849","content":"En el libro llamado \u201cplatero y yo\u201d, \u00bfqu\u00e9 animal era platero?","answer":"Un burro"},{"title":"Pregunta 850","content":"\u00bfen qu\u00e9 disciplina ol\u00edmpica consigui\u00f3 una medalla de oro el argentino sebasti\u00e1n crismanich?","answer":"Taekwondo"},{"title":"Pregunta 851","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00f3rgano del cuerpo produce la bilis?","answer":"H\u00edgado"},{"title":"Pregunta 852","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds tiene sus or\u00edgenes el r\u00e9gimen pol\u00edtico conocido como bolchevismo?","answer":"Rusia"},{"title":"Pregunta 853","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds fue asesinado el \u201cche\u201d guevara?","answer":"Bolivia"},{"title":"Pregunta 854","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo era conocido el famoso boxeador argentino oscar bonavena?","answer":"Ringo"},{"title":"Pregunta 855","content":"\u00bfen qu\u00e9 suceso hist\u00f3rico uno de los protagonistas pronunci\u00f3 la frase: \u201cun peque\u00f1o paso para el hombre, un gran salto para la humanidad\u201d?","answer":"Llegada del hombre a la luna"},{"title":"Pregunta 856","content":"\u00bfa qu\u00e9 n\u00famero equivale la letra \u201cl\u201d en n\u00fameros romanos?","answer":"50"},{"title":"Pregunta 857","content":"Seg\u00fan la leyenda romana, \u00bfqu\u00e9 animal amamant\u00f3 a r\u00f3mulo y remo?","answer":"Una loba"},{"title":"Pregunta 858","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador el ex piloto de f\u00f3rmula uno, carlos reutemann?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 859","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 rival se enfrent\u00f3 river en la promoci\u00f3n del a\u00f1o 2011, cuando descendi\u00f3 al \u201cnacional b\u201d?","answer":"Belgrano de c\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 860","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds muri\u00f3 domingo faustino sarmiento?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 861","content":"\u00bfsobre el curso de qu\u00e9 r\u00edo est\u00e1 construido el complejo hidroel\u00e9ctrico yacyret\u00e1?","answer":"R\u00edo paran\u00e1"},{"title":"Pregunta 862","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero se conoci\u00f3 al proyecto de ley de retenciones para el campo, recordado por el voto no positivo de julio cobos?","answer":"125"},{"title":"Pregunta 863","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso escritor es el autor de la novela \u201cel alquimista\u201d?","answer":"Paulo coelho"},{"title":"Pregunta 864","content":"Seg\u00fan el censo realizado en el a\u00f1o 2010, \u00bfcu\u00e1l es la provincia argentina con menor cantidad de habitantes?","answer":"Tierra del fuego"},{"title":"Pregunta 865","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds europeo tuvo una importante revoluci\u00f3n para la historia mundial en 1789?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 866","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de carga el\u00e9ctrica tiene un prot\u00f3n?","answer":"Positiva"},{"title":"Pregunta 867","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo de la nba jug\u00f3 durante la mayor parte de su carrera michael jordan?","answer":"Chicago bulls"},{"title":"Pregunta 868","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds dirigi\u00f3 por m\u00e1s de 20 a\u00f1os sadam husein?","answer":"Irak"},{"title":"Pregunta 869","content":"\u00bfa qu\u00e9 famoso personaje de historietas personificaron en cine val kilmer, george clooney y michael keaton?","answer":"Batman"},{"title":"Pregunta 870","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel gan\u00f3 adolfo p\u00e9rez esquivel?","answer":"Premio nobel de la paz"},{"title":"Pregunta 871","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el nombre de la oveja que se convirti\u00f3 en el primer mam\u00edfero clonado a partir de una c\u00e9lula adulta en 1996?","answer":"Dolly"},{"title":"Pregunta 872","content":"\u00bfen qu\u00e9 capital europea se encuentra el reconocido museo del louvre?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 873","content":"\u00bfqu\u00e9 elemento qu\u00edmico se representa en la tabla peri\u00f3dica con la letra \u201ch\u201d?","answer":"Hidr\u00f3geno"},{"title":"Pregunta 874","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la costa amalfitana?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 875","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 superficie se juega el torneo de tenis de wimbledon?","answer":"C\u00e9sped"},{"title":"Pregunta 876","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds americano es presidente jair bolsonaro?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 877","content":"\u00bfen qu\u00e9 oc\u00e9ano se origina el viento zonda?","answer":"Pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 878","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el hueso calc\u00e1neo?","answer":"Pie"},{"title":"Pregunta 879","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo de la nba se retir\u00f3 manu gin\u00f3bili?","answer":"San antonio spurs"},{"title":"Pregunta 880","content":"\u00bfcu\u00e1ntos son los signos del zodiaco occidental?","answer":"Doce"},{"title":"Pregunta 881","content":"\u00bfa qu\u00e9 \u00f3rgano afecta principalmente la neumon\u00eda?","answer":"Pulmones"},{"title":"Pregunta 882","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso escritor es el autor de \u201cel amor en los tiempos del colera\u201d?","answer":"Gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez"},{"title":"Pregunta 883","content":"\u00bfqu\u00e9 edificio de gran importancia hist\u00f3rica aparece en el reverso de la moneda de 25 centavos?","answer":"El cabildo"},{"title":"Pregunta 884","content":"\u00bfqu\u00e9 es lo que se mide con un bar\u00f3metro?","answer":"Presi\u00f3n atmosf\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 885","content":"\u00bfa qu\u00e9 pr\u00f3cer argentino se recuerda el 11 de septiembre?","answer":"Domingo faustino sarmiento"},{"title":"Pregunta 886","content":"\u00bfcu\u00e1ntas selecciones clasifican a los octavos de final de una copa del mundo de f\u00fatbol?","answer":"16"},{"title":"Pregunta 887","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se realiz\u00f3 por \u00faltima vez el censo nacional de poblaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds?","answer":"2010"},{"title":"Pregunta 888","content":"\u00bfal frente de qu\u00e9 ministerio de la naci\u00f3n estuvieron jos\u00e9 luis machinea, ricardo l\u00f3pez murphy y roberto lavagna?","answer":"Ministerio de econom\u00eda"},{"title":"Pregunta 889","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos minutos equivalen cinco horas?","answer":"300 minutos"},{"title":"Pregunta 890","content":"\u00bfqu\u00e9 tiene una persona que sufre de pediculosis?","answer":"Piojos"},{"title":"Pregunta 891","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds europeo es rey felipe vi (sexto)?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 892","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el hueso c\u00fabito?","answer":"Brazo"},{"title":"Pregunta 893","content":"\u00bfque grand slam de tenis le gan\u00f3 gast\u00f3n gaudio a guillermo coria en el a\u00f1o 2004?","answer":"Roland garros"},{"title":"Pregunta 894","content":"\u00bfqu\u00e9 color predomina en la bandera de marruecos?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 895","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del famoso pintor del barroco de apellido vel\u00e1zquez, autor de \u201clas meninas\u201d, entre otras obras?","answer":"Diego"},{"title":"Pregunta 896","content":"\u00bfen cu\u00e1ntas finales de copas del mundo se enfrentaron argentina y alemania?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 897","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds sudamericano es el principal productor de cobre a nivel mundial?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 898","content":"\u00bfa qu\u00e9 dictador derroc\u00f3 la revoluci\u00f3n cubana liderada por fidel castro y el che guevara?","answer":"Fulgencio batista"},{"title":"Pregunta 899","content":"\u00bfqu\u00e9 importante organizaci\u00f3n internacional se cre\u00f3 al finalizar la segunda guerra mundial?","answer":"La onu"},{"title":"Pregunta 900","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia de argentina naci\u00f3 elisa \u201clilita\u201d carri\u00f3?","answer":"Chaco"},{"title":"Pregunta 901","content":"\u00bfa qu\u00e9 \u00f3rgano afecta de manera cr\u00f3nica e irreversible la cirrosis?","answer":"H\u00edgado"},{"title":"Pregunta 902","content":"\u00bfqui\u00e9n residi\u00f3 en el palacio san jos\u00e9 de la provincia de entre r\u00edos?","answer":"Justo jos\u00e9 de urquiza"},{"title":"Pregunta 903","content":"\u00bfde qu\u00e9 expresi\u00f3n art\u00edstica fue uno de los m\u00e1ximos exponentes pablo picasso?","answer":"Cubismo"},{"title":"Pregunta 904","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 a los esposos fernando de arag\u00f3n e isabel de castilla, soberanos que financiaron la expedici\u00f3n de col\u00f3n a am\u00e9rica?","answer":"Reyes cat\u00f3licos"},{"title":"Pregunta 905","content":"\u00bfde d\u00f3nde se extrae el azafr\u00e1n?","answer":"De una flor"},{"title":"Pregunta 906","content":"\u00bfen qu\u00e9 instrumento se destaca la renombrada artista argentina marta argerich?","answer":"Piano"},{"title":"Pregunta 907","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del cuerpo es la que se mueve involuntaria y repetitivamente cuando uno tiene hipo?","answer":"El diafragma"},{"title":"Pregunta 908","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 \u201cla carta robada\u201d, \u201cel gato negro\u201d y \u201cla ca\u00edda de la casa usher\u201d?","answer":"Edgard allan poe"},{"title":"Pregunta 909","content":"En el juego de cartas llamado \u201ctruco\u201d, \u00bfcu\u00e1l es la se\u00f1a que tengo hacerle a mi compa\u00f1ero para informarle que tengo un 3?","answer":"Morder el labio inferior"},{"title":"Preguntas 910","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas tard\u00f3 la nave del \u201capolo 11\u201d en llegar a la luna?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 911","content":"\u00bfla madre de qu\u00e9 pr\u00f3cer fue do\u00f1a paula albarrac\u00edn?","answer":"Sarmiento"},{"title":"Pregunta 912","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la sede del presidente de chile?","answer":"Palacio de la moneda"},{"title":"Pregunta 913","content":"\u00bfqu\u00e9 volc\u00e1n sepult\u00f3 la ciudad de pompeya con su erupci\u00f3n?","answer":"Vesubio"},{"title":"Pregunta 914","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas palabras es un pal\u00edndromo?","answer":"Radar"},{"title":"Pregunta 915","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destacan los equipos ellerstina y la dolfina?","answer":"Polo"},{"title":"Pregunta 916","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentran las ruinas de san ignacio?","answer":"Misiones"},{"title":"Pregunta 917","content":"En referencia al combustible, \u00bfqu\u00e9 significa la sigla gnc?","answer":"Gas natural comprimido"},{"title":"Pregunta 918","content":"\u00bfen qu\u00e9 guerra transcurre la trama de la cl\u00e1sica pel\u00edcula \u201clo que el viento se llev\u00f3\u201d?","answer":"Guerra de secesi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 919","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del nervio ubicado en el codo que al golpearnos provoca una sensaci\u00f3n de \u201celectricidad\u201d?","answer":"Nervio cubital"},{"title":"Pregunta 920","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el escritor mario vargas llosa?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 921","content":"\u00bfqu\u00e9 es el \u201caparato de golgi\u201d?","answer":"Una parte de la c\u00e9lula"},{"title":"Pregunta 922","content":"\u00bfa qu\u00e9 tiene gusto la cl\u00e1sica crema moka?","answer":"Caf\u00e9"},{"title":"Pregunta 923","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea descansan los restos de jorge luis borges?","answer":"Ginebra"},{"title":"Pregunta 924","content":"\u00bfqu\u00e9 se le hincha a una persona con gingivitis?","answer":"Las enc\u00edas"},{"title":"Pregunta 925","content":"\u00bfqu\u00e9 producto de limpieza est\u00e1 compuesto principalmente por hipoclorito de sodio?","answer":"Lavandina"},{"title":"Pregunta 926","content":"\u00bfde qu\u00e9 ciudad norteamericana fue alcalde rudolphgiuliani, famoso por su pol\u00edtica de \u201ctolerancia cero\u201d?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 927","content":"\u00bfen qu\u00e9 rama del arte se destac\u00f3 la artista argentina conocida como \u201clola\u201d mora?","answer":"Escultura"},{"title":"Pregunta 928","content":"\u00bfa qu\u00e9 banda de rock pertenece el famoso \u00e1lbum \u201cthe wall\u201d de 1979?","answer":"Pink floyd"},{"title":"Pregunta 929","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es d\u00e9ficit?","answer":"Esdr\u00fajula"},{"title":"Pregunta 930","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue el golpe de facto que derroc\u00f3 a juan domingo per\u00f3n?","answer":"1955"},{"title":"Pregunta 931","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la familia que reina actualmente en espa\u00f1a?","answer":"Borb\u00f3n"},{"title":"Pregunta 932","content":"\u00bfqu\u00e9 provincia argentina es las m\u00e1s septentrional?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 933","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce al festejo del natalicio de una persona?","answer":"Cumplea\u00f1os"},{"title":"Pregunta 934","content":"\u00bfen qu\u00e9 danza se destaca la artista argentina mora godoy?","answer":"Tango"},{"title":"Pregunta 935","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido de los \u00fanicos padre e hijo presidentes de la argentina?","answer":"S\u00e1enz pe\u00f1a"},{"title":"Pregunta 936","content":"\u00bfcu\u00e1ntos puntos vale un try en rugby?","answer":"Cinco"},{"title":"Pregunta 937","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las ciudades de cuzco y arequipa?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 938","content":"Adem\u00e1s del yo y el supery\u00f3, \u00bfcu\u00e1l es el otro concepto fundamental de la teor\u00eda del psicoan\u00e1lisis de sigmund freud?","answer":"El ello"},{"title":"Pregunta 939","content":"\u00bfcon qu\u00e9 parte de su cuerpo producen el zumbido caracter\u00edstico los mosquito?","answer":"Con las alas"},{"title":"Pregunta 940","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de palabras son: a, ante, bajo, cabe, con?","answer":"Preposiciones"},{"title":"Pregunta 941","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario ten\u00eda mahatma gandhi?","answer":"Abogado"},{"title":"Pregunta 942","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia la etimolog\u00eda?","answer":"Or\u00edgen de las palabras"},{"title":"Pregunta 943","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra ubicado el r\u00edo nilo?","answer":"\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 944","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9n era el dios del sol?","answer":"Apolo"},{"title":"Pregunta 945","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso el tango \u201cadi\u00f3s nonino\u201d?","answer":"Astor piazzolla"},{"title":"Pregunta 946","content":"\u00bfqu\u00e9 mes del a\u00f1o se dice \u201cjaneiro\u201d en portugu\u00e9s?","answer":"Enero"},{"title":"Pregunta 947","content":"\u00bfel estadio de qu\u00e9 equipo del f\u00fatbol argentino de primera divisi\u00f3n se llama \u201cdiego armando maradona\u201d?","answer":"Argentinos juniors"},{"title":"Pregunta 948","content":"En una cancha de f\u00fatbol, \u00bfa cu\u00e1ntos metros del arco est\u00e1 ubicado, por reglamento, el punto del penal?","answer":"11 metros"},{"title":"Pregunta 949","content":"En un teclado de computadora, \u00bfqu\u00e9 letra se encuentra entre la \u201ce\u201d y la \u201ct\u201d?","answer":"R"},{"title":"Pregunta 950","content":"\u00bfqu\u00e9 animal era la mascota de la cadena de locales de comida r\u00e1pida llamada \u201cpumpernic\u201d?","answer":"Un hipop\u00f3tamo"},{"title":"Pregunta 951","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las ciudades de lyon y marsella?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 952","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la sigla cbu?","answer":"Clave bancaria uniforme"},{"title":"Pregunta 953","content":"\u00bfqui\u00e9n protagonizaba junto a luis luque la famosa pel\u00edcula \u201ctiempo de valientes\u201d?","answer":"Diego peretti"},{"title":"Pregunta 954","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el conjunto de edificios civiles y religiosos conocidos como \u201ckremlin\u201d?","answer":"Rusia"},{"title":"Pregunta 955","content":"\u00bfqu\u00e9 inventaron los hermanos lumiere<lumi\u00e9r>?","answer":"El cinemat\u00f3grafo"},{"title":"Pregunta 956","content":"\u00bfqu\u00e9 insecto es el principal transmisor del \u201cmal de chagas\u201d?","answer":"Vinchuca"},{"title":"Pregunta 957","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre fue famoso mundialmente karol wojtyla?","answer":"Juan pablo ii"},{"title":"Pregunta 958","content":"\u00bfqu\u00e9 ex presidente argentino dijo: \u201ccon la democracia se cura, se come y se educa\u201d?","answer":"Ra\u00fal alfons\u00edn"},{"title":"Pregunta 959","content":"\u00bfqu\u00e9 imperio intent\u00f3 invadir el virreinato del r\u00edo de la plata en 1806 y 1807?","answer":"Imperio brit\u00e1nico"},{"title":"Pregunta 960","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la primera l\u00ednea de subterr\u00e1neos de buenos aires?","answer":"1913"},{"title":"Pregunta 961","content":"\u00bfqu\u00e9 tiene una persona con halitosis?","answer":"Mal aliento"},{"title":"Pregunta 962","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 cristina fern\u00e1ndez de kirchner?","answer":"La plata"},{"title":"Pregunta 963","content":"\u00bfen cu\u00e1ntos poderes est\u00e1 dividido el sistema democr\u00e1tico argentino?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 964","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de juan luis guerra, \u00bfque pide que llueva en el campo?","answer":"Caf\u00e9"},{"title":"Pregunta 965","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tri\u00e1ngulo que tiene los tres lados de distinta medida?","answer":"Escaleno"},{"title":"Pregunta 966","content":"En la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9n era el padre de zeus?","answer":"Cronos"},{"title":"Pregunta 967","content":"Seg\u00fan el reglamento, \u00bfcu\u00e1nto tiempo debe durar el entretiempo de un partido de f\u00fatbol profesional?","answer":"15 minutos"},{"title":"Pregunta 968","content":"\u00bfa qu\u00e9 tipo de libros se le suele decir \u201cmataburros\u201d?","answer":"Diccionario"},{"title":"Pregunta 969","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia naci\u00f3 domingo faustino sarmiento?","answer":"San juan"},{"title":"Pregunta 970","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la palabra sapiencia?","answer":"Sabidur\u00eda"},{"title":"Pregunta 971","content":"\u00bfcon qu\u00e9 dos ingredientes se suele acompa\u00f1ar tradicionalmente el tequila?","answer":"Lim\u00f3n y sal"},{"title":"Pregunta 972","content":"En la canci\u00f3n infantil \u201cel auto de pap\u00e1\u201d, \u00bfpor qu\u00e9 no le importa ir en un auto feo?","answer":"Porque lleva torta"},{"title":"Pregunta 973","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la isla margarita?","answer":"Venezuela"},{"title":"Pregunta 974","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se suele llamar al reino de los pa\u00edses bajos?","answer":"Holanda"},{"title":"Pregunta 975","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o entr\u00f3 en vigencia en nuestro pa\u00eds la llamada ley de matrimonio igualitario?","answer":"2010"},{"title":"Pregunta 976","content":"\u00bfa qu\u00e9 personaje interpretaba la actriz mar\u00eda antonieta de las nieves en la serie de televisi\u00f3n \u201cel chavo del 8\u201d?","answer":"La chilindrina"},{"title":"Pregunta 977","content":"\u00bfde qu\u00e9 superh\u00e9roe era enemigo el personaje lexluthor?","answer":"Superman"},{"title":"Pregunta 978","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jugadores tiene un equipo de beach volley?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 979","content":"\u00bfqu\u00e9 diva argentina estuvo casada con huberto roviralta?","answer":"Susana gim\u00e9nez"},{"title":"Pregunta 980","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 relacionado el d\u00eda de san patricio?","answer":"Irlanda"},{"title":"Pregunta 981","content":"Seg\u00fan el famoso cuento infantil de or\u00edgen \u00e1rabe, \u00bfcu\u00e1ntos eran los ladrones que acompa\u00f1aban a ali baba?","answer":"40"},{"title":"Pregunta 982","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece el poema que dice \u201cpuedo escribir los versos m\u00e1s tristes esta noche\u201d?","answer":"Pablo neruda"},{"title":"Pregunta 983","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman cada uno de los 6 per\u00edodos del polo?","answer":"Chukkers"},{"title":"Pregunta 984","content":"\u00bfa cu\u00e1nto equivale la letra \u201cv\u201d en n\u00fameros romanos?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 985","content":"\u00bfen la vida de qu\u00e9 pr\u00f3cer argentino est\u00e1 basada la pel\u00edcula llamada \u201cel santo de la espada\u201d?","answer":"San mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 986","content":"\u00bfc\u00f3mo sigue el dicho popular que dice \u201cm\u00e1s peligroso que mono con\u2026\u201d?","answer":"Navaja"},{"title":"Pregunta 987","content":"\u00bfpara qu\u00e9 se suele usar la piedra p\u00f3mez?","answer":"Eliminar impurezas de la piel"},{"title":"Pregunta 988","content":"\u00bfqu\u00e9 princesa de disney canta \u201clibre soy\u201d?","answer":"Frozen"},{"title":"Pregunta 989","content":"\u00bfcon qu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se prepara el trago margarita?","answer":"Tequila"},{"title":"Pregunta 990","content":"\u00bfcu\u00e1l es la vitamina que produce el cuerpo al exponerse directamente al sol?","answer":"Vitamina d"},{"title":"Pregunta 991","content":"\u00bfcu\u00e1ndo se dice que algo es vern\u00e1culo?","answer":"Cuando es propio del pa\u00eds"},{"title":"Pregunta 992","content":"\u00bfla osteoporosis es una afecci\u00f3n de qu\u00e9 parte del cuerpo?","answer":"Los huesos"},{"title":"Pregunta 993","content":"\u00bfcerca de qu\u00e9 ciudad est\u00e1 el centro de sky cerro castor?","answer":"Ushuaia"},{"title":"Pregunta 994","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el arte de disecar animales para conservarlos?","answer":"Taxidermia"},{"title":"Pregunta 995","content":"\u00bfcu\u00e1l es el planeta mas peque\u00f1o del sistema solar?","answer":"Mercurio"},{"title":"Pregunta 996","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenec\u00eda el servicio secreto conocido como \u201ckgb\u201d?","answer":"Uni\u00f3n sovi\u00e9tica"},{"title":"Pregunta 997","content":"En econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201ci\u201d en la sigla pbi?","answer":"Interno"},{"title":"Pregunta 998","content":"\u00bfa qu\u00e9 mujer brit\u00e1nica se la conoc\u00eda como \u201cla dama de hierro\u201d?","answer":"Margaret thatcher"},{"title":"Pregunta 999","content":"\u00bfqu\u00e9 efecto causa un antipir\u00e9tico?","answer":"Disminuye la fiebre"},{"title":"Pregunta 1001","content":"Seg\u00fan la famosa pel\u00edcula de sylvesterstallone, \u00bfcontra qui\u00e9n pelea rocky en la primera parte de la saga?","answer":"Apollo creed"},{"title":"Pregunta 1002","content":"En el truco, \u00bfqu\u00e9 carta vale m\u00e1s?","answer":"El siete de espadas"},{"title":"Pregunta 1003","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de pila del \u201cflaco\u201d spinetta?","answer":"Luis alberto"},{"title":"Pregunta 1004","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento musical tocaba an\u00edbal troilo?","answer":"Bandone\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1005","content":"\u00bfqu\u00e9 animal era el maestro de las tortugas ninja?","answer":"Una rata"},{"title":"Pregunta 1006","content":"\u00bfentre qu\u00e9 dos continentes se encuentra el estrecho de bering?","answer":"Asia y am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 1007","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de fen\u00f3meno es el llamado \u201cni\u00f1o\u201d?","answer":"Fen\u00f3meno clim\u00e1tico"},{"title":"Pregunta 1008","content":"\u00bfqu\u00e9 se mide con la escala de richter?","answer":"La magnitud de un terremoto"},{"title":"Pregunta 1009","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es mas conocido el cantante enrique mart\u00edn morales?","answer":"Riky martin"},{"title":"Pregunta 1010","content":"\u00bfa qu\u00e9 nos referimos si le pedimos a alguien que nos haga una \u201cgauchada\u201d?","answer":"Que nos haga un favor"},{"title":"Pregunta 1011","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de \u201cel aleph\u201d?","answer":"Jorge luis borges"},{"title":"Pregunta 1012","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de centrales son las llamadas atucha i y atucha ii?","answer":"Centrales nucleares"},{"title":"Pregunta 1013","content":"\u00bfqu\u00e9 queremos decir cuando utilizamos el t\u00e9rmino \u201cinnato\u201d para hablar de la habilidad de una persona?","answer":"Que la tiene desde su nacimiento"},{"title":"Pregunta 1014","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 junto a ricardo dar\u00edn \u201cel secreto de sus ojos\u201d?","answer":"Soledad villamil"},{"title":"Pregunta 1015","content":"\u00bfa qu\u00e9 civilizaci\u00f3n se la conoce como la cuna de la democracia?","answer":"Griega"},{"title":"Pregunta 1016","content":"\u00bfcon qu\u00e9 celebraci\u00f3n cristiana se relaciona al per\u00edodo de cuaresma?","answer":"Pascua"},{"title":"Pregunta 1017","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os de mala suerte son si rompemos un espejo?","answer":"7 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 1018","content":"\u00bfen qu\u00e9 importante momento de la vida de diego maradona, \u00e9ste pronunci\u00f3 la recordada frase \u201cla pelota no se mancha\u201d?","answer":"El d\u00eda de su partido homenaje"},{"title":"Pregunta 1019","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario tiene el ex director t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina carlos bilardo?","answer":"Ginec\u00f3logo"},{"title":"Pregunta 1020","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la primera guerra mundial?","answer":"1914"},{"title":"Pregunta 1021","content":"\u00bfen qu\u00e9 famoso lago de escocia, se dice que habita un gran monstruo marino?","answer":"Lago ness"},{"title":"Pregunta 1022","content":"En el golf, \u00bfc\u00f3mo se llama la zona de pasto donde est\u00e1 ubicado el hoyo?","answer":"Green"},{"title":"Pregunta 1023","content":"\u00bfqu\u00e9 ten\u00eda tatuado popeye el marino en el brazo?","answer":"Un ancla"},{"title":"Pregunta 1024","content":"\u00bfqu\u00e9 es lo que se mide al hablar del ph del suelo?","answer":"La acidez"},{"title":"Pregunta 1025","content":"\u00bfqu\u00e9 producto, en su versi\u00f3n original, se obtiene de la corteza del \u00e1rbol conocido como alcornoque?","answer":"El corcho"},{"title":"Pregunta 1026","content":"\u00bfde qu\u00e9 depende el color de los huevos que ponen las gallinas?","answer":"De la raza del animal"},{"title":"Pregunta 1027","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo se llevaron a cabo en par\u00eds la serie de protestas conocidas como \u201cel mayo franc\u00e9s\u201d?","answer":"Siglo xx"},{"title":"Pregunta 1028","content":"\u00bfa qu\u00e9 obra de shakespeare pertenece la frase \u201cser o no ser, esa es la cuesti\u00f3n\u201d?","answer":"Hamlet"},{"title":"Pregunta 1029","content":"En geograf\u00eda, \u00bfqu\u00e9 es un archipi\u00e9lago?","answer":"Conjunto de islas"},{"title":"Pregunta 1030","content":"\u00bfdurante qu\u00e9 conflicto b\u00e9lico fue escrito \u201cel diario de ana frank\u201d?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 1031","content":"\u00bfde qu\u00e9 color se dice, popularmente, que tienen la sangre los miembros de la realeza?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 1032","content":"\u00bfqui\u00e9n es el protagonista de la pel\u00edcula \u201cel c\u00f3digo da vinci\u201d?","answer":"Tom hanks"},{"title":"Pregunta 1033","content":"\u00bfcu\u00e1ntos ventr\u00edculos, en total, tiene el coraz\u00f3n del ser humano?","answer":"2"},{"title":"Pregunta 1034","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se llev\u00f3 a cabo el famoso festival de woodstock?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 1035","content":"\u00bfqu\u00e9 pieza del ajedrez solo se puede mover en forma diagonal?","answer":"Alf\u00edl"},{"title":"Pregunta 1036","content":"\u00bfa qui\u00e9nes se distinguen en los famosos premios olimpia?","answer":"A deportistas"},{"title":"Pregunta 1037","content":"\u00bfqui\u00e9n comandaba al ejercito del norte durante el \u00e9xodo juje\u00f1o de 1812?","answer":"Manuel belgrano"},{"title":"Pregunta 1038","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda oficial de la india?","answer":"Rupia"},{"title":"Pregunta 1039","content":"\u00bfla vasectom\u00eda es un proceso quir\u00fargico especializado para personas de qu\u00e9 sexo?","answer":"Masculino"},{"title":"Pregunta 1040","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente salvador allende?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 1041","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a las embarcaciones a remo tradicionales que se utilizan en la ciudad italiana de venecia?","answer":"G\u00f3ndolas"},{"title":"Pregunta 1042","content":"\u00bfcon qu\u00e9 color se asocia a la figura del \u201csanto popular\u201d conocido como gauchito gil?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 1043","content":"\u00bfcu\u00e1ntos son los meses del a\u00f1o que tienen 31 d\u00edas?","answer":"7"},{"title":"Pregunta 1044","content":"\u00bfcu\u00e1ntas provincias argentinas limitan con bolivia?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 1045","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentran los montes pirineos?","answer":"Europa"},{"title":"Pregunta 1046","content":"\u00bfen qu\u00e9 complejo argentino se caso diego maradona con claudia villafa\u00f1e?","answer":"Luna park"},{"title":"Pregunta 1047","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente estadounidense fue asesinado en un teatro en 1865?","answer":"Abraham lincoln"},{"title":"Pregunta 1048","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra el reconocido museo del prado?","answer":"Madrid"},{"title":"Pregunta 1049","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo humano se encuentra la gl\u00e1ndula tiroides?","answer":"En la garganta"},{"title":"Pregunta 1050","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido como papa de la iglesia cat\u00f3lica jorge bergoglio?","answer":"2013"},{"title":"Pregunta 1051","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra \u201cla meca\u201d, ciudad sagrada del islam?","answer":"Arabia saudita"},{"title":"Pregunta 1052","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hoyos o troneras tiene, en total, una mesa de pool?","answer":"6"},{"title":"Pregunta 1053","content":"\u00bfen qu\u00e9 disciplina se destac\u00f3 el estadounidense michael phelps, quien posee el r\u00e9cord de 13 medallas doradas en juegos ol\u00edmpicos?","answer":"Nataci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1054","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds de centroam\u00e9rica hay un famoso canal artificial que une el oc\u00e9ano pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico a trav\u00e9s del mar caribe?","answer":"Panam\u00e1"},{"title":"Pregunta 1055","content":"\u00bfqu\u00e9 es el aedes aegypti?","answer":"Un mosquito"},{"title":"Pregunta 1056","content":"\u00bfqui\u00e9n es el comandante en jefe de las fuerzas armadas argentinas?","answer":"El presidente de la naci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1057","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al pigmento responsable del color de la piel, el pelo y los ojos?","answer":"Melanina"},{"title":"Pregunta 1058","content":"\u00bfa la historia de qu\u00e9 pa\u00eds americano pertenecen \u201clos treinta y tres orientales\u201d?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 1059","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la serie \u201cel puntero\u201d?","answer":"Julio ch\u00e1vez"},{"title":"Pregunta 1060","content":"\u00bfa qu\u00e9 tipo de animales estudia la ornitolog\u00eda?","answer":"Aves"},{"title":"Pregunta 1061","content":"\u00bfen la casa de qu\u00e9 personalidad hist\u00f3rica se cant\u00f3 por primera vez el himno nacional?","answer":"Mariquita s\u00e1nchez de thompson"},{"title":"Pregunta 1062","content":"\u00bfa qu\u00e9 partido pol\u00edtico represent\u00f3 de la rua cuando gan\u00edo la elecci\u00f3n a presidente?","answer":"Alianza"},{"title":"Pregunta 1063","content":"\u00bfen el territorio de qu\u00e9 actual pa\u00eds sucedi\u00f3 el accidente de chern\u00f3byl?","answer":"Ucrania"},{"title":"Pregunta 1064","content":"\u00bfqu\u00e9 dos objetos juntos se utilizan como emblema del comunismo?","answer":"Un martillo y una hoz"},{"title":"Pregunta 1065","content":"\u00bfqu\u00e9 es una tararira?","answer":"Un pez"},{"title":"Pregunta 1066","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante cubana sol\u00eda decir \u201caz\u00facar\u201d en sus canciones?","answer":"Celia cruz"},{"title":"Pregunta 1067","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el tratado de paz firmado luego de la primera guerra mundial?","answer":"Tratado de versalles"},{"title":"Pregunta 1068","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada del siglo 20 se origin\u00f3 el movimiento hippie?","answer":"D\u00e9cada del 60"},{"title":"Pregunta 1069","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el estern\u00f3n?","answer":"T\u00f3rax"},{"title":"Pregunta 1070","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la palabra febo?","answer":"Al sol"},{"title":"Pregunta 1071","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de mezcla es la mayonesa?","answer":"Homog\u00e9nea"},{"title":"Pregunta 1072","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds vivi\u00f3 y se form\u00f3 como militar jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 1073","content":"\u00bfqui\u00e9n protagonizaba la serie de televisi\u00f3n \u201cpadre coraje\u201d?","answer":"Facundo arana"},{"title":"Pregunta 1074","content":"\u00bfcon qu\u00e9 zona del conurbano bonaerense est\u00e1 conectada la ciudad de buenos aires a trav\u00e9s del puente pueyrred\u00f3n?","answer":"Zona sur"},{"title":"Pregunta 1075","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de \u201cpalito\u201d ortega?","answer":"Ram\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1076","content":"En geograf\u00eda, \u00bfqu\u00e9 es un estero?","answer":"Zona de pantanos"},{"title":"Pregunta 1077","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice a la esposa de tu hijo?","answer":"Nuera"},{"title":"Pregunta 1078","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra en exposici\u00f3n la gioconda?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 1079","content":"\u00bfc\u00f3mo termina el refr\u00e1n que dice \u201cno hay mal que dure cien a\u00f1os\u2026\u201d?","answer":"Ni cuerpo que lo resista"},{"title":"Pregunta 1080","content":"Seg\u00fan dice la constituci\u00f3n, la argentina tiene una forma de gobierno republicana, representativa y\u2026 \u00bfqu\u00e9 otra cosa?","answer":"Federal"},{"title":"Pregunta 1081","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 el argentino agust\u00edn pichot?","answer":"Rugby"},{"title":"Pregunta 1082","content":"\u00bfqu\u00e9 caracteriza a una persona pendenciera?","answer":"Es propensa a las peleas"},{"title":"Pregunta 1083","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de unidad de medida es el metro c\u00fabico?","answer":"De volumen"},{"title":"Pregunta 1084","content":"\u00bfen d\u00f3nde gobern\u00f3 ivan el \u201cterrible\u201d?","answer":"Rusia"},{"title":"Pregunta 1085","content":"\u00bfqui\u00e9n lider\u00f3 al bando victorioso en la llamada batalla de caseros?","answer":"Justo jos\u00e9 de urquiza"},{"title":"Pregunta 1086","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 animal te venden por la liebre?","answer":"Gato"},{"title":"Pregunta 1087","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente fue derrocado por un golpe de estado en 1930 dando inicio a lo que se llam\u00f3 \u201cla d\u00e9cada infame\u201d?","answer":"Hip\u00f3lito yrigoyen"},{"title":"Pregunta 1088","content":"\u00bfde qu\u00e9 famosa saga de pel\u00edculas es el personaje marty mc fly?","answer":"Volver al futuro"},{"title":"Pregunta 1089","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el famoso desierto de sahara?","answer":"\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 1090","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenecen las islas canarias?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 1091","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la falta de vitamina c en el cuerpo humano?","answer":"Escorbuto"},{"title":"Pregunta 1092","content":"\u00bfde qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol es hincha mirtha legrand?","answer":"Racing club"},{"title":"Pregunta 1093","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el famoso cerro catedral?","answer":"Bariloche"},{"title":"Pregunta 1094","content":"\u00bfen qu\u00e9 partido de la provincia de buenos aires naci\u00f3 mauricio macri?","answer":"Tandil"},{"title":"Pregunta 1095","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son los pantalones y el gorro de pap\u00e1 pitufo?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 1096","content":"\u00bfde qu\u00e9 lado se ubica el carril r\u00e1pido en las autopistas argentinas?","answer":"A la izquierda"},{"title":"Pregunta 1097","content":"\u00bfa partir del fermentado de qu\u00e9 fruta se hace la sidra?","answer":"Manzana"},{"title":"Pregunta 1098","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a la desaparici\u00f3n progresiva de la actividad de las gl\u00e1ndulas sexuales del hombre?","answer":"Andropausia"},{"title":"Pregunta 1099","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del ex futbolista batistuta?","answer":"Gabriel"},{"title":"Pregunta 1100","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el cerro cordob\u00e9s famoso por supuestos avistamientos de ovnis?","answer":"El uritorco"},{"title":"Pregunta 1101","content":"\u00bfqu\u00e9 es un forunculo?","answer":"Una inflamaci\u00f3n en la piel"},{"title":"Pregunta 1102","content":"\u00bfqu\u00e9 es la pannacotta?","answer":"Un postre"},{"title":"Pregunta 1103","content":"\u00bfde qu\u00e9 gas son las burbujas de la soda?","answer":"Di\u00f3xido de carbono"},{"title":"Pregunta 1104","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de corea del sur?","answer":"Se\u00fal"},{"title":"Pregunta 1105","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenecen las ciudades de calcuta y bombay?","answer":"India"},{"title":"Pregunta 1106","content":"En una carrera de autos, \u00bfc\u00f3mo se llama el lugar a donde ingresa el auto a cambiar neum\u00e1ticos y cargar combustible?","answer":"Boxes"},{"title":"Pregunta 1107","content":"\u00bfqui\u00e9n reside oficialmente en el palacio de buckinghan<b\u00e1quinjam>?","answer":"La reina de inglaterra"},{"title":"Pregunta 1108","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se llama a las abejas macho?","answer":"Z\u00e1ngano"},{"title":"Pregunta 1109","content":"\u00bfcu\u00e1l es la entidad nacional encargada de realizar el censo?","answer":"Indec"},{"title":"Pregunta 1110","content":"\u00bfen qu\u00e9 estado se encuentra la famosa ciudad de miami?","answer":"Florida"},{"title":"Pregunta 1111","content":"\u00bfqu\u00e9 grupo santafecino populariz\u00f3 la canci\u00f3n que habla del \u201cbomb\u00f3n asesino\u201d?","answer":"Los palmeras"},{"title":"Pregunta 1112","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 fruta no se le puede pedir al olmo?","answer":"Peras"},{"title":"Pregunta 1113","content":"\u00bfqu\u00e9 virrey del r\u00edo de la plata fue derrocado por la revoluci\u00f3n de mayo de 1810?","answer":"Baltasar hidalgo de cisneros"},{"title":"Pregunta 1114","content":"En la famosa pel\u00edcula, \u00bfqu\u00e9 animal era dumbo?","answer":"Un elefante"},{"title":"Pregunta 1115","content":"Seg\u00fan la tradici\u00f3n, \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os de casado cumple una pareja que festeja las \u201cbodas de oro\u201d?","answer":"50 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 1116","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se hace el emblem\u00e1tico festival de folklore de cosqu\u00edn?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 1117","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso core\u00f3grafo cre\u00f3 las obras \u201cstravaganza\u201d y \u201cmahatma\u201d?","answer":"Flavio mendoza"},{"title":"Pregunta 1118","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de unidad de medida es el \u201ca\u00f1o luz\u201d?","answer":"Distancia"},{"title":"Pregunta 1119","content":"\u00bfqu\u00e9 forma suelen tener las papas noisette?","answer":"Redondas"},{"title":"Pregunta 1120","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso actor arnaldo andr\u00e9?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 1121","content":"\u00bfqui\u00e9n pint\u00f3 la \u00faltima cena?","answer":"Leonardo da vinci"},{"title":"Pregunta 1122","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el calendario de 12 meses que se usa en casi todo el mundo?","answer":"Gregoriano"},{"title":"Pregunta 1123","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel recibi\u00f3 luis federico leloir?","answer":"Nobel de qu\u00edmica"},{"title":"Pregunta 1124","content":"\u00bfa qu\u00e9 provincia pertenecen los departamentos de iruya, cachi y cafayate?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 1125","content":"El ser mitol\u00f3gico conocido como centauro es una mezcla entre el ser humano, \u00bfy qu\u00e9 otro animal?","answer":"Caballo"},{"title":"Pregunta 1126","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor del libro \u201ccuentos de la selva\u201d?","answer":"Horacio quiroga"},{"title":"Pregunta 1127","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se entregan los premios pulitzer?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 1128","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de la provincia de misiones?","answer":"Posadas"},{"title":"Pregunta 1129","content":"\u00bfqui\u00e9n es el director de la pel\u00edcula \u201cmedianoche en par\u00eds\u201d?","answer":"Woody allen"},{"title":"Pregunta 1130","content":"Seg\u00fan los especialistas, \u00bfcu\u00e1l es el rango de temperatura ideal del agua para tomar mate?","answer":"Entre 70 y 80 grados"},{"title":"Pregunta 1131","content":"\u00bfa qu\u00e9 animal nos referimos cuando hablamos de la raza \u201cholando argentina\u201d?","answer":"Vacas"},{"title":"Pregunta 1132","content":"\u00bfqu\u00e9 importante banda de rock formaban la mayor\u00eda de los integrantes de \u201cdivididos\u201d y \u201clas pelotas\u201d?","answer":"Sumo"},{"title":"Pregunta 1133","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la actividad en la cual se utilizan halcones para cazar?","answer":"Cetrer\u00eda"},{"title":"Pregunta 1134","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apodo del famoso cocinero carlos alberto dumas?","answer":"Gato"},{"title":"Pregunta 1135","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la sigla \u201ctc\u201d correspondiente a la popular categor\u00eda de automovilismo?","answer":"Turismo carretera"},{"title":"Pregunta 1136","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es presidente sebasti\u00e1n pi\u00f1era?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 1137","content":"\u00bfa qu\u00e9 artista argentino pertenece el disco llamado \u201cel amor despu\u00e9s del amor\u201d?","answer":"Fito paez"},{"title":"Pregunta 1138","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario tiene el actor diego peretti?","answer":"Psiquiatra"},{"title":"Pregunta 1139","content":"\u00bfqu\u00e9 es un taburete?","answer":"Un tipo de asiento"},{"title":"Pregunta 1140","content":"\u00bfa qu\u00e9 diosa griega est\u00e1 dedicado el parten\u00f3n?","answer":"Atenea"},{"title":"Pregunta 1141","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenecen las ciudades de vancouver, ottawa y quebec?","answer":"Canad\u00e1"},{"title":"Pregunta 1142","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento es una quena?","answer":"De viento"},{"title":"Pregunta 1143","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al sol que aparece en la bandera argentina?","answer":"Sol de mayo"},{"title":"Pregunta 1144","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca paula la \u201cpeque\u201d pareto?","answer":"Judo"},{"title":"Pregunta 1145","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 la presidencia del pa\u00eds n\u00e9stor kirchner?","answer":"2003"},{"title":"Pregunta 1146","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 a \u201ctanguito\u201d en la pel\u00edcula \u201ctango feroz\u201d?","answer":"Fern\u00e1n mir\u00e1s"},{"title":"Pregunta 1147","content":"\u00bfcon qu\u00e9 se hacen los t\u00edpicos origamis?","answer":"Papel"},{"title":"Pregunta 1148","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniza la pel\u00edcula \u201ccoraz\u00f3n valiente\u201d?","answer":"Mel gibson"},{"title":"Pregunta 1149","content":"\u00bfqu\u00e9 desagota un desag\u00fce pluvial?","answer":"El agua de lluvia"},{"title":"Pregunta 1150","content":"\u00bfcon qu\u00e9 prenda de vestir se asocia a la forma de italia?","answer":"Con una bota"},{"title":"Pregunta 1151","content":"\u00bfc\u00f3mo se denomina al m\u00e9todo por el cual se separa al agua del aceite?","answer":"Decantaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1152","content":"\u00bfcu\u00e1l de las siguientes achuras se suele asar trenzada?","answer":"Chinchul\u00edn"},{"title":"Pregunta 1153","content":"Popularmente, \u00bfqu\u00e9 dicen que se corta si tomas 7 tragos de agua sin respirar?","answer":"El hipo"},{"title":"Pregunta 1154","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el pap\u00e1 de simba en la pelicula \u201cel rey leon\u201d?","answer":"Mufasa"},{"title":"Pregunta 1155","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de hungr\u00eda?","answer":"Budapest"},{"title":"Pregunta 1156","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad tur\u00edstica se encuentra punta mogotes?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 1157","content":"Adem\u00e1s de una herramienta de herreria, \u00bfqu\u00e9 es un yunque?","answer":"Un hueso del o\u00eddo"},{"title":"Pregunta 1158","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el libro \u201cla metamorfosis\u201d?","answer":"Franz kafka"},{"title":"Pregunta 1159","content":"En el juego piedra, papel o tijera, \u00bfqu\u00e9 le gana a la piedra?","answer":"El papel"},{"title":"Pregunta 1160","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel gan\u00f3 barack obama?","answer":"De la paz"},{"title":"Pregunta 1161","content":"\u00bfqu\u00e9 pasa en una pelea cuando desde el rinc\u00f3n de un boxeador tiran la toalla?","answer":"Este pierde la pelea"},{"title":"Pregunta 1162","content":"\u00bfa cu\u00e1l llaman el \u201cplaneta rojo\u201d?","answer":"Marte"},{"title":"Pregunta 1163","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de espa\u00f1a se celebran las fiestas de san ferm\u00edn, mundialmente conocida por las corridas de toros?","answer":"Pamplona"},{"title":"Pregunta 1164","content":"\u00bfqu\u00e9 suele pasar cuando una persona se mete al mar muerto?","answer":"Flota con facilidad"},{"title":"Pregunta 1165","content":"\u00bfqu\u00e9 antiguo imperio habitaba el machu picchu?","answer":"Inca"},{"title":"Pregunta 1166","content":"Seg\u00fan la tabla peri\u00f3dica, \u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del sodio?","answer":"Na"},{"title":"Pregunta 1167","content":"\u00bfc\u00f3mo se completa este famoso refr\u00e1n popular \u201ccuando hay hambre\u2026\u201d?","answer":"No hay pan duro"},{"title":"Pregunta 1168","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama al jinete que compite en las carreras de caballos?","answer":"Jockey"},{"title":"Pregunta 1169","content":"\u00bfen qu\u00e9 cuento infantil a la medianoche una carroza se convierte en calabaza?","answer":"La cenicienta"},{"title":"Pregunta 1170","content":"\u00bfentre qu\u00e9 oc\u00e9anos se encuentra ocean\u00eda?","answer":"\u00edndico y pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 1171","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice en nuestro pa\u00eds a la hoja que envuelve la mazorca de ma\u00edz?","answer":"Chala"},{"title":"Pregunta 1172","content":"\u00bfqu\u00e9 se conoce popularmente como crema del cielo?","answer":"Un gusto de helado"},{"title":"Pregunta 1173","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo que tiene marcelo tinelli con guillermina vald\u00e9s?","answer":"Lorenzo"},{"title":"Pregunta 1174","content":"\u00bfcon qu\u00e9 fiambre se suele servir el mel\u00f3n y se come como una entrada?","answer":"Jam\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1175","content":"En la serie de televisi\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 animal era flipper?","answer":"Delf\u00edn"},{"title":"Pregunta 1176","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se hizo la \u00faltima reforma constitucional de nuestro pa\u00eds?","answer":"1994"},{"title":"Pregunta 1177","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye popularmente la frase \u201cv\u00edsteme despacio, que estoy apurado\u201d?","answer":"Napole\u00f3n bonaparte"},{"title":"Pregunta 1178","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tipo de empanada que comen tradicionalmente los cat\u00f3licos en semana santa?","answer":"De vigilia"},{"title":"Pregunta 1179","content":"\u00bfcu\u00e1l era el segundo nombre del ex presidente marcelo t. de alvear?","answer":"Torcuato"},{"title":"Pregunta 1180","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds bombarde\u00f3 la base a\u00e9rea estadounidense de pearl harbor durante la segunda guerra mundial?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1181","content":"\u00bfcon qu\u00e9 material trabaja principalmente un ebanista?","answer":"Madera"},{"title":"Pregunta 1182","content":"\u00bfcon el nombre de qu\u00e9 animal se suele llamar en nuestro pa\u00eds al crique para levantar el auto?","answer":"Gato"},{"title":"Pregunta 1183","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el m\u00edtico estadio maracan\u00e1?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 1184","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \u201cviaje al centro de la tierra\u201d?","answer":"Julio verne"},{"title":"Pregunta 1185","content":"Seg\u00fan la famosa pel\u00edcula, \u00bfcu\u00e1l es el nombre de la sirenita?","answer":"Ariel"},{"title":"Pregunta 1186","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice a la persona que asiste a los jugadores de golf?","answer":"Caddie"},{"title":"Pregunta 1187","content":"\u00bfen el l\u00edmite de argentina con qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 el monte fitz roy?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 1188","content":"Seg\u00fan el dicho popular, uno est\u00e1 contento como perro, \u00bfcon qu\u00e9?","answer":"Con dos colas"},{"title":"Pregunta 1189","content":"\u00bfde qu\u00e9 estilo arquitect\u00f3nico es la catedral de notre dame de par\u00eds?","answer":"G\u00f3tico"},{"title":"Pregunta 1190","content":"\u00bfhacia qu\u00e9 pa\u00eds se dirig\u00eda el titanic en su viaje inaugural?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 1191","content":"\u00bfen honor a qui\u00e9nes tienen sus nombres las tortugas ninjas?","answer":"Artistas del renacimiento"},{"title":"Pregunta 1192","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se utiliza el t\u00e9rmino \u201cchuza\u201d para describir una jugada?","answer":"Bowling"},{"title":"Pregunta 1193","content":"\u00bfa qu\u00e9 se llama acupuntura?","answer":"A una medicina alternativa"},{"title":"Pregunta 1194","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso cuerpo del ejercito cre\u00f3 jos\u00e9 de san martin?","answer":"Granaderos a caballo"},{"title":"Pregunta 1195","content":"\u00bfqui\u00e9n completa la hist\u00f3rica compa\u00f1\u00eda de payasos espa\u00f1ola formada por gaby y miliki?","answer":"Fof\u00f3"},{"title":"Pregunta 1196","content":"\u00bfen qu\u00e9 movimiento art\u00edstico se destac\u00f3 andy warhol?","answer":"Arte pop"},{"title":"Pregunta 1197","content":"\u00bfla \u201cbbc\u201d es el servicio p\u00fablico de radio y televisi\u00f3n de qu\u00e9 pa\u00eds?","answer":"Reino unido"},{"title":"Pregunta 1198","content":"\u00bfqu\u00e9 dise\u00f1o tiene tradicionalmente una pollera escocesa?","answer":"Cuadrille"},{"title":"Pregunta 1199","content":"\u00bfd\u00f3nde se encuentran las termas de r\u00edo hondo?","answer":"Santiago del estero"},{"title":"Pregunta 1200","content":"\u00bfde qu\u00e9 superh\u00e9roe son enemigos el acertijo y dos caras?","answer":"Batman"},{"title":"Pregunta 1201","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenecen las regiones de atacama, valpara\u00edso y coquimbo?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 1202","content":"\u00bfcu\u00e1l era el cartel criminal que dirig\u00eda el colombiano pablo escobar?","answer":"Cartel de medell\u00edn"},{"title":"Pregunta 1203","content":"\u00bfqu\u00e9 l\u00ednea de subterr\u00e1neo conecta las estaciones \u201csan pedrito\u201d y \u201cplaza de mayo\u201d?","answer":"A"},{"title":"Pregunta 1204","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo italiano jug\u00f3 diego maradona?","answer":"Napoli"},{"title":"Pregunta 1205","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de \u201ctini\u201d stoessel?","answer":"Martina"},{"title":"Pregunta 1206","content":"\u00bfqu\u00e9 es un brebaje?","answer":"Una bebida"},{"title":"Pregunta 1207","content":"\u00bfcu\u00e1ntas provincias argentinas empiezan con la letra \u201cc\u201d?","answer":"Cinco"},{"title":"Pregunta 1208","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de cannes <cans>, reconocida por su mundialmente famoso festival de cine?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 1209","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se aplic\u00f3 el sistema de segregaci\u00f3n racial conocida como \u201capartheid\u201d?","answer":"Sud\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 1210","content":"\u00bfel hijo de qu\u00e9 ex presidente argentino fue pareja de la cantante shakira?","answer":"Fernando de la r\u00faa"},{"title":"Pregunta 1211","content":"\u00bfla mezquita es un lugar de culto de qu\u00e9 religi\u00f3n?","answer":"Islam"},{"title":"Pregunta 1212","content":"En el pool, \u00bfqu\u00e9 n\u00famero tiene habitualmente la bola negra?","answer":"8"},{"title":"Pregunta 1213","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se celebra la \u201cfiesta nacional de la vendimia?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 1214","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido del personaje cinematogr\u00e1fico \u201crocky\u201d?","answer":"Balboa"},{"title":"Pregunta 1215","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al trastorno de sue\u00f1o que se produce por viajar a trav\u00e9s de varios husos horarios?","answer":"Jet lag"},{"title":"Pregunta 1216","content":"\u00bfqu\u00e9 expresa un adjetivo gentilicio?","answer":"Expresa el or\u00edgen"},{"title":"Pregunta 1217","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo del relator de f\u00fatbol sebasti\u00e1n vignolo?","answer":"El pollo"},{"title":"Pregunta 1218","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el circulo que se encuentra en el centro de la bandera de jap\u00f3n?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 1219","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la expresi\u00f3n \u201cvale un per\u00fa\u201d?","answer":"A que tiene un gran valor"},{"title":"Pregunta 1220","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente jos\u00e9 luis rodr\u00edguez zapatero?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 1221","content":"\u00bfal resultado de qu\u00e9 operaci\u00f3n matem\u00e1tica se le llama cociente?","answer":"Divisi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1222","content":"En los niveles de quemaduras, \u00bfcu\u00e1l es la m\u00e1s riesgosa?","answer":"La de tercer grado"},{"title":"Pregunta 1223","content":"\u00bfde qu\u00e9 animal se obtiene la panceta que se consume habitualmente?","answer":"Cerdo"},{"title":"Pregunta 1224","content":"\u00bfqu\u00e9 figuras se utilizan para identificar las letras de la c\u00f3digo morse?","answer":"Rayas y puntos"},{"title":"Pregunta 1225","content":"La palabra piano, \u00bftiene diptongo?","answer":"Si"},{"title":"Pregunta 1226","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destacaron guillermo coria, juan ignacio chela y mariano zabaleta?","answer":"Tenis"},{"title":"Pregunta 1227","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el condimento japon\u00e9s picante de color verde que suele venir con el sushi?","answer":"Wasabi"},{"title":"Pregunta 1228","content":"\u00bfcu\u00e1l era el segundo nombre de sarmiento?","answer":"Faustino"},{"title":"Pregunta 1229","content":"\u00bfde qu\u00e9 partido del conurbano bonaerense fue intendente sergio massa?","answer":"Tigre"},{"title":"Pregunta 1230","content":"\u00bfqu\u00e9 tipos de alimentos no puede consumir un cel\u00edaco?","answer":"Los que contienen gluten"},{"title":"Pregunta 1231","content":"\u00bfqui\u00e9n pint\u00f3 el famoso cuadro \u201clas meninas\u201d?","answer":"Diego vel\u00e1zquez"},{"title":"Pregunta 1232","content":"\u00bfqui\u00e9n asumi\u00f3 la presidencia de la naci\u00f3n tras la muerte de juan domingo per\u00f3n?","answer":"Isabel mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 1233","content":"\u00bfc\u00f3mo termina el refr\u00e1n que dice \u201chaz lo que yo digo...\u201d?","answer":"Pero no lo que yo hago"},{"title":"Pregunta 1234","content":"\u00bfcon qu\u00e9 s\u00edmbolo se da inicio a un hashtag?","answer":"Numeral"},{"title":"Pregunta 1235","content":"\u00bfpor qu\u00e9 son famosos los hermanos grimm?","answer":"Por sus cuentos para ni\u00f1os"},{"title":"Pregunta 1236","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las ciudades de basilea, ginebra y z\u00farich?","answer":"Suiza"},{"title":"Pregunta 1237","content":"\u00bfqu\u00e9 se escribe sobre un pentagrama?","answer":"Notas musicales"},{"title":"Pregunta 1238","content":"\u00bfcu\u00e1l es el pa\u00eds con mayor cantidad de habitantes de sudam\u00e9rica?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 1239","content":"\u00bfa partir de qu\u00e9 edad se puede votar en nuestro pa\u00eds?","answer":"16 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 1240","content":"\u00bfqu\u00e9 fruto se obtiene del \u00e1rbol conocido como parra?","answer":"Uvas"},{"title":"Pregunta 1241","content":"\u00bfqu\u00e9 metal suele tener adentro el term\u00f3metro convencional para medir la fiebre?","answer":"Mercurio"},{"title":"Pregunta 1242","content":"\u00bfqu\u00e9 se le agrega a la leche caliente para hacer un \u201csubmarino\u201d?","answer":"Chocolate"},{"title":"Pregunta 1243","content":"\u00bfqu\u00e9 significa abolir una ley?","answer":"Anularla"},{"title":"Pregunta 1244","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actriz est\u00e1 casado el cantante vicentico?","answer":"Valeria bertuccelli"},{"title":"Pregunta 1245","content":"\u00bfcon qu\u00e9 elemento se golpea a la pelota en el squash <scuosh>?","answer":"Con una raqueta"},{"title":"Pregunta 1246","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se derrumb\u00f3 el muro de berl\u00edn?","answer":"1989"},{"title":"Pregunta 1247","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, \u00bfqu\u00e9 le pas\u00f3 a seguro?","answer":"Se lo llevaron preso"},{"title":"Pregunta 1248","content":"En la f\u00e1bula \u201cel flautista de hamel\u00edn\u201d, \u00bfa qu\u00e9 animales atr\u00e1e tocando la flauta?","answer":"Ratas"},{"title":"Pregunta 1249","content":"\u00bfcu\u00e1l es el oc\u00e9ano de mayor superficie?","answer":"Pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 1250","content":"\u00bfqui\u00e9n ejerce el cargo de presidente del senado de la naci\u00f3n?","answer":"El vicepresidente de la naci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1251","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de sabina, \u00bfcu\u00e1ntas noches tard\u00f3 en aprender a olvidarla?","answer":"500"},{"title":"Pregunta 1252","content":"\u00bfqu\u00e9 es una papaya?","answer":"Fruta"},{"title":"Pregunta 1253","content":"\u00bfen qu\u00e9 cordillera se encuentra el monte everest?","answer":"Himalaya"},{"title":"Pregunta 1254","content":"\u00bfqu\u00e9 es el peric\u00f3n en nuestro pa\u00eds?","answer":"Una danza folcl\u00f3rica"},{"title":"Pregunta 1255","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama al sistema de desag\u00fce que va debajo de la bacha de la cocina?","answer":"Sif\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1256","content":"\u00bfc\u00f3mo era la formaci\u00f3n f\u00edsica del minotauro?","answer":"Cabeza de toro y cuerpo de hombre"},{"title":"Pregunta 1257","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad estadounidense se sit\u00faa el centro financiero \u201cwall street\u201d?","answer":"En nueva york"},{"title":"Pregunta 1258","content":"\u00bfqui\u00e9n ocupa el cargo de canciller de alemania?","answer":"Angela merkel"},{"title":"Pregunta 1259","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de programa ten\u00eda en televisi\u00f3n \u201cdo\u00f1a petrona\u201d?","answer":"De cocina"},{"title":"Pregunta 1260","content":"Seg\u00fan el nombre del famoso grupo de rock, \u00bfde qu\u00e9 color son los enanitos?","answer":"Verdes"},{"title":"Pregunta 1261","content":"\u00bfqu\u00e9 fue el concorde?","answer":"Un avi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1262","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido com\u00fanmente el cloruro de sodio?","answer":"Sal"},{"title":"Pregunta 1263","content":"\u00bfa qu\u00e9 tipo de ganado pertenece el ceb\u00fa?","answer":"Bovino"},{"title":"Pregunta 1264","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el colono que inici\u00f3 la conquista del per\u00fa?","answer":"Francisco pizarro"},{"title":"Pregunta 1265","content":"\u00bfdurante qu\u00e9 guerra se produjo \u201cel desembarco de normand\u00eda\u201d?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 1266","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye la frase \u201cdame un punto de apoyo y mover\u00e9 el mundo?","answer":"Arqu\u00edmedes"},{"title":"Pregunta 1267","content":"\u00bfcu\u00e1ntos gramos hay en un hectogramo?","answer":"100 gramos"},{"title":"Pregunta 1268","content":"\u00bfcu\u00e1l es el gerundio del verbo comer?","answer":"Comiendo"},{"title":"Pregunta 1269","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue el atentado a la amia?","answer":"1994"},{"title":"Pregunta 1270","content":"\u00bfpara qu\u00e9 sirven los antihistam\u00ednicos?","answer":"Para reducir los efectos de alergias"},{"title":"Pregunta 1271","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice a los nacidos en puerto rico?","answer":"Boricuas"},{"title":"Pregunta 1272","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del ex presidente de la naci\u00f3n avellaneda?","answer":"Nicol\u00e1s"},{"title":"Pregunta 1273","content":"\u00bfqu\u00e9 es un portobello?","answer":"Una variedad de hongo"},{"title":"Pregunta 1274","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentro el musculo deltoides?","answer":"Hombro"},{"title":"Pregunta 1275","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso tipo de vino lleva el nombre de una ciudad de portugal?","answer":"Oporto"},{"title":"Pregunta 1276","content":"\u00bfqui\u00e9n cre\u00f3 a los personajes hijitus, larguirucho y el profesor neurus?","answer":"Manuel garc\u00eda ferr\u00e9"},{"title":"Pregunta 1277","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la palabra alfe\u00f1ique?","answer":"A una persona delgada y d\u00e9bil"},{"title":"Pregunta 1278","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 jos\u00e9 luis \u201cbatata\u201d clerc?","answer":"Tenis"},{"title":"Pregunta 1279","content":"\u00bfqu\u00e9 provincia argentina es famosa por tener \u201cla tierra colorada\u201d?","answer":"Misiones"},{"title":"Pregunta 1280","content":"\u00bfal sonido que produce qu\u00e9 animal se le dice \u201ccroar\u201d?","answer":"Ranas"},{"title":"Pregunta 1281","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u201cel zorro pierde el pelo pero no\u2026\u201d, \u00bfqu\u00e9 cosa no pierde?","answer":"No pierde las ma\u00f1as"},{"title":"Pregunta 1282","content":"\u00bfen la frontera de qu\u00e9 pa\u00edses de encuentran las cataratas de ni\u00e1gara?","answer":"Canad\u00e1 \u2013 estados unidos"},{"title":"Pregunta 1283","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la villana de \u201c101 d\u00e1lmatas\u201d?","answer":"Cruela de vil"},{"title":"Pregunta 1284","content":"\u00bfc\u00f3mo se suele llamar al lugar destinado al alojamiento de tripulantes en un barco?","answer":"Camarote"},{"title":"Pregunta 1285","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ser\u00e1n las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales en nuestro pa\u00eds?","answer":"2019"},{"title":"Pregunta 1286","content":"\u00bfcu\u00e1ntos grados tiene un \u00e1ngulo llano?","answer":"180 grados"},{"title":"Pregunta 1287","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 pa\u00eds pelearon la guerra de \u201cla triple alianza\u201d argentina, brasil y uruguay?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 1288","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al mar que ba\u00f1a las costas del territorio argentino?","answer":"Mar argentino"},{"title":"Pregunta 1289","content":"\u00bfcon la mitad de qu\u00e9 fruta se asocia al \u201calma gemela\u201d?","answer":"Naranja"},{"title":"Pregunta 1290","content":"\u00bfqu\u00e9 es un chozno?","answer":"Un parentesco"},{"title":"Pregunta 1291","content":"\u00bfsobre el fin de que mes suele llegar la tormenta de santa rosa?","answer":"Agosto"},{"title":"Pregunta 1292","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la tela donde los artistas pintan sus cuadros?","answer":"Lienzo"},{"title":"Pregunta 1293","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina est\u00e1n los esteros del iber\u00e1?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 1294","content":"\u00bfen qu\u00e9 \u00e9poca festiva se produjo el levantamiento carapintada de 1987?","answer":"Semana santa"},{"title":"Pregunta 1295","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de dinamarca?","answer":"Copenhague"},{"title":"Pregunta 1296","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal debe cruzarse una yegua para que su cr\u00eda sea una mula?","answer":"Burro"},{"title":"Pregunta 1297","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 no entra en boca cerrada?","answer":"Moscas"},{"title":"Pregunta 1298","content":"\u00bfa qu\u00e9 est\u00e1 vinculado el arte culinario?","answer":"A la cocina"},{"title":"Pregunta 1299","content":"\u00bfa qu\u00e9 ex futbolista de la selecci\u00f3n argentina se lo apodaba el \u201cp\u00e1jaro\u201d?","answer":"Claudio paul caniggia"},{"title":"Pregunta 1300","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia es oriundo pi\u00f1\u00f3n fijo?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 1301","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el arte de hacer objetos con oro, plata u otros metales preciosos?","answer":"Orfebrer\u00eda"},{"title":"Pregunta 1302","content":"Seg\u00fan la obra de cervantes, \u00bfc\u00f3mo llamaba el quijote a su amada?","answer":"Dulcinea"},{"title":"Pregunta 1303","content":"\u00bfa los que viven en qu\u00e9 parte de brasil les dicen ga\u00fachos?","answer":"Sur de brasil"},{"title":"Pregunta 1304","content":"\u00bfa qu\u00e9 nos referimos cuando hablamos de \u201cproduccionvitivinicola\u201d?","answer":"Cultivo de uvas para vino"},{"title":"Pregunta 1305","content":"Seg\u00fan su receta tradicional, \u00bfcon qu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se prepara el c\u00f3ctel mimosa?","answer":"Champagne"},{"title":"Pregunta 1306","content":"\u00bfqu\u00e9 se celebra en casi todo el mundo el 8 de marzo?","answer":"El d\u00eda de la mujer"},{"title":"Pregunta 1307","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 el ex presidente ra\u00fal alfons\u00edn?","answer":"Chascom\u00fas"},{"title":"Pregunta 1308","content":"\u00bfa qui\u00e9n est\u00e1 ligada la frase \u201chasta la victoria siempre\u201d?","answer":"Ernesto \u201cche\u201d guevara"},{"title":"Pregunta 1309","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se firm\u00f3 el acta de independencia?","answer":"Tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 1310","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el hueso radio?","answer":"Brazo"},{"title":"Pregunta 1311","content":"\u00bfa qu\u00e9 deporte pertenecen las categor\u00edas crucero, supergallo y supermosca?","answer":"Boxeo"},{"title":"Pregunta 1312","content":"\u00bfqu\u00e9 dos provincias comunica el puente popularmente conocido como z\u00e1rate-brazo largo?","answer":"Buenos aires y entre r\u00edos"},{"title":"Pregunta 1313","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula \u201cel padrino\u201d?","answer":"Francis ford coppola"},{"title":"Pregunta 1314","content":"\u00bfcon qu\u00e9 deporte est\u00e1 asociado sergio \u201ccachito\u201d vigil?","answer":"Hockey sobre c\u00e9sped"},{"title":"Pregunta 1315","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda de rock nacional fue cantante iv\u00e1n noble?","answer":"Los caballeros de la quema"},{"title":"Pregunta 1316","content":"\u00bfqu\u00e9 quiere decir hacer \u201cuna vaquita\u201d?","answer":"Juntar plata entre varios"},{"title":"Pregunta 1317","content":"\u00bfen qu\u00e9 tiempo verbal est\u00e1 la palabra \u201camaba\u201d?","answer":"Pret\u00e9rito imperfecto"},{"title":"Pregunta 1318","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento mide las revoluciones de un auto?","answer":"Tacometro"},{"title":"Pregunta 1319","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la actual reina de gran breta\u00f1a?","answer":"Isabel ii"},{"title":"Pregunta 1320","content":"\u00bfcu\u00e1ndo se dice que una obra es p\u00f3stuma?","answer":"Cuando se publica luego de la muerte del autor"},{"title":"Pregunta 1321","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce la ley sancionada por el congreso en 1912 la cual estableci\u00f3 el voto secreto y obligatorio?","answer":"Ley s\u00e1enz pe\u00f1a"},{"title":"Pregunta 1322","content":"\u00bfa qu\u00e9 provincia argentina le dicen \u201cla linda\u201d?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 1323","content":"\u00bfa qu\u00e9 nos referimos si en espa\u00f1a hablamos de \u201cir de tapas\u201d?","answer":"Ir a comer un aperitivo"},{"title":"Pregunta 1324","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo se suele llamar a sol p\u00e9rez?","answer":"La chica del clima"},{"title":"Pregunta 1325","content":"\u00bfa qu\u00e9 enfermedad se la conoce tambi\u00e9n como influenza?","answer":"A la gripe"},{"title":"Pregunta 1326","content":"\u00bfcu\u00e1ndo ocurrieron las invasiones inglesas?","answer":"Previo a 1810"},{"title":"Pregunta 1327","content":"\u00bfcu\u00e1ntas pel\u00edculas componen la saga \u201cvolver al futuro\u201d?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 1328","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actriz tiene una hija andr\u00e9s calamaro?","answer":"Julieta cardinali"},{"title":"Pregunta 1329","content":"\u00bfc\u00f3mo es el nombre oficial del estado de m\u00f3naco?","answer":"Principado de m\u00f3naco"},{"title":"Pregunta 1330","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfqu\u00e9 utilizo david para vencer a goliat?","answer":"Una honda"},{"title":"Pregunta 1331","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal se suele confundir al \u201cdromedario\u201d por su parecido f\u00edsico?","answer":"Con el camello"},{"title":"Pregunta 1332","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a un conjunto de estrellas agrupadas?","answer":"Constelaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1333","content":"\u00bfqu\u00e9 animal es el personaje de dibujos animados droopy?","answer":"Perro"},{"title":"Pregunta 1334","content":"\u00bfa qu\u00e9 se refieren en uruguay cuando hablan de championes?","answer":"Zapatillas"},{"title":"Pregunta 1335","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de b\u00e9lgica?","answer":"Bruselas"},{"title":"Pregunta 1336","content":"\u00bfque significa en espa\u00f1ol la palabra italiana \u201clungo\u201d?","answer":"Largo"},{"title":"Pregunta 1337","content":"\u00bfqui\u00e9n es el l\u00edder de la banda u2?","answer":"Bono"},{"title":"Pregunta 1338","content":"\u00bfde la revoluci\u00f3n de qu\u00e9 pa\u00eds fue uno de los l\u00edderes \u201cpancho villa\u201d?","answer":"Mexicana"},{"title":"Pregunta 1339","content":"\u00bfcu\u00e1ntos ceros tiene el n\u00famero cien millones?","answer":"Ocho"},{"title":"Pregunta 1340","content":"Seg\u00fan la creencia, \u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encontraba el origen de la fuerza de sans\u00f3n?","answer":"En su pelo"},{"title":"Pregunta 1341","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el cerro aconcagua?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 1342","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces se multiplica por s\u00ed mismo un n\u00famero \u201celevado al cuadrado\u201d?","answer":"2 veces"},{"title":"Pregunta 1343","content":"\u00bfqu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se prepara con agua, levadura, malta y l\u00fapulo?","answer":"Cerveza"},{"title":"Pregunta 1344","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia patag\u00f3nica se encuentra la ciudad de san mart\u00edn de los andes?","answer":"Neuqu\u00e9n"},{"title":"Pregunta 1345","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo de spinetta que integra el grupo \u201cillyakuryaki and thevalderramas\u201d?","answer":"Dante"},{"title":"Pregunta 1346","content":"\u00bfa qu\u00e9 rama del arte est\u00e1 dirigido el tradicional festival de mar del plata que entrega los premios astor?","answer":"Al cine"},{"title":"Pregunta 1347","content":"\u00bfa qu\u00e9 se llam\u00f3 \u201cley seca\u201d en estados unidos?","answer":"A la prohibici\u00f3n de vender alcohol"},{"title":"Pregunta 1348","content":"Adem\u00e1s de una fruta, \u00bfqu\u00e9 es un kiwi?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 1349","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad inglesa se encuentra la torre de reloj conocida como \u201cbig ben\u201d?","answer":"Londres"},{"title":"Pregunta 1350","content":"\u00bfcu\u00e1l es la pieza del ajedrez que se mueve en forma de \u201cl\u201d?","answer":"Caballo"},{"title":"Pregunta 1351","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra surinam?","answer":"Sudam\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 1352","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente nicolas sarkozy?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 1353","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo salen los orzuelos?","answer":"Ojos"},{"title":"Pregunta 1354","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue elegido presidente juan domingo per\u00f3n?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 1355","content":"\u00bfqu\u00e9 fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico es el zonda?","answer":"Un viento"},{"title":"Pregunta 1356","content":"\u00bfde qu\u00e9 lado del abdomen se encuentra el ap\u00e9ndice?","answer":"Derecho"},{"title":"Pregunta 1357","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel gan\u00f3 martin luther king?","answer":"De la paz"},{"title":"Preguntas 1358","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo del zod\u00edaco es una persona nacida la primera semana de marzo?","answer":"Piscis"},{"title":"Pregunta 1359","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pasta se asocia a la persona que cobra un sueldo por un trabajo que no realiza?","answer":"\u00f1oqui"},{"title":"Pregunta 1360","content":"\u00bfqu\u00e9 intentan describir las onomatopeyas?","answer":"Sonidos"},{"title":"Pregunta 1361","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la clorofila?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 1362","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de adjetivo es \u201clindo\u201d?","answer":"Calificativo"},{"title":"Pregunta 1363","content":"\u00bfde qu\u00e9 personaje de ficci\u00f3n es enemigo el capit\u00e1n garfio?","answer":"Peter pan"},{"title":"Pregunta 1364","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al p\u00e1rrafo que antecede a la constituci\u00f3n nacional?","answer":"Pre\u00e1mbulo"},{"title":"Pregunta 1365","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo era conocido el m\u00fasico norberto napolitano?","answer":"Pappo"},{"title":"Pregunta 1366","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds latinoamericano es tradicional el plato conocido como feijoada<feishuada>?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 1367","content":"Adem\u00e1s del ingl\u00e9s, \u00bfcu\u00e1l es el otro idioma oficial de canad\u00e1?","answer":"Franc\u00e9s"},{"title":"Pregunta 1368","content":"\u00bfqu\u00e9 militar y pol\u00edtico argentino lider\u00f3, en 1879, la llamada \u201cconquista del desierto\u201d?","answer":"Julio argentino roca"},{"title":"Pregunta 1369","content":"\u00bfa qu\u00e9 nos referimos cuando hablamos de que una persona es hind\u00fa?","answer":"Que profesa el hinduismo"},{"title":"Pregunta 1370","content":"\u00bfa qu\u00e9 fruta se le dice, en algunos pa\u00edses, fresa?","answer":"Frutilla"},{"title":"Pregunta 1371","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso edificio se encuentra en la direcci\u00f3n \u201cbalcarce 50\u201d?","answer":"La casa rosada"},{"title":"Pregunta 1372","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires naci\u00f3 el tenista juan mart\u00edn del potro?","answer":"Tandil"},{"title":"Pregunta 1373","content":"\u00bfqu\u00e9 es la endibia?","answer":"Un vegetal"},{"title":"Pregunta 1374","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds fue dirigido por stalin?","answer":"La uni\u00f3n sovi\u00e9tica"},{"title":"Pregunta 1375","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son las luces traseras de un auto que se encienden cuando pongo marcha atr\u00e1s?","answer":"Blancas"},{"title":"Pregunta 1376","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la ciencia que estudia el pasado de la tierra a trav\u00e9s de los f\u00f3siles?","answer":"Paleontolog\u00eda"},{"title":"Pregunta 1377","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador juan manuel de rosas?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 1378","content":"\u00bfde qu\u00e9 carece un lampi\u00f1o?","answer":"De pelo"},{"title":"Pregunta 1379","content":"\u00bfa d\u00f3nde se dirige una persona en espa\u00f1a si dice que va a \u201ccurrar\u201d?","answer":"Va a trabajar"},{"title":"Pregunta 1380","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds simboliza el \u201ct\u00edo sam\u201d?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 1381","content":"\u00bfa qu\u00e9 momento del d\u00eda hace referencia la palabra vespertino?","answer":"A la tarde"},{"title":"Pregunta 1382","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenecen los departamentos de canelones, rocha y durazno?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 1383","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula ganadora del oscar, \u201cel secreto de sus ojos\u201d?","answer":"Juan jos\u00e9 campanella"},{"title":"Pregunta 1384","content":"\u00bfa qu\u00e9 se le llama hacer \u201cla toca\u201d?","answer":"A una forma de peinarse"},{"title":"Pregunta 1385","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 la saga de pel\u00edculas \u201cmisi\u00f3n imposible\u201d?","answer":"Tom cruise"},{"title":"Pregunta 1386","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 flores no hay que tirarle a los chanchos?","answer":"Margaritas"},{"title":"Pregunta 1387","content":"\u00bfdentro de qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el estado del vaticano?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 1388","content":"\u00bfqu\u00e9 oficio tiene geppetto, el creador de pinocho?","answer":"Carpintero"},{"title":"Pregunta 1389","content":"\u00bfqu\u00e9 medio de transporte tiene fuselaje?","answer":"Avi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1390","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal superpoder de flash?","answer":"S\u00faper velocidad"},{"title":"Pregunta 1391","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la etnia polinesia que habita en gran cantidad en nueva zelanda?","answer":"Maor\u00ed"},{"title":"Pregunta 1392","content":"\u00bfqu\u00e9 es abdicar?","answer":"Renunciar"},{"title":"Pregunta 1393","content":"\u00bfa la guerra civil de qu\u00e9 pa\u00eds se conoce como \u201cguerra de secesi\u00f3n\u201d?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 1394","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la hija de nicol\u00e1s repetto y reina reech?","answer":"Juana"},{"title":"Pregunta 1395","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de irak?","answer":"Bagdad"},{"title":"Pregunta 1396","content":"\u00bfcu\u00e1l es el color caracter\u00edstico del zafiro?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 1397","content":"\u00bfqui\u00e9n es el presidente de rusia?","answer":"Vlad\u00edmir putin"},{"title":"Pregunta 1398","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se especializa la proctolog\u00eda?","answer":"En el recto y ano"},{"title":"Pregunta 1399","content":"\u00bfqu\u00e9 virgen es la patrona de argentina para los cat\u00f3licos?","answer":"Virgen de luj\u00e1n"},{"title":"Pregunta 1400","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es el mart\u00edn pescador?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 1401","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda de rock fue cantante vicentico?","answer":"Los fabulosos cadillacs"},{"title":"Pregunta 1402","content":"\u00bfqu\u00e9 destacado pr\u00f3cer de la historia argentina naci\u00f3 en yapey\u00fa?","answer":"San mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 1403","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encontraba la famosa prisi\u00f3n de alcatr\u00e1z?","answer":"Estado unidos"},{"title":"Pregunta 1404","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes se celebra halloween?","answer":"Octubre"},{"title":"Pregunta 1405","content":"\u00bfqu\u00e9 selecci\u00f3n de f\u00fatbol dirigi\u00f3 jorge sampaoli antes de la agentina?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 1406","content":"\u00bfqu\u00e9 saga de pel\u00edculas animadas protagonizan un mamut, un tigre dientes de sable y un perezoso?","answer":"La era de hielo"},{"title":"Pregunta 1407","content":"\u00bfde qu\u00e9 bebida son las variedades porter, ipa y scottish?","answer":"Cerveza"},{"title":"Pregunta 1408","content":"\u00bfcu\u00e1ntos huesos tiene aproximadamente un ser humano adulto?","answer":"M\u00e1s de 200"},{"title":"Pregunta 1409","content":"\u00bfde qu\u00e9 se lo acusa a una persona que le dicen \u201cbot\u00f3n\u201d?","answer":"De ser un delator"},{"title":"Pregunta 1410","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia el t\u00e9rmino meteorol\u00f3gico \u201cchubasco\u201d?","answer":"A un tipo de precipitaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1411","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 avenida se encuentran los teatros san mart\u00edn, gran rex y broadway?","answer":"Avenida corrientes"},{"title":"Pregunta 1412","content":"\u00bfcu\u00e1l de las dos c\u00e1maras del congreso de la naci\u00f3n tiene mayor cantidad de integrantes?","answer":"Diputados"},{"title":"Pregunta 1413","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se identifica a una epidemia que se expande a varios lugares del mundo?","answer":"Pandemia"},{"title":"Pregunta 1414","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocida figura de la televisi\u00f3n es el fundador de la productora \u201cpol-ka\u201d?","answer":"Adri\u00e1n suar"},{"title":"Pregunta 1415","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la localidad de sierra de la ventana?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 1416","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 la presidencia mauricio macri?","answer":"2015"},{"title":"Pregunta 1417","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se especializa un m\u00e9dico oftalm\u00f3logo?","answer":"En los ojos"},{"title":"Pregunta 1418","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el famoso hotel llaollao?","answer":"Bariloche"},{"title":"Pregunta 1419","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente de los estados unidos durante el ataque a las torres gemelas?","answer":"George bush"},{"title":"Pregunta 1420","content":"\u00bfcon qu\u00e9 escuder\u00eda de f\u00f3rmula 1 gan\u00f3 la mayor\u00eda de sus t\u00edtulos el ex piloto michael schumacher?","answer":"Ferrari"},{"title":"Pregunta 1421","content":"\u00bfqu\u00e9 elemento agita el calesitero y el que lo agarra se gana una vuelta gratis?","answer":"Sortija"},{"title":"Pregunta 1422","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a la nube de di\u00f3xido de carbono que se forma en las grandes ciudades o zonas industrializadas?","answer":"Smog"},{"title":"Pregunta 1423","content":"Seg\u00fan el t\u00edtulo de la canci\u00f3n de gladys \u201cla bomba tucumana\u201d, \u00bfde qu\u00e9 color es la pollera?","answer":"Amarilla"},{"title":"Pregunta 1424","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de lesi\u00f3n es un desgarro?","answer":"Muscular"},{"title":"Pregunta 1425","content":"\u00bfcu\u00e1nto es el 1% de 250?","answer":"2.5"},{"title":"Pregunta 1426","content":"\u00bfqu\u00e9 mide un pluvi\u00f3metro?","answer":"La cantidad de precipitaciones ca\u00eddas"},{"title":"Pregunta 1427","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de cuentos de hadas es conocida por su larga cabellera rubia?","answer":"Rapunzel"},{"title":"Pregunta 1428","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 rival debut\u00f3 argentina en el mundial de f\u00fatbol rusia?","answer":"Islandia"},{"title":"Pregunta 1429","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad transcurre la trama de la novela \u201cel fantasma de la \u00f3pera\u201d?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 1430","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento es el cencerro?","answer":"Percusi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1431","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hospital m\u00e9dico policial de la ciudad de buenos aires?","answer":"Churruca"},{"title":"Pregunta 1432","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de per\u00fa?","answer":"Lima"},{"title":"Pregunta 1433","content":"\u00bfqu\u00e9 es un boeing 747?","answer":"Un avi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1434","content":"\u00bfa qu\u00e9 le dicen \u201ccacahuate\u201d en m\u00e9xico?","answer":"Al man\u00ed"},{"title":"Pregunta 1435","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pa\u00eds tiene un conflicto bolivia por su intento de tener salida al mar?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 1436","content":"Si te hacen una rinoplast\u00eda, \u00bfqu\u00e9 parte del cuerpo te estan operando?","answer":"La nariz"},{"title":"Pregunta 1437","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo del zodiaco es una persona que naci\u00f3 la primera semana de diciembre?","answer":"Sagitario"},{"title":"Pregunta 1438","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro silvio berlusconi?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 1439","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es parte hawaii?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 1440","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tipo de morcilla que tiene nueces y pasas de uva?","answer":"Morcilla vasca"},{"title":"Pregunta 1441","content":"\u00bfcu\u00e1ntas provincias argentinas comienzan con la letra m?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 1442","content":"\u00bfqu\u00e9 miembro de la familia moyano es el presidente de independiente?","answer":"Hugo moyano"},{"title":"Pregunta 1443","content":"\u00bfcu\u00e1l es el pa\u00eds con mayor cantidad de habitantes?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 1444","content":"En el mundo de la moda, \u00bfqu\u00e9 significa que algo es \u201cdemod\u00e9\u201d?","answer":"Que pas\u00f3 de moda"},{"title":"Pregunta 1445","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente de estados unidos aparece en el billete de 1 d\u00f3lar?","answer":"Washington"},{"title":"Pregunta 1446","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se sufre de escoliosis?","answer":"La columna vertebral"},{"title":"Pregunta 1447","content":"\u00bfen qu\u00e9 lugar tuvieron origen los juegos ol\u00edmpicos?","answer":"Grecia"},{"title":"Pregunta 1448","content":"\u00bfcu\u00e1ntas caras tiene un tetraedro?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 1449","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia naci\u00f3 el ex presidente carlos menem?","answer":"La rioja"},{"title":"Pregunta 1450","content":"\u00bfqu\u00e9 son \u201cla cosa nostra\u00a8y la \u201ccamorra\u201d?","answer":"Mafias"},{"title":"Pregunta 1451","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo del ex arquero campe\u00f3n del mundo ubaldo matildo fillol?","answer":"Pato"},{"title":"Pregunta 1452","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso diario argentino fund\u00f3 el ex presidente bartolom\u00e9 mitre?","answer":"La naci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1453","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la regi\u00f3n conformada por mendoza, san luis y san juan?","answer":"Cuyo"},{"title":"Pregunta 1454","content":"\u00bfcon qu\u00e9 movimiento cultural europeo del siglo xv y xvi, se asocia a leonardo da vinci?","answer":"Renacimiento"},{"title":"Pregunta 1455","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de buenos aires naci\u00f3 el piloto juan manuel fangio?","answer":"Balcarce"},{"title":"Pregunta 1456","content":"En la pel\u00edcula alicia en el pa\u00eds de las maravillas, \u00bfa qu\u00e9 animal persigue la protagonista?","answer":"Un conejo"},{"title":"Pregunta 1457","content":"\u00bfcu\u00e1ntos ceros tiene el n\u00famero 10 millones?","answer":"Siete"},{"title":"Pregunta 1458","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se disput\u00f3 el mundial de f\u00fatbol en argentina?","answer":"1978"},{"title":"Pregunta 1459","content":"\u00bftocando qu\u00e9 instrumento se destac\u00f3 norberto \u201cpappo\u201d napolitano?","answer":"Guitarra"},{"title":"Pregunta 1460","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds sudamericano posee el territorio m\u00e1s grande?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 1461","content":"Seg\u00fan el dicho popular, hablando de roma, \u00bfque hace el burro?","answer":"Se asoma"},{"title":"Pregunta 1462","content":"\u00bfa qu\u00e9 ruta se conoce como \u201cinterbalnearia\u201d, utilizada habitualmente para ir a la costa atl\u00e1ntica?","answer":"Ruta 11"},{"title":"Pregunta 1463","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el protagonista principal de la saga \u201cel se\u00f1or de los anillos?","answer":"Frodo"},{"title":"Pregunta 1464","content":"Los insectos d\u00edpteros, \u00bftienen dos qu\u00e9?","answer":"Dos alas"},{"title":"Pregunta 1465","content":"\u00bfde qu\u00e9 famosa modelo y actriz es hija florencia torrente?","answer":"Araceli gonz\u00e1lez"},{"title":"Pregunta 1466","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes se celebra el d\u00eda del ni\u00f1o en nuestro pa\u00eds?","answer":"Agosto"},{"title":"Pregunta 1467","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al tipo de cartas que se usan para jugar al truco?","answer":"Espa\u00f1olas"},{"title":"Pregunta 1468","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el rey de los pa\u00edses bajos que est\u00e1 casado con m\u00e1xima zorreguieta?","answer":"Guillermo"},{"title":"Pregunta 1469","content":"\u00bfa qu\u00e9 actual territorio se lo nombraba como bizancio y luego constantinopla seg\u00fan la etapa hist\u00f3rica?","answer":"Estambul"},{"title":"Pregunta 1470","content":"\u00bfqui\u00e9n cuida a whitney houston en la pel\u00edcula \u201cel guardaespaldas\u201d?","answer":"Kevin costner"},{"title":"Pregunta 1471","content":"\u00bfsobre el curso de qu\u00e9 r\u00edo se encuentra la represa hidroel\u00e9ctrica yaciret\u00e1?","answer":"R\u00edo paran\u00e1"},{"title":"Pregunta 1472","content":"\u00bfla onza es una unidad de medida utilizada para medir qu\u00e9?","answer":"Peso"},{"title":"Pregunta 1473","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jinetes por equipo comienzan un partido de polo?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 1474","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la cr\u00edsis econ\u00f3mica mundial llamada \u201cgran depresi\u00f3n\u201d?","answer":"En 1929"},{"title":"Pregunta 1475","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido de los hermanos pimpinela?","answer":"Gal\u00e1n"},{"title":"Pregunta 1476","content":"\u00bfcon qu\u00e9 fruto se hace c\u00f3ctel bloody mary <bl\u00f3dim\u00e9ri>?","answer":"Tomate"},{"title":"Pregunta 1477","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tend\u00f3n que une la parte posterior de la pierna con el tal\u00f3n?","answer":"Tend\u00f3n de aquiles"},{"title":"Pregunta 1478","content":"\u00bfen qu\u00e9 momento de la cena se sirve, com\u00fanmente, el antipasto?","answer":"Antes del plato principal"},{"title":"Pregunta 1479","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue reina mar\u00eda antonieta?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 1480","content":"\u00bfa qu\u00e9 jugador de f\u00fatbol apodan \u201cel apache\u201d?","answer":"Carlos tevez"},{"title":"Pregunta 1481","content":"\u00bfc\u00f3mo es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de una persona a la que apodan \u201cbac\u00e1n\u201d?","answer":"Es acaudalado"},{"title":"Pregunta 1482","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de adverbio es la palabra \u201clentamente\u201d?","answer":"Adverbio de modo"},{"title":"Pregunta 1483","content":"\u00bfqu\u00e9 es la di\u00e9resis?","answer":"Un signo de puntuaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1484","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la moneda que se utiliza en paraguay?","answer":"Guaran\u00ed"},{"title":"Pregunta 1485","content":"Seg\u00fan la cl\u00e1sica historia, \u00bfen el campanario de qu\u00e9 catedral vive un jorobado?","answer":"Catedral notre dame"},{"title":"Pregunta 1486","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el mayordomo de batman?","answer":"Alfred"},{"title":"Pregunta 1487","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la mayor parte del recorrido del r\u00edo amazonas?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 1488","content":"\u00bfde qu\u00e9 movimiento es el lema \u201csiempre listo\u201d?","answer":"Boy scout"},{"title":"Pregunta 1489","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la moneda argentina reemplazada por el peso?","answer":"Austral"},{"title":"Pregunta 1490","content":"Seg\u00fan el t\u00edtulo de la famosa pel\u00edcula argentina, \u00bfcu\u00e1ntas son las reinas?","answer":"9"},{"title":"Pregunta 1491","content":"\u00bfcu\u00e1ntos n\u00fameros se utilizan en el sistema binario?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 1492","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija de la vedette nazarena v\u00e9lez?","answer":"B\u00e1rbara"},{"title":"Pregunta 1493","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es himno \u201cla marsellesa\u201d?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 1494","content":"\u00bfqu\u00e9 preocupaci\u00f3n constante y obsesiva tiene un hipocondr\u00edaco?","answer":"Por su salud"},{"title":"Pregunta 1495","content":"\u00bfa qu\u00e9 escritor lo apodaban \u201cgabo\u201d?","answer":"Garc\u00eda m\u00e1rquez"},{"title":"Pregunta 1496","content":"\u00bfcu\u00e1l es el oficio de una persona que cultiva y cuida una huerta?","answer":"Horticultor"},{"title":"Pregunta 1497","content":"\u00bfde qu\u00e9 club de f\u00fatbol es presidente el ex jugador juan sebasti\u00e1n ver\u00f3n?","answer":"Estudiantes de la plata"},{"title":"Pregunta 1498","content":"\u00bfqu\u00e9 es un guacamayo?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 1499","content":"\u00bfqu\u00e9 dedo de la mano tiene s\u00f3lo dos falanges?","answer":"El pulgar"},{"title":"Pregunta 1500","content":"\u00bfqui\u00e9n comenz\u00f3 a escribir la \u201cgazeta de buenos ayres\u201d, reconocido como uno de los primeros diarios del pa\u00eds?","answer":"Mariano moreno"},{"title":"Pregunta 1501","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al cambio del estado del agua de gaseoso a l\u00edquido?","answer":"Condensaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1502","content":"\u00bfqu\u00e9 es un chimango?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 1503","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 tiene \u00e9l que le roba a otro ladr\u00f3n?","answer":"Cien a\u00f1os de perd\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1504","content":"\u00bfa qu\u00e9 continente pertenece la isla de madagascar?","answer":"\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 1505","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el pantal\u00f3n que usa habitualmente mickey mouse?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 1506","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es el grupo guerrillero conocido como las farc?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 1507","content":"Seg\u00fan el t\u00edtulo de la obra de neruda, son \u201c20 poemas de amor\u2026\u201d, \u00bfy qu\u00e9 otra cosa?","answer":"Y una canci\u00f3n desesperada"},{"title":"Pregunta 1508","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino fue el gestor del llamado plan quinquenal?","answer":"Juan domingo per\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1509","content":"\u00bfqu\u00e9 combustible carga un veh\u00edculo con gnc?","answer":"Gas natural"},{"title":"Pregunta 1510","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actriz tuvo un hijo el gobernador de salta, juan manuel urtubey?","answer":"Isabel macedo"},{"title":"Pregunta 1511","content":"\u00bfa qui\u00e9n llaman \u201cpololo\u201d en chile?","answer":"Al novio"},{"title":"Pregunta 1512","content":"\u00bfde qu\u00e9 origen es la gelatina?","answer":"Animal"},{"title":"Pregunta 1513","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es capital la ciudad de el cairo?","answer":"Egipto"},{"title":"Pregunta 1514","content":"\u00bfqu\u00e9 vitamina est\u00e1 directamente asociada a los frutos c\u00edtricos?","answer":"Vitamina c"},{"title":"Pregunta 1515","content":"\u00bfqu\u00e9 se va a bailar a \u201clas milongas porte\u00f1as\u201d?","answer":"Tango"},{"title":"Pregunta 1516","content":"\u00bfen qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma espa\u00f1ola se encuentra barcelona?","answer":"Catalu\u00f1a"},{"title":"Pregunta 1517","content":"\u00bfc\u00f3mo muri\u00f3 la hero\u00edna y santa francesa juana de arco?","answer":"En la hoguera"},{"title":"Pregunta 1518","content":"\u00bfel l\u00edder de qu\u00e9 religi\u00f3n es el dalai lama?","answer":"Budismo"},{"title":"Pregunta 1519","content":"\u00bfqu\u00e9 es un partener?","answer":"Un compa\u00f1ero"},{"title":"Pregunta 1520","content":"\u00bfde d\u00f3nde toman los nutrientes las plantas de un cultivo hidrop\u00f3nico?","answer":"Del agua"},{"title":"Pregunta 1521","content":"\u00bfentre las herramientas de qu\u00e9 profesional es usual encontrar un buscapolo?","answer":"Electricista"},{"title":"Pregunta 1522","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra vietnam?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 1523","content":"\u00bfqui\u00e9n se sienta en el llamado \u201csill\u00f3n de rivadavia\u201d?","answer":"El presidente de la naci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1524","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina tiene su or\u00edgen la chacarera?","answer":"Santiago del estero"},{"title":"Pregunta 1525","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntas piezas comienza cada jugador una partida de ajedrez?","answer":"16"},{"title":"Pregunta 1526","content":"\u00bfde qui\u00e9n es madre do\u00f1a florinda, en la famosa serie \u201cel chavo del ocho\u201d?","answer":"De quico"},{"title":"Pregunta 1527","content":"\u00bfpor la fabricaci\u00f3n de qu\u00e9 instrumento musical se hizo famoso mundialmente el apellido stradivarius?","answer":"Violines"},{"title":"Pregunta 1528","content":"\u00bfqu\u00e9 cient\u00edfico formul\u00f3 la llamada ley de gravitaci\u00f3n universal?","answer":"Isaac newton"},{"title":"Pregunta 1529","content":"\u00bfa qu\u00e9 se suele llamar \u201ccuarto poder\u201d?","answer":"A la prensa"},{"title":"Pregunta 1530","content":"\u00bfqu\u00e9 particularidad tienen las empanadas souffl\u00e9?","answer":"Son fritas"},{"title":"Pregunta 1531","content":"\u00bfcu\u00e1l es el mejor juego que puedo formar en una partida de p\u00f3ker?","answer":"Escalera real"},{"title":"Pregunta 1532","content":"\u00bfqu\u00e9 caracteriza a las papas r\u00fasticas?","answer":"Se cocinan con c\u00e1scara"},{"title":"Pregunta 1533","content":"Persona entrometida, bulliciosa y de poco provecho, \u00bfa qu\u00e9 palabra corresponde esta definici\u00f3n de diccionario?","answer":"Mequetrefe"},{"title":"Pregunta 1534","content":"\u00bfqu\u00e9 son atucha 1 y atucha 2?","answer":"Centrales nucleares"},{"title":"Pregunta 1535","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo se construy\u00f3 el obelisco de buenos aires?","answer":"Siglo xx"},{"title":"Pregunta 1536","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz interpret\u00f3 a la madre de ricardo dar\u00edn en la pel\u00edcula \u201cel hijo de la novia\u201d?","answer":"Norma aleandro"},{"title":"Pregunta 1537","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos kilogramos son una tonelada?","answer":"1.000 kilogramos"},{"title":"Pregunta 1538","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la galaxia en la que se encuentra el planeta tierra?","answer":"V\u00eda l\u00e1ctea"},{"title":"Pregunta 1539","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la actriz argentina conocida como \u201cchina\u201d su\u00e1rez?","answer":"Mar\u00eda eugenia"},{"title":"Pregunta 1540","content":"\u00bfqu\u00e9 es lo que mide un anem\u00f3metro?","answer":"La velocidad del viento"},{"title":"Pregunta 1541","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal transmisor del virus del zika?","answer":"Mosquitos"},{"title":"Pregunta 1542","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds, ya disuelto, fueron parte serbia, croacia y eslovenia?","answer":"Yugoslavia"},{"title":"Pregunta 1543","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apellido del famoso cantante de cuarteto rodrigo?","answer":"Bueno"},{"title":"Pregunta 1544","content":"\u00bfcu\u00e1l era el grupo enfrentado a los unitarios en las guerras civiles de nuestro pa\u00eds?","answer":"Federales"},{"title":"Pregunta 1545","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del cuerpo humano era el delator en el cuento de edgar alan poe?","answer":"El coraz\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1546","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la letra del himno nacional argentino?","answer":"Vicente l\u00f3pez y planes"},{"title":"Pregunta 1547","content":"El sustraendo y el minuendo, \u00bfson las partes de qu\u00e9 operaci\u00f3n matem\u00e1tica?","answer":"Resta"},{"title":"Pregunta 1548","content":"\u00bfa los trabajadores de qu\u00e9 rubro agrupa el sindicato uom?","answer":"Metal\u00fargicos"},{"title":"Pregunta 1549","content":"\u00bfqu\u00e9 quiere decir que una enfermedad es cong\u00e9nita?","answer":"Que se manifiesta desde el nacimiento"},{"title":"Pregunta 1550","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de pronombres son mi, m\u00edo, tuyo?","answer":"Posesivos"},{"title":"Pregunta 1551","content":"\u00bfqu\u00e9 se come en estados unidos tradicionalmente el \u201cd\u00eda de acci\u00f3n de gracias\u201d?","answer":"Pavo"},{"title":"Pregunta 1552","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia la hematolog\u00eda?","answer":"La sangre"},{"title":"Pregunta 1553","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte, muy popular en estados unidos, hay una jugada llamada \u201chome run\u201d <jom ron>?","answer":"B\u00e9isbol"},{"title":"Pregunta 1554","content":"\u00bfen las inferiores de que equipo argentino jug\u00f3 lionel messi?","answer":"Newell\u00b4s"},{"title":"Pregunta 1555","content":"\u00bfa qu\u00e9 parte del animal se le dice en gastronom\u00eda \u201ccriadillas\u201d?","answer":"A los test\u00edculos"},{"title":"Pregunta 1556","content":"\u00bfa los nacidos en qu\u00e9 provincia argentina se les dice puntanos?","answer":"San luis"},{"title":"Pregunta 1557","content":"\u00bfcontra qui\u00e9nes pelean los sobrevivientes en la famosa serie \u201cthewalkingdead\u201d <guolkinded>?","answer":"Zombies"},{"title":"Pregunta 1558","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran actualmente los restos del \u201cche\u201d guevara?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 1559","content":"\u00bftocando qu\u00e9 instrumento musical se destaca elton john?","answer":"Piano"},{"title":"Pregunta 1560","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se nombra para hacer referencia al guarda que controla los boletos en los transportes p\u00fablicos?","answer":"Chancho"},{"title":"Pregunta 1561","content":"Seg\u00fan la famosa canci\u00f3n \u201carroz con leche\u201d, \u00bfde qu\u00e9 ciudad es la se\u00f1orita con la que se quiere casar?","answer":"San nicol\u00e1s"},{"title":"Pregunta 1562","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia la micolog\u00eda?","answer":"Los hongos"},{"title":"Pregunta 1563","content":"\u00bfde qu\u00e9 origen es el antiguo texto llamado \u201ckamasutra\u201d?","answer":"Hind\u00fa"},{"title":"Pregunta 1564","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte practicaban los sobrevivientes uruguayos del llamado \u201cmilagro de los andes\u201d?","answer":"Rugby"},{"title":"Pregunta 1565","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el punto en la superficie de la tierra donde se origina un terremoto?","answer":"Epicentro"},{"title":"Pregunta 1566","content":"\u00bfa qu\u00e9 cifra representa en n\u00fameros romanos la letra \u201cd\u201d?","answer":"500"},{"title":"Pregunta 1567","content":"\u00bfcon qu\u00e9 letra se representa en la tabla peri\u00f3dica al f\u00f3sforo?","answer":"P"},{"title":"Pregunta 1568","content":"\u00bfun pedazo de qu\u00e9 parte del cuerpo le arranc\u00f3 con los dientes mike tyson a holyfield durante una pelea de boxeo?","answer":"Oreja"},{"title":"Pregunta 1569","content":"\u00bfa qu\u00e9 se le llama pilates?","answer":"Un sistema de entrenamiento"},{"title":"Pregunta 1570","content":"\u00bfcon qu\u00e9 materia prima se hace la bebida alcoh\u00f3lica llamada ron?","answer":"Con ca\u00f1a de az\u00facar"},{"title":"Pregunta 1571","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia es capital la ciudad de viedma?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 1572","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el pok\u00e9mon llamado pikachu?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 1573","content":"\u00bfa qu\u00e9 fruto se lo llama, en algunos pa\u00edses, melocot\u00f3n?","answer":"Durazno"},{"title":"Pregunta 1574","content":"\u00bfqu\u00e9 animador infantil ten\u00eda en su programa un \u201cchupet\u00f3metro\u201d?","answer":"Carlitos bal\u00e1"},{"title":"Pregunta 1575","content":"En radiofon\u00eda, \u00bfqu\u00e9 significa la sigla \u201cfm\u201d?","answer":"Frecuencia modulada"},{"title":"Pregunta 1576","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento musical toca el actor argentino facundo arana?","answer":"Saxof\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1577","content":"\u00bfqu\u00e9 es una cigarra?","answer":"Un insecto"},{"title":"Pregunta 1578","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo es una persona que nace en la primera semana de enero?","answer":"Capricornio"},{"title":"Pregunta 1579","content":"\u00bfc\u00f3mo se les llama a las maderas que se colocan bajo las v\u00edas del tren?","answer":"Durmientes"},{"title":"Pregunta 1580","content":"\u00bfqu\u00e9 es el fileteado porte\u00f1o?","answer":"Un estilo de pintura"},{"title":"Pregunta 1581","content":"\u00bfen qu\u00e9 actividad se destac\u00f3 el famoso gianni versage?","answer":"Dise\u00f1ador de moda"},{"title":"Pregunta 1582","content":"Al hablar del alquiler de un inmueble, \u00bfqui\u00e9n es el locatario?","answer":"El inquilino"},{"title":"Pregunta 1583","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a la persona del casino que dice la frase \u201cno va m\u00e1s\u201d?","answer":"Crupier"},{"title":"Pregunta 1584","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la moneda de espa\u00f1a antecesora del euro?","answer":"Peseta"},{"title":"Pregunta 1585","content":"\u00bfqu\u00e9 son beta, gamma, delta y \u00e9psilon?","answer":"Letras del alfabeto griego"},{"title":"Pregunta 1586","content":"En el juego de cartas \u201ctruco\u201d, \u00bfcu\u00e1l es el puntaje m\u00e1ximo que puedo tener en el envido?","answer":"33"},{"title":"Pregunta 1587","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfa qu\u00e9 ciudad conducen todos los caminos?","answer":"Roma"},{"title":"Pregunta 1588","content":"\u00bfqu\u00e9 animal muge?","answer":"La vaca"},{"title":"Pregunta 1589","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al dispositivo que registra las conversasiones de los tripulantes del avi\u00f3n?","answer":"Caja negra"},{"title":"Pregunta 1590","content":"\u00bfcu\u00e1ntas pruebas tiene la competencia atl\u00e9tica llamada \u201cdecatl\u00f3n\u201d?","answer":"Diez"},{"title":"Pregunta 1591","content":"\u00bfqu\u00e9 diferencia principal tienen los tatuajes de henna <jena> con respecto a los tatuajes convencionales?","answer":"Son temporales"},{"title":"Pregunta 1592","content":"\u00bfqu\u00e9 hija de diego maradona tiene un hijo con \u201cel kun\u201d ag\u00fcero?","answer":"Gianinna"},{"title":"Pregunta 1593","content":"\u00bfa qu\u00e9 provincia argentina corresponde el punto extremo m\u00e1s al norte del pa\u00eds?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 1594","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la c\u00e9dula que debe llevar el titular de un auto?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 1595","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido de julieta en la famosa novela de shakespeare \u201cromeo y julieta\u201d?","answer":"Capuleto"},{"title":"Pregunta 1596","content":"\u00bfal conjunto de qu\u00e9 animales se conoce como bandada?","answer":"Aves"},{"title":"Pregunta 1597","content":"\u00bfla selecci\u00f3n de rugby de qu\u00e9 pa\u00eds realiza el haka<jaka> antes de cada partido?","answer":"Nueva zelanda"},{"title":"Pregunta 1598","content":"\u00bfen qu\u00e9 juego se dice la frase \u201cjaque mate\u201d y se pone fin a la partida?","answer":"Ajedrez"},{"title":"Pregunta 1599","content":"\u00bfa qui\u00e9n reemplaz\u00f3 jorge bergoglio como papa de la iglesia cat\u00f3lica?","answer":"Benedicto xvi"},{"title":"Pregunta 1600","content":"\u00bfa qu\u00e9 personaje acompa\u00f1aba la mona chita?","answer":"Tarz\u00e1n"},{"title":"Pregunta 1601","content":"\u00bflos practicantes de qu\u00e9 religi\u00f3n ayunan durante el ramad\u00e1n?","answer":"Los musulmanes"},{"title":"Pregunta 1602","content":"\u00bfqui\u00e9n era el cantante de la banda brit\u00e1nica \u201cqueen\u201d?","answer":"Freddie mercury"},{"title":"Pregunta 1603","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 el jamaiquino usainbolt?","answer":"Atletismo"},{"title":"Pregunta 1604","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al palillo utilizado por los directores de orquesta para dirigir una obra?","answer":"Batuta"},{"title":"Pregunta 1605","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama en agricultura a la recolecci\u00f3n de frutos y hortalizas cuando est\u00e1n en su punto justo de madurez?","answer":"Cosechar"},{"title":"Pregunta 1606","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1s grande al que se puede apostar en la ruleta?","answer":"36"},{"title":"Pregunta 1607","content":"\u00bfa qu\u00e9 mitolog\u00eda pertenece cupido?","answer":"Romana"},{"title":"Pregunta 1608","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hermano actor de luisana lopilato?","answer":"Dar\u00edo"},{"title":"Pregunta 1609","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n \u00bfqu\u00e9 le pasa al cocodrilo que se duerme?","answer":"Es cartera"},{"title":"Pregunta 1610","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador francisco franco?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 1611","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfc\u00f3mo r\u00ede el que r\u00ede \u00faltimo?","answer":"Mejor"},{"title":"Pregunta 1612","content":"\u00bfa qu\u00e9 fruta le dicen, en algunos pa\u00edses, toronja?","answer":"Pomelo"},{"title":"Pregunta 1613","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del condcutor de tv de apellido i\u00fadica?","answer":"Mariano"},{"title":"Pregunta 1614","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a los fot\u00f3grafos especializados en retratar la intimidad de figuras famosas?","answer":"Paparazzis"},{"title":"Pregunta 1615","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero se asocia popularmente al diablo?","answer":"666"},{"title":"Pregunta 1616","content":"\u00bfen qu\u00e9 rubro se especializa nardalepes?","answer":"Cocina"},{"title":"Pregunta 1617","content":"\u00bfen qu\u00e9 etapa de nuestra vida nos atiende un neonat\u00f3logo?","answer":"En los primeros d\u00edas de vida"},{"title":"Pregunta 1618","content":"\u00bfqu\u00e9 se utiliza para hacer la mostaza?","answer":"Un grano"},{"title":"Pregunta 1619","content":"\u00bfc\u00f3mo se dice \u201cbuenos d\u00edas\u201d en frances?","answer":"Bonjour"},{"title":"Pregunta 1620","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires se encontraba la famosa piedra movediza?","answer":"Tandil"},{"title":"Pregunta 1621","content":"\u00bfa qu\u00e9 futbolista argentino apodan \u201cfideo\u201d?","answer":"Di mar\u00eda"},{"title":"Pregunta 1622","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conocida la isla chilena de \u201crapa-nui\u201d, famosa por tener grandes esculturas de piedra?","answer":"Isla de pascua"},{"title":"Pregunta 1623","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento musical es un contrabajo?","answer":"De cuerda"},{"title":"Pregunta 1624","content":"Cuando se juega dobles en tenis, \u00bfc\u00f3mo se agranda la cancha?","answer":"Se hace m\u00e1s ancha"},{"title":"Pregunta 1625","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 parte del cuerpo se hace el brushing<brashing>?","answer":"El pelo"},{"title":"Pregunta 1626","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el lado m\u00e1s largo de un tri\u00e1ngulo rect\u00e1ngulo?","answer":"Hipotenusa"},{"title":"Pregunta 1627","content":"\u00bfen qu\u00e9 juego de cartas se puede \u201ccortar menos diez\u201d?","answer":"El chinch\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1628","content":"\u00bfqu\u00e9 es un kimono?","answer":"Una prenda de vestir"},{"title":"Pregunta 1629","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue colonia jamaica, hasta su independencia en 1962?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 1630","content":"\u00bfa qu\u00e9 ingrediente tradicional de la comida japonesa nos referimos si hablamos de \u201cnori\u201d?","answer":"Alga"},{"title":"Pregunta 1631","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntos pa\u00edses limita argentina?","answer":"Cinco"},{"title":"Pregunta 1632","content":"\u00bfpara qu\u00e9 se usaba el \u00e1baco?","answer":"Operaciones matem\u00e1ticas"},{"title":"Pregunta 1633","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds perteneci\u00f3 la dinast\u00eda ming?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 1634","content":"Adem\u00e1s de leche y az\u00facar \u00bfcu\u00e1l es el principal ingrediente del flan?","answer":"Huevo"},{"title":"Pregunta 1635","content":"\u00bfde qu\u00e9 superh\u00e9roe est\u00e1 enamorada luisa lane<lein>?","answer":"Superman"},{"title":"Pregunta 1636","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el cintur\u00f3n de karate que utiliza un principiante?","answer":"Blanco"},{"title":"Pregunta 1637","content":"\u00bfqui\u00e9nes son los principales transmisores de la llamada \u201cgripe aviar\u201d?","answer":"Aves"},{"title":"Pregunta 1638","content":"\u00bfqu\u00e9 anuncia la se\u00f1al de tr\u00e1nsito conocida como \u201ccruz de san andr\u00e9s\u201d?","answer":"Cruce de ferrocarril"},{"title":"Pregunta 1639","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpreta a jack sparrow en la pel\u00edcula \u201cpiratas del caribe\u201d?","answer":"Johnny deep"},{"title":"Pregunta 1640","content":"\u00bfqu\u00e9 indican los ceros en los paquetes de harina?","answer":"El refinado"},{"title":"Pregunta 1641","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo humano est\u00e1 el hipot\u00e1lamo?","answer":"Cerebro"},{"title":"Pregunta 1642","content":"Seg\u00fan el mito, \u00bfde d\u00f3nde renace el ave f\u00e9nix?","answer":"De sus cenizas"},{"title":"Pregunta 1643","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a las hojas de la mazorca de ma\u00edz?","answer":"Chala"},{"title":"Pregunta 1644","content":"\u00bfa cu\u00e1nta plata nos referimos si hablamos de \u201cuna gamba\u201d?","answer":"100 pesos"},{"title":"Pregunta 1645","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 la artista yokoono, quien estuvo casada con john lennon?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1646","content":"\u00bfqu\u00e9 dos ex presidentes fueron protagonistas del \u201cpacto de olivos\u201d?","answer":"Alfons\u00edn y menem"},{"title":"Pregunta 1647","content":"\u00bfcu\u00e1l de los cinco sentidos se utiliza principalmente al usar un estetoscopio?","answer":"El o\u00eddo"},{"title":"Pregunta 1648","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 el brasile\u00f1o ayrtonsenna?","answer":"Automovilismo"},{"title":"Pregunta 1649","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran dubai y ab\u00fad\u00e1bi?","answer":"Emiratos \u00e1rabes unidos"},{"title":"Pregunta 1650","content":"\u00bfqu\u00e9 es una corchea?","answer":"Una figura musical"},{"title":"Pregunta 1651","content":"\u00bfc\u00f3mo se denomina al tipo de fuerza que elimina el agua de la ropa en un lavarropas convencional?","answer":"Fuerza centr\u00edfuga"},{"title":"Pregunta 1652","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman las papilas que recubren la lengua?","answer":"Papilas gustativas"},{"title":"Pregunta 1653","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 la famosa cantante y actriz thal\u00eda?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 1654","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de fibra utilizada en la industria textil la produce un gusano?","answer":"La seda"},{"title":"Pregunta 1655","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el cuadriceps?","answer":"En la pierna"},{"title":"Pregunta 1656","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, \u00bfmucho ruido y pocas\u2026?","answer":"Nueces"},{"title":"Pregunta 1657","content":"\u00bfa qu\u00e9 ciudad propuso mudar la capital del pa\u00eds el ex presidente ra\u00fal alfons\u00edn?","answer":"Viedma"},{"title":"Pregunta 1658","content":"\u00bfqu\u00e9 ave de dibujos animados dice la frase: \u201cme pareci\u00f3 ver un lindo gatito\u201d?","answer":"Tweety"},{"title":"Pregunta 1659","content":"\u00bfqu\u00e9 material se utiliza para hacer origami?","answer":"Papel"},{"title":"Pregunta 1660","content":"\u00bfa qu\u00e9 nos referimos si hablamos de \u201cel gordo de navidad\u201d?","answer":"Un sorteo de la loter\u00eda"},{"title":"Pregunta 1661","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros son 1 kil\u00f3metro?","answer":"Mil metros"},{"title":"Pregunta 1662","content":"\u00bfd\u00f3nde crece la parte que se suele consumir de la zanahoria?","answer":"Debajo de la tierra"},{"title":"Pregunta 1663","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se suele llamar a la t\u00edpica \u201cfoto carnet\u201d?","answer":"4 por 4"},{"title":"Pregunta 1664","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente nelson mandela?","answer":"Sud\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 1665","content":"\u00bfa qu\u00e9 superh\u00e9roe se lo llama \u201cel hombre de acero\u201d?","answer":"Superman"},{"title":"Pregunta 1666","content":"\u00bfaparece alg\u00fan animal en el escudo nacional argentino?","answer":"No"},{"title":"Pregunta 1667","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la famosa playa de mar del plata que tiene dos lobos marinos en su entrada?","answer":"Bristol"},{"title":"Pregunta 1668","content":"\u00bfal estadio de qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol, de los denominados grandes, le dicen el cilindro?","answer":"Racing"},{"title":"Pregunta 1669","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el gato garfield, protagonista de la serie que lleva su nombre?","answer":"Naranja y negro"},{"title":"Pregunta 1670","content":"\u00bfqu\u00e9 es un gale\u00f3n?","answer":"Un tipo de embarcaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1671","content":"\u00bfcu\u00e1ntos lados tienen las celdas de los panales de abejas?","answer":"6"},{"title":"Pregunta 1672","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente norteamericano renunci\u00f3 a raiz del esc\u00e1ndalo de watergate?","answer":"Richard nixon"},{"title":"Pregunta 1673","content":"\u00bfen honor a qu\u00e9 santo eligi\u00f3 jorge bergoglio el nombre de francisco?","answer":"San francisco de as\u00eds"},{"title":"Pregunta 1674","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo del zod\u00edaco es una persona que nace en la primera semana de agosto?","answer":"Leo"},{"title":"Pregunta 1675","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario ten\u00eda el ex presidente n\u00e9stor kirchner?","answer":"Abogado"},{"title":"Pregunta 1676","content":"Seg\u00fan el tango interpretado por carlos gardel, la frase es \u201cvolver con la frente\u2026\u201d \u00bfcon la frente c\u00f3mo?","answer":"Marchita"},{"title":"Pregunta 1677","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca el argentino luis scola?","answer":"Basquet"},{"title":"Pregunta 1678","content":"\u00bfa qu\u00e9 miembro de la familia se lo llama el \u201cbenjam\u00edn\u201d?","answer":"Al hijo menor"},{"title":"Pregunta 1679","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el r\u00edo danubio?","answer":"Europa"},{"title":"Pregunta 1680","content":"\u00bfqu\u00e9 integrante de los beatles fue asesinado en nueva york por un fan?","answer":"John lennon"},{"title":"Pregunta 1681","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntos dados se juega a la generala?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 1682","content":"\u00bfpor d\u00f3nde respiran la mayor\u00eda de los peces?","answer":"Por las branquias"},{"title":"Pregunta 1683","content":"\u00bfcu\u00e1ntas cuerdas tiene una guitarra convencional?","answer":"Seis"},{"title":"Pregunta 1684","content":"\u00bfa qu\u00e9 diva de la televisi\u00f3n se la llama \u201cla chiqui\u201d?","answer":"Mirtha legrand"},{"title":"Pregunta 1685","content":"\u00bfcon qu\u00e9 letra se suele indicar la \u201cmarcha atras\u201d en la palanca de cambios de un auto?","answer":"\u201cr\u201d"},{"title":"Pregunta 1686","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra san carlos de bariloche?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 1687","content":"\u00bfqu\u00e9 insectos producen la jalea real?","answer":"Abejas"},{"title":"Pregunta 1688","content":"\u00bfpor qu\u00e9 deporte es reconocido floyd mayweather<maigueder>?","answer":"Boxeo"},{"title":"Pregunta 1689","content":"\u00bfde qu\u00e9 continente es originaria la quinoa?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 1690","content":"\u00bfqu\u00e9 medida de una embarcaci\u00f3n es la \u201ceslora\u201d?","answer":"El largo"},{"title":"Pregunta 1691","content":"\u00bfa trav\u00e9s de sus videos en que plataforma fue \u201cdescubierto\u201d justin bieber?","answer":"Youtube"},{"title":"Pregunta 1692","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue l\u00edder pol\u00edtico mao?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 1693","content":"Cuando multiplicamos un n\u00famero positivo por otro negativo, obtenemos como resultado un n\u00famero \u00bfc\u00f3mo?","answer":"Negativo"},{"title":"Pregunta 1694","content":"\u00bfcon qu\u00e9 sigla se conoce a los decretos que sanciona el presidente de la naci\u00f3n?","answer":"Dnu"},{"title":"Pregunta 1695","content":"\u00bfa qu\u00e9 raza de perros se llama vulgarmente \u201cperro polic\u00eda\u201d?","answer":"Ovejero alem\u00e1n"},{"title":"Pregunta 1696","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes comienza el oto\u00f1o en nuestro hem\u00edsferio?","answer":"Marzo"},{"title":"Pregunta 1697","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de bulgaria?","answer":"Sof\u00eda"},{"title":"Pregunta 1698","content":"Seg\u00fan la f\u00e1bula infantil, \u00bfqu\u00e9 animal era realmente el patito feo?","answer":"Un cisne"},{"title":"Pregunta 1699","content":"\u00bfcu\u00e1l es la c\u00e1mara alta del congreso de la naci\u00f3n argentina?","answer":"C\u00e1mara de senadores"},{"title":"Pregunta 1700","content":"\u00bfqu\u00e9 es el zafiro?","answer":"Un mineral precioso"},{"title":"Pregunta 1701","content":"\u00bfa qu\u00e9 pintor argentino se lo conoce como \u201cel pintor del riachuelo\u201d?","answer":"Quinquela mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 1702","content":"\u00bfde qu\u00e9 parte del cerdo se obtiene el jam\u00f3n?","answer":"De la pata trasera"},{"title":"Pregunta 1703","content":"\u00bfc\u00f3mo se dice en portugues \u201cgracias\u201d?","answer":"Obrigado"},{"title":"Pregunta 1704","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, el pez por la boca\u2026 \u00bfqu\u00e9?","answer":"Muere"},{"title":"Pregunta 1705","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se sancion\u00f3 la primera constituci\u00f3n nacional en 1853?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 1706","content":"\u00bfa qu\u00e9 seleccionado argentino le dice \u201clos gladiadores\u201d?","answer":"Selecci\u00f3n de handball"},{"title":"Pregunta 1707","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el cient\u00edfico que se transforma en hulk?","answer":"Bruce banner"},{"title":"Pregunta 1708","content":"Seg\u00fan el cristianismo cat\u00f3lico, \u00bfcu\u00e1ntos pecados capitales?","answer":"7"},{"title":"Pregunta 1709","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce a la \u201cpleamar\u201d?","answer":"Marea alta"},{"title":"Pregunta 1710","content":"\u00bfen qu\u00e9 operaci\u00f3n matem\u00e1tica el resultado se llama producto?","answer":"Multiplicaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1711","content":"\u00bfqu\u00e9 es un escalpelo?","answer":"Un bistur\u00ed"},{"title":"Pregunta 1712","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds fue embajador el c\u00f3mico de \u201cmidachi\u201d miguel del sel?","answer":"Panam\u00e1"},{"title":"Pregunta 1713","content":"\u00bfa partir de qu\u00e9 alimento se prepara la bebida alcoh\u00f3lica japonesa llamada sake?","answer":"Arroz"},{"title":"Pregunta 1714","content":"\u00bfqu\u00e9 saga de pel\u00edculas protagoniza \u201crayo mc queen\u201d?","answer":"Cars"},{"title":"Pregunta 1715","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el arroyo que fue entubado, en gran parte, bajo la avenida juan b. justo?","answer":"Arroyo maldonado"},{"title":"Pregunta 1716","content":"\u00bfqu\u00e9 malestar corporal se cura \u201ctirando el cuerito\u201d?","answer":"El empacho"},{"title":"Pregunta 1717","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento es un bong\u00f3?","answer":"De percusi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1718","content":"\u00bfqu\u00e9 cr\u00eda un lombricultor?","answer":"Lombrices"},{"title":"Pregunta 1719","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor de \u201chamlet\u201d y \u201cmacbeth\u201d?","answer":"Shakespeare"},{"title":"Pregunta 1720","content":"\u00bfa qu\u00e9 provincia se conoce como el \u201cjard\u00edn de la rep\u00fablica\u201d?","answer":"Tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 1721","content":"\u00bfcu\u00e1l es el contrario a c\u00f3ncavo?","answer":"Convexo"},{"title":"Pregunta 1722","content":"\u00bfen d\u00f3nde pint\u00f3 miguel \u00e1ngel el fresco conocido como \u201cla creaci\u00f3n de ad\u00e1n\u201d?","answer":"Capilla sixtina"},{"title":"Pregunta 1723","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al artesano que fabrica o repara instrumentos musicales?","answer":"Luthier"},{"title":"Pregunta 1724","content":"\u00bfqu\u00e9 cantidad de lados tiene un non\u00e1gono?","answer":"Nueve"},{"title":"Pregunta 1725","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es \u201cfant\u00e1stico\u201d?","answer":"Esdr\u00fajula"},{"title":"Pregunta 1726","content":"\u00bfcu\u00e1ntas d\u00e9cadas tiene la se\u00f1ora a la que ricardo arjona le canta un famoso tema?","answer":"Cuatro d\u00e9cadas"},{"title":"Pregunta 1727","content":"\u00bfde qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol es hincha reconocido guillermo francella?","answer":"Racing"},{"title":"Pregunta 1728","content":"\u00bfen d\u00f3nde naci\u00f3 una persona que le dicen boricua?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 1729","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00f3rgano humano produce s\u00edstoles y di\u00e1stoles?","answer":"El corazon"},{"title":"Pregunta 1730","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel gan\u00f3 martin luther king?","answer":"De la paz"},{"title":"Pregunta 1731","content":"\u00bfcu\u00e1ntos papas tuvo la iglesia cat\u00f3lica desde el a\u00f1o 2000 hasta hoy?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 1732","content":"\u00bfc\u00f3mo se dice loco en ingles?","answer":"Crazy"},{"title":"Pregunta 1733","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la \u201cfiesta nacional del chamam\u00e9\u201d?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 1734","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actor est\u00e1 casada la actriz nancy dupl\u00e1a?","answer":"Pablo echarri"},{"title":"Pregunta 1735","content":"\u00bfcu\u00e1ndo se le dice a una persona que es susceptible?","answer":"Cuando se ofende con facilidad"},{"title":"Pregunta 1736","content":"\u00bfa qu\u00e9 t\u00edpica comida se le hace repulgue?","answer":"Empanada"},{"title":"Pregunta 1737","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes se celebra en nuestro pa\u00eds el d\u00eda del padre?","answer":"Junio"},{"title":"Pregunta 1738","content":"\u00bfa qu\u00e9 rama del arte est\u00e1 relacionada la palabra \u201cpict\u00f3rico\u201d?","answer":"Pintura"},{"title":"Pregunta 1739","content":"\u00bfc\u00faal es el nombre de pila de la vicepresidenta de la naci\u00f3n?","answer":"Gabriela"},{"title":"Pregunta 1740","content":"\u00bfde qu\u00e9 recordado cantor de tango se dice que cada vez canta mejor?","answer":"Carlos gardel"},{"title":"Pregunta 1741","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds se encuentra actualmente en el territorio donde estaba el imperio azteca?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 1742","content":"\u00bffrente a qu\u00e9 plaza de la ciudad de buenos aires se encuentra el cabildo?","answer":"Plaza de mayo"},{"title":"Pregunta 1743","content":"\u00bfde qu\u00e9 famoso conductor es pareja guillermina vald\u00e9z?","answer":"Marcelo tinelli"},{"title":"Pregunta 1744","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de rusia?","answer":"Mosc\u00fa"},{"title":"Pregunta 1745","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del huevo se utiliza para hacer merengue?","answer":"La clara"},{"title":"Pregunta 1746","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas tiene en total el mes de septiembre?","answer":"30"},{"title":"Pregunta 1747","content":"\u00bfa qu\u00e9 posici\u00f3n de f\u00fatbol hace referencia el t\u00e9rmino \u201cportero\u201d?","answer":"Arquero"},{"title":"Pregunta 1748","content":"En el an\u00e1lisis sint\u00e1ctico, \u00bfqu\u00e9 nombre que recibe el sujeto cuando no est\u00e1 presente en la oraci\u00f3n?","answer":"Sujeto t\u00e1cito"},{"title":"Pregunta 1749","content":"Com\u00fanmente, \u00bfde qu\u00e9 carne es una suprema?","answer":"Pollo"},{"title":"Pregunta 1750","content":"\u00bfa qu\u00e9 estaci\u00f3n del a\u00f1o hace referencia la palabra \u201cestival\u201d?","answer":"Verano"},{"title":"Pregunta 1751","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del cantante conocido como fito p\u00e1ez?","answer":"Rodolfo"},{"title":"Pregunta 1752","content":"Seg\u00fan la novela de julio verne, \u00bfen cu\u00e1nto tiempo se da la vuelta al mundo?","answer":"80 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 1753","content":"\u00bfcerca de qu\u00e9 famosa ciudad tur\u00edstica se encuentra el glaciar perito moreno?","answer":"Calafate"},{"title":"Pregunta 1754","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice en nuestro pa\u00eds al modo de cabalgar sin monturas ni riendas?","answer":"A pelo"},{"title":"Pregunta 1755","content":"\u00bfen qu\u00e9 famoso juego de cartas de los casinos el objetivo m\u00e1ximo es sumar 21?","answer":"Blackjack"},{"title":"Pregunta 1756","content":"\u00bfqu\u00e9 es el test de cooper?","answer":"Una prueba de resistencia f\u00edsica"},{"title":"Pregunta 1757","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 asociado directamente a los canguros y los koalas?","answer":"Australia"},{"title":"Pregunta 1758","content":"\u00bfqu\u00e9 es un xilof\u00f3n ?","answer":"Un instrumento musical"},{"title":"Pregunta 1759","content":"\u00bfqu\u00e9 animal protagoniza la pel\u00edcula \u201cliberen a willy\u201d?","answer":"Una orca"},{"title":"Pregunta 1760","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es deporte nacional el sumo?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1761","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, \u00bfque se le pone al mal tiempo?","answer":"Buena cara"},{"title":"Pregunta 1762","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el aut\u00f3dromo de la ciudad de buenos aires?","answer":"Oscar y juan g\u00e1lvez"},{"title":"Pregunta 1763","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del conductor radial y televisivo kusnetzoff?","answer":"Andr\u00e9s"},{"title":"Pregunta 1764","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el compositor de la serie de conciertos para viol\u00edn y orquesta \u201clas cuatro estaciones\u201d?","answer":"Vivaldi"},{"title":"Pregunta 1765","content":"\u00bfen qu\u00e9 regi\u00f3n del pa\u00eds habitaban mayoritariamente los tehuelches?","answer":"Patagonia"},{"title":"Pregunta 1766","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer papa de la iglesia cat\u00f3lica?","answer":"San pedro"},{"title":"Pregunta 1767","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso escritor fue candidato a presidente de per\u00fa?","answer":"Mario vargas llosa"},{"title":"Pregunta 1768","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el cristalino?","answer":"El ojo"},{"title":"Pregunta 1769","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el omoplato?","answer":"En la espalda"},{"title":"Pregunta 1770","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el reconocido puente de color blanco que se encuentra en puerto madero?","answer":"Puente de la mujer"},{"title":"Pregunta 1771","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ingrediente principal del t\u00edpico ceviche peruano?","answer":"Pescado"},{"title":"Pregunta 1772","content":"\u00bfc\u00f3mo le dicen a la selecci\u00f3n de rugby de nueva zelanda?","answer":"Los all blacks"},{"title":"Pregunta 1773","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador el ex corredor de f\u00f3rmula 1 carlos reutemann?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 1774","content":"\u00bfqu\u00e9 animal es el personaje de dibujitos animados llamado yogui <shogui>?","answer":"Un oso"},{"title":"Pregunta 1775","content":"\u00bfa qui\u00e9n debo llamar si necesito cambiar un cuerito?","answer":"Plomero"},{"title":"Pregunta 1776","content":"\u00bfqu\u00e9 hace un esquilador?","answer":"Corta la lana o el pelo de los animales"},{"title":"Pregunta 1777","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo tiene actualmente \u201clilita\u201d carri\u00f3?","answer":"Diputada nacional"},{"title":"Pregunta 1778","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntos jugadores por equipo comienza un partido de voley?","answer":"Seis"},{"title":"Pregunta 1779","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente de estados unidos estuvo involucrado en un esc\u00e1ndalo sexual con monica lewinsky?","answer":"Bill clinton"},{"title":"Pregunta 1780","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula titanic?","answer":"James cameron"},{"title":"Pregunta 1781","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la enfermedad en la cual los niveles de glucosa de la sangre est\u00e1n muy altos?","answer":"Diabetes"},{"title":"Pregunta 1782","content":"\u00bfa qu\u00e9 deporte pertenece la copa davis <deivis>?","answer":"Tenis"},{"title":"Pregunta 1783","content":"Seg\u00fan el tango cambalache, \u00bfqu\u00e9 le pasa al que \u201cno llora\u201d?","answer":"No mama"},{"title":"Pregunta 1784","content":"Para los brasile\u00f1os, \u00bfqu\u00e9 d\u00eda es la \u201csegunda feira\u201d?","answer":"Lunes"},{"title":"Pregunta 1785","content":"En la famosa vecindad del chavo \u00bfen que n\u00famero de departamento viv\u00eda do\u00f1a clotilde, apodada \u201cla bruja\u201d?","answer":"71"},{"title":"Pregunta 1786","content":"\u00bfqu\u00e9 hist\u00f3rica novela g\u00f3tica transcurre en transilvania?","answer":"Dr\u00e1cula"},{"title":"Pregunta 1787","content":"\u00bfcu\u00e1ndo se dice que una persona es altruista?","answer":"Cuando beneficia a otros"},{"title":"Pregunta 1788","content":"\u00bfa qu\u00e9 sistema social y pol\u00edtico se asocia a karl marx?","answer":"Socialismo"},{"title":"Pregunta 1789","content":"\u00bfqu\u00e9 especialista de la sal\u00fad atiende, a veces, en un div\u00e1n?","answer":"Un psic\u00f3logo"},{"title":"Pregunta 1790","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual ministro del interior?","answer":"Rogelio frigerio"},{"title":"Pregunta 1791","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra la cordillera conocida como himalaya?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 1792","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol italiano juega mauro icardi, esposo de wanda nara?","answer":"Inter de mil\u00e1n"},{"title":"Pregunta 1793","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de buenos aires est\u00e1 el puerto de frutos?","answer":"Tigre"},{"title":"Pregunta 1794","content":"\u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros se corren en una marat\u00f3n?","answer":"42"},{"title":"Pregunta 1795","content":"\u00bfqui\u00e9n asumi\u00f3 la presidencia argentina tras la muerte de per\u00f3n en 1974?","answer":"Mar\u00eda estela mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 1796","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes se celebra, en nuestro pa\u00eds, la fiesta nacional de la cerveza?","answer":"Octubre"},{"title":"Pregunta 1797","content":"En un auto convencional, \u00bfqu\u00e9 pie se utiliza para pisar el embrague?","answer":"El izquierdo"},{"title":"Pregunta 1798","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la especialidad que se ocupa del cuidado y tratamiento de enfermedades de las enc\u00edas?","answer":"Periodoncia"},{"title":"Pregunta 1799","content":"\u00bfen la vida de qui\u00e9n est\u00e1 basada la pel\u00edcula \u201cdiarios de motocicleta\u201d?","answer":"Ernesto \u201cche\u201d guevara"},{"title":"Pregunta 1800","content":"\u00bfen qu\u00e9 rama del arte se destac\u00f3 joan <yoan> mir\u00f3?","answer":"Pintura y escultura"},{"title":"Pregunta 1801","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la reina de inglaterra?","answer":"Isabel"},{"title":"Pregunta 1802","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de costa rica?","answer":"San jos\u00e9"},{"title":"Pregunta 1803","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, \u00bfqui\u00e9nes ganan con el r\u00edo revuelto?","answer":"Los pescadores"},{"title":"Pregunta 1804","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue la \u00faltima nevada hist\u00f3rica en la ciudad de buenos aires?","answer":"2007"},{"title":"Pregunta 1805","content":"\u00bfqu\u00e9 es el zumba?","answer":"Un deporte fitness"},{"title":"Pregunta 1806","content":"\u00bfcu\u00e1l es la isla m\u00e1s grande del mar caribe?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 1807","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os duraba el mandato presidencial en nuestro pa\u00eds antes de la reforma constitucional de 1994?","answer":"6 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 1808","content":"\u00bfc\u00faal es el nombre de pila del ex boxeador \u201cmaravilla\u201d mart\u00ednez?","answer":"Sergio"},{"title":"Pregunta 1809","content":"\u00bfpor la independencia de qu\u00e9 pa\u00eds luch\u00f3 mahatma gandhi?","answer":"India"},{"title":"Pregunta 1810","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a las mercanc\u00edas compradas en otros pa\u00edses?","answer":"Importaciones"},{"title":"Pregunta 1811","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual ministro de defensa?","answer":"Oscar aguad"},{"title":"Pregunta 1812","content":"\u00bfqu\u00e9 clase de animal es un huemul?","answer":"Un ciervo"},{"title":"Pregunta 1813","content":"Tradicionalmente, \u00bfqu\u00e9 d\u00eda se arma el \u00e1rbolito de navidad?","answer":"8 de diciembre"},{"title":"Pregunta 1814","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual ministro de hacienda?","answer":"Nicol\u00e1s dujovne"},{"title":"Pregunta 1815","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor del libro \u201cel or\u00edgen de las especies\u201d?","answer":"Charles darwin"},{"title":"Pregunta 1816","content":"\u00bfa los hinchas de qu\u00e9 equipo rosarino les dicen \u201clos leprosos\u201d?","answer":"Newell\u00b4s"},{"title":"Pregunta 1817","content":"\u00bfcon qu\u00e9 corte de carne se hace com\u00fanmente el vitel ton\u00e9?","answer":"Peceto"},{"title":"Pregunta 1818","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el triceps?","answer":"En el brazo"},{"title":"Pregunta 1819","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la torre de se\u00f1alizaci\u00f3n luminosa que sirve de referencia para los navegantes?","answer":"Faro"},{"title":"Pregunta 1820","content":"\u00bfa la cr\u00eda de qu\u00e9 animal se le llama cervatillo?","answer":"Del ciervo"},{"title":"Pregunta 1821","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad tur\u00edstica argentina hay un famoso reloj cuc\u00fa?","answer":"Carlos paz"},{"title":"Pregunta 1822","content":"\u00bfde qu\u00e9 planeta es el personaje superman?","answer":"Krypton"},{"title":"Pregunta 1823","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia la podolog\u00eda?","answer":"Enfermedades del pie"},{"title":"Pregunta 1824","content":"\u00bfc\u00f3mo se la llama la hoja en la que los m\u00fasicos tienen sus ac\u00f3rdes?","answer":"Partitura"},{"title":"Pregunta 1825","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 le pasa al que madruga?","answer":"Dios lo ayuda"},{"title":"Pregunta 1826","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoci\u00f3 al famoso boxeador cassiusclay?","answer":"Muhammad ali"},{"title":"Pregunta 1827","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la flor del naranjo?","answer":"Azahar"},{"title":"Pregunta 1828","content":"\u00bfcu\u00e1l es la \u00fanica provincia argentina con la que limita misiones?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 1829","content":"\u00bflos recibidos en qu\u00e9 profesi\u00f3n realizan el llamado juramento hipocr\u00e1tico?","answer":"Medicina"},{"title":"Pregunta 1830","content":"\u00bfqu\u00e9 hace una persona clept\u00f3mana?","answer":"Roba compulsivamente"},{"title":"Pregunta 1831","content":"\u00bfqui\u00e9n es considerado el primer explorador occidental en llegar a china?","answer":"Marco polo"},{"title":"Pregunta 1832","content":"\u00bfde qu\u00e9 reconocida banda de rock fue vocalista andr\u00e9s ciro mart\u00ednez?","answer":"Los piojos"},{"title":"Pregunta 1833","content":"En la serie \u201clos tres chiflados\u201d \u00bfc\u00f3mo se llama el personaje totalmente calvo?","answer":"Curly"},{"title":"Pregunta 1834","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de vino se hace con la uva chardonnay?","answer":"Blanco"},{"title":"Pregunta 1835","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del cuerpo le falta al personaje clemente?","answer":"Los brazos"},{"title":"Pregunta 1836","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds europeo se entregan los premios goya al cine?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 1837","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre y apellido real del c\u00e9lebre cantante argentino \u201csandro\u201d?","answer":"Roberto s\u00e1nchez"},{"title":"Pregunta 1838","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual ministro de ambiente y desarrollo sustentable?","answer":"Sergio bergman"},{"title":"Pregunta 1839","content":"En el juego de cartas \u201cla escoba de 15\u201d, \u00bfde qu\u00e9 palo es el 7 de velo?","answer":"De oro"},{"title":"Pregunta 1840","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, a buen entendedor pocas\u2026 \u00bfqu\u00e9?","answer":"Palabras"},{"title":"Pregunta 1841","content":"\u00bfqu\u00e9 escritor es el autor de las novelas \u201cla pregunta de sus ojos\u201d y \u201cpapeles en el viento\u201d, ambas llevadas al cine?","answer":"Eduardo sacheri"},{"title":"Pregunta 1842","content":"\u00bfpor qu\u00e9 apodo era conocido diego maradona cuando ni\u00f1o?","answer":"Pelusa"},{"title":"Pregunta 1843","content":"\u00bfde cu\u00e1ntas partes se compone la saga de \u201cel padrino\u201d?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 1844","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a las c\u00e9lulas sin un n\u00facleo definido?","answer":"Procariotas"},{"title":"Pregunta 1845","content":"Seg\u00fan el significado de los n\u00famero de la quiniela, \u00bfcu\u00e1l representa al loco?","answer":"El 22"},{"title":"Pregunta 1846","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la guerra mundial que mas dur\u00f3?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 1847","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os dura el mandato presidencial en estados unidos?","answer":"4 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 1848","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds son tradicionales las geishas?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1849","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte se practica en el reconocido \u201ctour de francia\u201d?","answer":"Ciclismo"},{"title":"Pregunta 1850","content":"\u00bfqu\u00e9 caracteriza a una persona verborr\u00e1gica?","answer":"Que habla mucho"},{"title":"Pregunta 1851","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el museo de arte latinoamericano de buenos aires?","answer":"Malba"},{"title":"Pregunta 1852","content":"\u00bfen qu\u00e9 famoso cuento infantil participan \u201clos siete enanitos\u201d?","answer":"Blancanieves"},{"title":"Pregunta 1853","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u201clo que no te mata\u2026\u201d \u00bfqu\u00e9 te hace?","answer":"Te fortalece"},{"title":"Pregunta 1854","content":"\u00bfc\u00f3mo se denomina a la regi\u00f3n geogr\u00e1fica y cultural que componen dinamarca, suecia y noruega?","answer":"Escandinavia"},{"title":"Pregunta 1855","content":"\u00bfcu\u00e1l es la ra\u00edz c\u00fabica de 27?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 1856","content":"\u00bfc\u00f3mo prefiere vivir un ermita\u00f1o?","answer":"De manera solitaria"},{"title":"Pregunta 1857","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de la provincia de entre r\u00edos?","answer":"Paran\u00e1"},{"title":"Pregunta 1858","content":"\u00bfqu\u00e9 aderezo se elabora principalmente con huevos y aceite?","answer":"Mayonesa"},{"title":"Pregunta 1859","content":"\u00bfen qu\u00e9 batalla el sargento cabral le salv\u00f3 la vida al general san mart\u00edn?","answer":"Batalla de san lorenzo"},{"title":"Pregunta 1860","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre recibe el aparato que mide la presi\u00f3n sangu\u00ednea?","answer":"Tensi\u00f3metro"},{"title":"Pregunta 1861","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento musical es un tromb\u00f3n?","answer":"De viento"},{"title":"Pregunta 1862","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 jorge \u201clocomotora\u201d castro?","answer":"Boxeo"},{"title":"Pregunta 1863","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice al chorizo cuando se lo cocina abierto al medio?","answer":"Mariposa"},{"title":"Pregunta 1864","content":"\u00bfa qu\u00e9 momento del d\u00eda se le dice \u201calba\u201d?","answer":"Al amanecer"},{"title":"Pregunta 1865","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la esposa de david beckham?","answer":"Victoria"},{"title":"Pregunta 1866","content":"\u00bfcu\u00e1l es la \u00faltima palabra del himno nacional argentino que se canta actualmente?","answer":"Morir"},{"title":"Pregunta 1867","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo es conocida la modelo y conductora carolina ardohain?","answer":"Pampita"},{"title":"Pregunta 1868","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la regi\u00f3n de oriente que se ubica entre los r\u00edos tigris y eufrates?","answer":"Mesopotamia"},{"title":"Pregunta 1869","content":"La famosa frase dice: \u201cojos que no ven (\u2026)\u201d, \u00bfy como termina?","answer":"Coraz\u00f3n que no siente"},{"title":"Pregunta 1870","content":"En geometr\u00eda, \u00bfqu\u00e9 letra del alfabeto griego representa el n\u00famero 3,14?","answer":"Pi"},{"title":"Pregunta 1871","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas tiene en total el mes de agosto?","answer":"31 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 1872","content":"\u00bfcu\u00e1l es el paralelo que separa a la tierra en los hemisferios norte y sur?","answer":"Ecuador"},{"title":"Pregunta 1873","content":"\u00bfqu\u00e9 es la adrenalina?","answer":"Una hormona"},{"title":"Pregunta 1874","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia de nuestro pa\u00eds se encuentra el tren a las nubes?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 1875","content":"Seg\u00fan la creencia popular, \u00bfcu\u00e1ntas hojas debe tener un tr\u00e9bol para traer suerte?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 1876","content":"\u00bfa qu\u00e9 pr\u00f3cer se recuerda el 20 de junio en nuestro pa\u00eds?","answer":"Manuel belgrano"},{"title":"Pregunta 1877","content":"\u00bfa qu\u00e9 m\u00fasico argentino se lo relaciona con la frase \u201csay no more\u201d?","answer":"Charly garc\u00eda"},{"title":"Pregunta 1878","content":"\u00bfqu\u00e9 es el anco?","answer":"Una variedad de zapallo"},{"title":"Pregunta 1879","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de jap\u00f3n?","answer":"Tokio"},{"title":"Pregunta 1880","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ingrediente principal del tofu?","answer":"Soja"},{"title":"Pregunta 1881","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el principal descubrimiento de alfred nobel?","answer":"La dinamita"},{"title":"Pregunta 1882","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 el \u00e9xodo de los jud\u00edos de egipto?","answer":"Mois\u00e9s"},{"title":"Pregunta 1883","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds se encuentra al norte de los estados unidos?","answer":"Canad\u00e1"},{"title":"Pregunta 1884","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina est\u00e1 la ciudad de bah\u00eda blanca?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 1885","content":"\u00bfqu\u00e9 prenda de ropa es la babucha?","answer":"Un pantal\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1886","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas dos palabras est\u00e1 primera en el diccionario?","answer":"Rayo"},{"title":"Pregunta 1887","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra la r\u00f3tula?","answer":"En la rodilla"},{"title":"Pregunta 1888","content":"\u00bfcu\u00e1ntos grados tiene un \u00e1ngulo recto?","answer":"90 \u00b0"},{"title":"Pregunta 1889","content":"\u00bfcu\u00e1l es el \u00edndice de la bolsa de valores de argentina?","answer":"Merval"},{"title":"Pregunta 1890","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman las espigas met\u00e1licas que se colocan en las botas de quien cabalga?","answer":"Espuelas"},{"title":"Pregunta 1891","content":"\u00bfcu\u00e1l es el significado de la palabra italiana \u201cfratello\u201d?","answer":"Hermano"},{"title":"Pregunta 1892","content":"\u00bfde qu\u00e9 \u00e1rbol se obtiene la aceituna?","answer":"Del olivo"},{"title":"Pregunta 1893","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido presidente ra\u00fal alfons\u00edn?","answer":"1983"},{"title":"Pregunta 1894","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el cerro uritorco?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 1895","content":"\u00bfqu\u00e9 es un cachalote?","answer":"Un mam\u00edfero marino"},{"title":"Pregunta 1896","content":"\u00bfen qu\u00e9 juego infantil hay que ir de la tierra al cielo saltando?","answer":"Rayuela"},{"title":"Pregunta 1897","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o termin\u00f3 la segunda guerra mundial?","answer":"1945"},{"title":"Pregunta 1898","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ingrediente principal de una empanada de humita?","answer":"Choclo"},{"title":"Pregunta 1899","content":"\u00bfcu\u00e1ntas estrellas blancas tiene la bandera de los estados unidos?","answer":"50"},{"title":"Pregunta 1900","content":"\u00bfde qu\u00e9 raza era la famosa perra lasie?","answer":"Collie"},{"title":"Pregunta 1901","content":"\u00bfa qu\u00e9 club de f\u00fatbol argentino le dicen \u201cel cicl\u00f3n\u201d?","answer":"San lorenzo"},{"title":"Pregunta 1902","content":"\u00bfen qu\u00e9 rama del arte se destac\u00f3 sandro botticellli<boticheli>?","answer":"Pintura"},{"title":"Pregunta 1903","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 mat\u00f3 al gato?","answer":"La curiosidad"},{"title":"Pregunta 1904","content":"\u00bfcu\u00e1l es la flor nacional de la argentina?","answer":"Ceibo"},{"title":"Pregunta 1905","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega \u00bfqui\u00e9n es el dios de la guerra?","answer":"Ares"},{"title":"Pregunta 1906","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad brasilera nacen los cariocas?","answer":"Rio de janeiro"},{"title":"Pregunta 1907","content":"\u00bfcu\u00e1ntas patas tiene una tar\u00e1ntula?","answer":"Ocho"},{"title":"Pregunta 1908","content":"Seg\u00fan el cuento, \u00bfa qu\u00e9 ciudad de europa se fue la \u201ctortuga manuelita\u201d?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 1909","content":"\u00bfde qu\u00e9 pr\u00f3cer fue esposa remedios de escalada?","answer":"San mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 1910","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds es idioma oficial el guaran\u00ed?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 1911","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el planetario de la ciudad de buenos aires?","answer":"Galileo galilei"},{"title":"Pregunta 1912","content":"\u00bfde qu\u00e9 \u00f3rgano de la vaca se extrae la molleja?","answer":"Coraz\u00f3n"},{"title":"Pregunta 1913","content":"\u00bfqu\u00e9 ex presidente argentino dec\u00eda en su campa\u00f1a: \u201cdicen que soy aburrido\u201d?","answer":"Fernando de la rua"},{"title":"Pregunta 1914","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo se retir\u00f3 del f\u00fatbol profesional diego maradona?","answer":"Boca juniors"},{"title":"Pregunta 1915","content":"\u00bfa qu\u00e9 pol\u00edtico argentino se lo apodaba el \u201cpeludo\u201d?","answer":"Hip\u00f3lito yrigoyen"},{"title":"Pregunta 1916","content":"\u00bfde qu\u00e9 es la harina que se usa para hacer chip\u00e1?","answer":"De mandioca"},{"title":"Pregunta 1917","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se conmemora en argentina el \u201cd\u00eda del respeto a la diversidad cultural\u201d?","answer":"12 de octubre"},{"title":"Pregunta 1918","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a la parte izquierda de una embarcaci\u00f3n?","answer":"Babor"},{"title":"Pregunta 1919","content":"\u00bfqu\u00e9 insectos producen un enjambre?","answer":"Abejas"},{"title":"Pregunta 1920","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se hace el grito caracter\u00edstico conocido como sapucai?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 1921","content":"En la conocida serie, \u00bfc\u00f3mo se llama el perro de hijitus?","answer":"Pichichus"},{"title":"Pregunta 1922","content":"En el \u201ctruco\u201d \u00bfcu\u00e1l es la carta de mayor valor?","answer":"Ancho de espada"},{"title":"Pregunta 1923","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal se hacen las rabas?","answer":"Calamar"},{"title":"Pregunta 1924","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 es lo que no entra en boca cerrada?","answer":"Moscas"},{"title":"Pregunta 1925","content":"\u00bfcu\u00e1l es el color caracter\u00edstico de la piedra esmeralda?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 1926","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la gobernadora de la provincia de buenos aires?","answer":"Mar\u00eda eugenia"},{"title":"Pregunta 1927","content":"\u00bfcu\u00e1ntos lados tiene un dado?","answer":"Seis"},{"title":"Pregunta 1928","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al macho adulto de la oveja?","answer":"Carnero"},{"title":"Pregunta 1929","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo se conoce a la selecci\u00f3n argentina de voley femenino?","answer":"Las panteras"},{"title":"Pregunta 1930","content":"\u00bfqu\u00e9 bebida se le agrega al helado para preparar un \u201cdon pedro\u201d?","answer":"Whisky"},{"title":"Pregunta 1931","content":"En la pel\u00edcula \u201cbuscando a nemo\u201d, \u00bfqu\u00e9 animal es nemo?","answer":"Un pez"},{"title":"Pregunta 1932","content":"\u00bfa qu\u00e9 se dedica la reconocida marta minuj\u00edn?","answer":"Es artista pl\u00e1stica"},{"title":"Pregunta 1933","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fueron las \u00faltimas elecciones presidenciales en nuestro pa\u00eds?","answer":"2015"},{"title":"Pregunta 1934","content":"\u00bfqui\u00e9n llev\u00f3 a cabo la segunda fundaci\u00f3n de buenos aires en 1580?","answer":"Juan de garay"},{"title":"Pregunta 1935","content":"\u00bfcu\u00e1l es el planeta de nuestro sistema solar que se encuentra m\u00e1s cerca del sol?","answer":"Mercurio"},{"title":"Pregunta 1936","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds circul\u00f3 por primera vez una locomotora a vapor?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 1937","content":"\u00bfque padecen las personas que no pueden distinguir ciertos colores o los confunden con otros?","answer":"Daltonismo"},{"title":"Pregunta 1938","content":"\u00bfque fruta fresca es ingrediente de la conocida ensalada waldorf?","answer":"Manzana"},{"title":"Pregunta 1939","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es un cangrejo?","answer":"Un crust\u00e1ceo"},{"title":"Pregunta 1940","content":"\u00bfc\u00f3mo se dice en italiano la palabra \u201ccerveza\u201d?","answer":"Birra"},{"title":"Pregunta 1941","content":"\u00bfcu\u00e1l es la especialidad del hospital garrahan?","answer":"Pediatr\u00eda"},{"title":"Pregunta 1942","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pa\u00eds vecino conecta el paso fronterizo llamado cristo redentor?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 1943","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se sancion\u00f3 la constituci\u00f3n nacional argentina?","answer":"1853"},{"title":"Pregunta 1944","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a los pueblos que se trasladan de un lugar a otro en vez de establecerse en un espacio \u00fanico?","answer":"N\u00f3mades"},{"title":"Pregunta 1945","content":"\u00bfde qu\u00e9 nacionalidad era el escritor pablo neruda?","answer":"Chileno"},{"title":"Pregunta 1946","content":"\u00bfcu\u00e1ntos gramos son un cuarto de kilo?","answer":"250 gramos"},{"title":"Pregunta 1947","content":"\u00bfqui\u00e9n fue tutankamon?","answer":"Un fara\u00f3n egipcio"},{"title":"Pregunta 1948","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la pen\u00ednsula vald\u00e9s?","answer":"Chubut"},{"title":"Pregunta 1949","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer hombre que pis\u00f3 la luna?","answer":"Neil amstrong"},{"title":"Pregunta 1950","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se encuentra el aeropuerto de barajas?","answer":"Madrid"},{"title":"Pregunta 1951","content":"\u00bfcu\u00e1l es la ideolog\u00eda pol\u00edtica opuesta al comunismo?","answer":"Capitalismo"},{"title":"Pregunta 1952","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de uruguay?","answer":"Tabar\u00e9 v\u00e1zquez"},{"title":"Pregunta 1953","content":"\u00bfcon qu\u00e9 ciudad se la emparentaba a la madre teresa?","answer":"Calcuta"},{"title":"Pregunta 1954","content":"\u00bfde qu\u00e9 expresi\u00f3n art\u00edstica fue uno de los m\u00e1ximos exponentes salvador dal\u00ed?","answer":"Surrealismo"},{"title":"Pregunta 1955","content":"\u00bfa qu\u00e9 le teme una persona que sufre de agorafobia?","answer":"A los espacios abiertos (correctos)"},{"title":"Pregunta 1956","content":"\u00bfde qu\u00e9 grupo musical es vocalista adri\u00e1n d\u00e1rgelos?","answer":"Babas\u00f3nicos"},{"title":"Pregunta 1957","content":"Si estoy en brasil y pido \u201cfrango\u201d para comer \u00bfqu\u00e9 me sirven?","answer":"Pollo"},{"title":"Pregunta 1958","content":"\u00bfcon qu\u00e9 material se trabaja principalmente en alfarer\u00eda?","answer":"Arcilla"},{"title":"Pregunta 1959","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la palmera que da como fruto el coco?","answer":"Cocotero"},{"title":"Pregunta 1960","content":"\u00bfcon qu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica se prepara el popular c\u00f3ctel llamado \u201ccuba libre\u201d?","answer":"Ron"},{"title":"Pregunta 1961","content":"\u00bfde qu\u00e9 material son las medallas del tercer puesto en los juegos olimpicos?","answer":"Bronce"},{"title":"Pregunta 1962","content":"Seg\u00fan el dicho popular \u00bfqu\u00e9 no se le mira a caballo regalado?","answer":"Los dientes"},{"title":"Pregunta 1963","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero telef\u00f3nico se debe marcar para comunicarse con los bomberos?","answer":"100"},{"title":"Pregunta 1964","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el cerro de los 7 colores?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 1965","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la espada legendaria que el rey arturo logr\u00f3 sacar de una roca?","answer":"Exc\u00e1libur"},{"title":"Pregunta 1966","content":"\u00bfen qu\u00e9 lugar se encuentra la estaci\u00f3n cient\u00edfica y militar argentina \u201cbase marambio\u201d?","answer":"La ant\u00e1rtida"},{"title":"Pregunta 1967","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama al m\u00e9dico que trata la piel?","answer":"Dermat\u00f3logo"},{"title":"Pregunta 1968","content":"\u00bfqu\u00e9 cuerpo militar est\u00e1 encargado de la seguridad del papa y la santa sede?","answer":"La guardia suiza"},{"title":"Pregunta 1969","content":"\u00bfqu\u00e9 animales agrupados forman un card\u00famen?","answer":"Peces"},{"title":"Pregunta 1970","content":"Seg\u00fan el t\u00edtulo de la novela de garc\u00eda m\u00e1rquez, \u00bfcu\u00e1ntos son los a\u00f1os de soledad?","answer":"100"},{"title":"Pregunta 1971","content":"\u00bfqu\u00e9 es el crochet?","answer":"Una t\u00e9cnica para tejer"},{"title":"Pregunta 1972","content":"\u00bfqu\u00e9 sostiene en su mano derecha la estatua de la libertad?","answer":"Una antorcha"},{"title":"Pregunta 1973","content":"\u00bfa qu\u00e9 fruta se la llama pi\u00f1a?","answer":"Anan\u00e1"},{"title":"Pregunta 1974","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de brasil?","answer":"Brasilia"},{"title":"Pregunta 1975","content":"\u00bfqu\u00e9 importante invento se le atribuye a gutemberg?","answer":"La imprenta"},{"title":"Pregunta 1976","content":"\u00bfqu\u00e9 pigmento hace que la zanahoria sea color naranja?","answer":"Caroteno"},{"title":"Pregunta 1977","content":"\u00bfcon qu\u00e9 modelo argentina tiene un hijo con ren\u00e9 p\u00e9rez, el cantante de \u201ccalle 13\u201d?","answer":"Soledad fandi\u00f1o"},{"title":"Pregunta 1978","content":"\u00bfde qu\u00e9 animal se obtiene la bondiola?","answer":"Del cerdo"},{"title":"Pregunta 1979","content":"\u00bfqu\u00e9 es el aikido?","answer":"Un arte marcial japon\u00e9s"},{"title":"Pregunta 1980","content":"\u00bfcon qu\u00e9 g\u00e9nero musical est\u00e1 asociado bob marley?","answer":"Reggae"},{"title":"Pregunta 1981","content":"\u00bfde qu\u00e9 sabor es la torta selva negra?","answer":"Chocolate"},{"title":"Pregunta 1982","content":"\u00bfqu\u00e9 letra representa al \u201c10\u201d en n\u00fameros romanos?","answer":"\u201cx\u201d"},{"title":"Pregunta 1983","content":"En el dibujito tom y jerry, \u00bfcu\u00e1l es el gato?","answer":"Tom"},{"title":"Pregunta 1984","content":"Si en un bar pido una l\u00e1grima, \u00bfque me dan?","answer":"Leche con una gota de caf\u00e9"},{"title":"Pregunta 1985","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apellido de soltera de la princesa lady di?","answer":"Spencer"},{"title":"Pregunta 1986","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad estadounidense es conocida como \u201cla gran manzana\u201d?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 1987","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se encuentra en el nuevo billete de 200 pesos?","answer":"Una ballena"},{"title":"Pregunta 1988","content":"\u00bfcu\u00e1l es la ra\u00edz c\u00fabica de 1.000?","answer":"Diez"},{"title":"Pregunta 1989","content":"\u00bfqu\u00e9 fil\u00f3sofo es el autor de la frase \u201cpienso, luego existo\u201d?","answer":"Descartes"},{"title":"Pregunta 1990","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se disput\u00f3 la copa del mundo de f\u00fatbol 2010?","answer":"Sud\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 1991","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda de rock nacional forma parte ricardo mollo, marido de natalia oreiro?","answer":"Divididos"},{"title":"Pregunta 1992","content":"\u00bfqui\u00e9n est\u00e1 en el billete de cien d\u00f3lares estadounidenses?","answer":"Benjamin franklin"},{"title":"Pregunta 1993","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpretaba a \u201ch\u00e9ctor panigassi\u201d en la recordada serie \u201cgasoleros\u201d?","answer":"Juan leyrado"},{"title":"Pregunta 1994","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo tenemos cut\u00edculas?","answer":"En las u\u00f1as"},{"title":"Pregunta 1995","content":"\u00bfqu\u00e9 ciencia estudia la composici\u00f3n y estructura de la tierra?","answer":"Geolog\u00eda"},{"title":"Pregunta 1996","content":"\u00bfcon qu\u00e9 letra terminan los verbos en infitivo?","answer":"Con \u201cr\u201d"},{"title":"Pregunta 1997","content":"\u00bfde qu\u00e9 se alimentan las termitas?","answer":"Madera"},{"title":"Pregunta 1998","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos litros equivale un hectolitro?","answer":"Cien litros"},{"title":"Pregunta 1999","content":"\u00bfa qu\u00e9 prenda de vestir llaman bragas en espa\u00f1a?","answer":"Ropa interior femenina"},{"title":"Pregunta 2001","content":"\u00bfcu\u00e1ntos son los anillos de la bandera de los juegos ol\u00edmpicos?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 2002","content":"\u00bfcon qu\u00e9 sobrenombre se conoce a la hermana gemela de mirthalegrand?","answer":"Goldie"},{"title":"Pregunta 2003","content":"\u00bfa qu\u00e9 especialista debo acudir si tengo problemas en los ri\u00f1ones?","answer":"Nefr\u00f3logo"},{"title":"Pregunta 2004","content":"\u00bfqu\u00e9 se guarda en una cava?","answer":"Vinos"},{"title":"Pregunta 2005","content":"En el dicho popular, si a alguien le pica el bagre, \u00bfqu\u00e9 significa?","answer":"Que tiene hambre"},{"title":"Pregunta 2006","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos grados se recomienda utilizar el aire acondicionado para ahorrar energ\u00eda?","answer":"24 grados"},{"title":"Pregunta 2007","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la esposa de lionel messi?","answer":"Antonella"},{"title":"Pregunta 2008","content":"\u00bfcu\u00e1l es la famosa fruta prohibida que comieron ad\u00e1n y eva?","answer":"Manzana"},{"title":"Pregunta 2009","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue caudillo mart\u00edn miguel de g\u00fcemes?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 2010","content":"\u00bfqu\u00e9 fen\u00f3menos naturales estudia la sismolog\u00eda?","answer":"Terremotos"},{"title":"Pregunta 2011","content":"En tenis \u00bfqu\u00e9 tipo de superficie de juego es m\u00e1s veloz?","answer":"El c\u00e9sped"},{"title":"Pregunta 2012","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al llamado \u201chombre de las nieves\u201d?","answer":"Yeti"},{"title":"Pregunta 2013","content":"\u00bfen qu\u00e9 guerra participaron m\u00e1s de cincuenta pa\u00edses?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 2014","content":"En el karate \u00bfqu\u00e9 cintur\u00f3n es m\u00e1s alto?","answer":"Cintur\u00f3n negro"},{"title":"Pregunta 2015","content":"\u00bfqu\u00e9 provincia argentina es la principal productora de yerba mate?","answer":"Misiones"},{"title":"Pregunta 2016","content":"\u00bfc\u00faal es el nombre de pila del ex presidente de la r\u00faa?","answer":"Fernando"},{"title":"Pregunta 2017","content":"\u00bfqu\u00e9 es un clavicordio?","answer":"Un instrumento musical"},{"title":"Pregunta 2018","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la moneda de curso legal de brasil?","answer":"Real"},{"title":"Pregunta 2019","content":"\u00bfqu\u00e9 es el personaje casper?","answer":"Un fantasma"},{"title":"Pregunta 2020","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocido cantante estadounidense fue apodado \u201cla voz\u201d?","answer":"Frank sinatra"},{"title":"Pregunta 2021","content":"En f\u00fatbol, \u00bfa qu\u00e9 se llama gol ol\u00edmpico?","answer":"Gol desde el corner"},{"title":"Pregunta 2022","content":"\u00bfcu\u00e1ntas flores hay en tres docenas de rosas?","answer":"36"},{"title":"Pregunta 2023","content":"Seg\u00fan se dice, \u00bfque tienen los taca\u00f1os en el bolsillo?","answer":"Un cocodrilo"},{"title":"Pregunta 2024","content":"\u00bfa qu\u00e9 disciplina art\u00edstica homenajean los premios grammy?","answer":"M\u00fasica"},{"title":"Pregunta 2025","content":"\u00bfa base de qu\u00e9 hierba arom\u00e1tica se hace el pesto?","answer":"Albahaca"},{"title":"Pregunta 2026","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de bolivia?","answer":"Evo morales"},{"title":"Pregunta 2027","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 animal pierde el pelo pero no las ma\u00f1as?","answer":"El zorro"},{"title":"Pregunta 2028","content":"\u00bfqu\u00e9 es un zorzal?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 2029","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte fue uno de los mejores del mundo el argentino hugo porta?","answer":"Rugby"},{"title":"Pregunta 2030","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las ruinas de machu picchu?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 2031","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa deportista, ya retirada, es la cu\u00f1ada de la actriz catherine fulop?","answer":"Gabriela sabatini"},{"title":"Pregunta 2032","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero era el apolo que llev\u00f3 los primeros hombres a la luna?","answer":"Apolo 11"},{"title":"Pregunta 2033","content":"Tradicionalmente, \u00bfqu\u00e9 d\u00eda del mes se comen los \u00f1oquis?","answer":"29"},{"title":"Pregunta 2034","content":"\u00bfqu\u00e9 problema tiene una persona que sufre bruxismo?","answer":"Aprieta y rechina los dientes"},{"title":"Pregunta 2035","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la quebarada de humahuaca?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 2036","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros son 10 km?","answer":"10.000"},{"title":"Pregunta 2037","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la famosa novela \u201cla vuelta al mundo en ochenta d\u00edas?","answer":"Julio verne"},{"title":"Pregunta 2038","content":"\u00bfde qu\u00e9 lado se encuentra el h\u00edgado?","answer":"Derecho"},{"title":"Pregunta 2039","content":"Seg\u00fan la leyenda, \u00bfqu\u00e9 ciudad fundaron r\u00f3mulo y remo?","answer":"Roma"},{"title":"Pregunta 2040","content":"\u00bfde qu\u00e9 color queda el arroz si le agrego azafr\u00e1n?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 2041","content":"\u00bfa qu\u00e9 pr\u00f3cer argentino se recuerda el 17 de agosto?","answer":"Jos\u00e9 de san mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 2042","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del actor de apellido \u201csbaraglia\u201d?","answer":"Leonardo"},{"title":"Pregunta 2043","content":"\u00bfen qu\u00e9 estado norteamericano se encuentra hollywood?","answer":"California"},{"title":"Pregunta 2044","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o volvi\u00f3 la democracia a nuestro pa\u00eds?","answer":"1983"},{"title":"Pregunta 2045","content":"\u00bfqu\u00e9 poeta griego escribi\u00f3 la il\u00edada y la odisea?","answer":"Homero"},{"title":"Pregunta 2046","content":"\u00bfen d\u00f3nde se inici\u00f3 la crisis econ\u00f3mica llamada \u201cefecto tequila\u201d?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 2047","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso artista pl\u00e1stico salvador dal\u00ed?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2048","content":"\u00bfa qu\u00e9 conflicto b\u00e9lico se lo conoce como la \u201cgran guerra\u201d?","answer":"Primera guerra mundial"},{"title":"Pregunta 2049","content":"\u00bfde qu\u00e9 continente es originario el canguro?","answer":"Ocean\u00eda"},{"title":"Pregunta 2050","content":"En la novela de shakespeare, de los dos protagonistas \u00bfqui\u00e9n muere primero?","answer":"Romeo"},{"title":"Pregunta 2051","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad argentina se encuentra el monumento a la bandera?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 2052","content":"\u00bfqu\u00e9 palabra est\u00e1 antes en el diccionario?","answer":"Astrolog\u00eda"},{"title":"Pregunta 2053","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds le arroj\u00f3 dos bombas at\u00f3micas estados unidos en 1945?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2054","content":"\u00bfcom\u00f3 se llama el orificio por donde respiran los delfines?","answer":"Espir\u00e1culo"},{"title":"Pregunta 2055","content":"\u00bfen qu\u00e9 material est\u00e1 esculpida la venus de milo?","answer":"M\u00e1rmol"},{"title":"Pregunta 2056","content":"\u00bfen d\u00f3nde se hizo el mundial en el que maradona dio positivo en el control antidoping?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 2057","content":"\u00bfcu\u00e1ntos eran los integrantes de los beatles?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 2058","content":"En gram\u00e1tica, \u00bfcu\u00e1l es la primera persona del singular?","answer":"Yo"},{"title":"Pregunta 2059","content":"\u00bfde qu\u00e9 ciudad son originarios los rolling stones?","answer":"Londres"},{"title":"Pregunta 2060","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds africano fue presidente nelson mandela?","answer":"Sud\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 2061","content":"\u00bfpor qu\u00e9 punto cardinal sale el sol?","answer":"Este"},{"title":"Pregunta 2062","content":"\u00bfqu\u00e9 gas se utiliza com\u00fanmente para inflar los globos y que \u00e9stos se eleven?","answer":"Helio"},{"title":"Pregunta 2063","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal ingrediente del guacamole?","answer":"Palta"},{"title":"Pregunta 2064","content":"\u00bfcuantos lados tiene un rombo?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 2065","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de ser vivo son las estrellas de mar?","answer":"Animales"},{"title":"Pregunta 2066","content":"\u00bfa qu\u00e9 parte del cuerpo afectan los hongos que producen la onicomicosis?","answer":"U\u00f1as"},{"title":"Pregunta 2067","content":"\u00bfqu\u00e9 dos pa\u00edses separa el estrecho de gibraltar?","answer":"Espa\u00f1a y marruecos"},{"title":"Pregunta 2068","content":"En cocina, \u00bfqu\u00e9 significa cortar en juliana?","answer":"Cortar en tiras finitas"},{"title":"Pregunta 2069","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es la ballena?","answer":"Mam\u00edfero"},{"title":"Pregunta 2070","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 natalia oreiro?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 2071","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte se practica profesionalmente en un vel\u00f3dromo?","answer":"Ciclismo"},{"title":"Pregunta 2072","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al idioma de los incas?","answer":"Quechua"},{"title":"Pregunta 2073","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de la afa?","answer":"Claudio \u201cchiqui\u201d tapia"},{"title":"Pregunta 2074","content":"\u00bfcu\u00e1l es el pa\u00eds con el territorio m\u00e1s grande del mundo?","answer":"Rusia"},{"title":"Pregunta 2075","content":"\u00bfqu\u00e9 civilizaci\u00f3n antigua era gobernada por faraones?","answer":"Egipcia"},{"title":"Pregunta 2076","content":"\u00bfcon qu\u00e9 material trabaja principalmente un talabartero?","answer":"Cuero"},{"title":"Pregunta 2077","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte estoy mirando si veo un partido de la nba?","answer":"Basquet"},{"title":"Pregunta 2078","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo m\u00e1s chico de lionel messi y antonellarocuzzo?","answer":"Ciro"},{"title":"Pregunta 2079","content":"\u00bfqu\u00e9 palabra est\u00e1 antes en el diccionario?","answer":"Esperanza"},{"title":"Pregunta 2080","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia es el tr\u00edo c\u00f3mico midachi?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 2081","content":"\u00bfqu\u00e9 especie de \u00e1rbol es t\u00edpicamente el \u00e1rbol de navidad?","answer":"Pino"},{"title":"Pregunta 2082","content":"\u00bfen qu\u00e9 instrumento se destacaba el m\u00fasico de tango osvaldo pugliese?","answer":"Piano"},{"title":"Pregunta 2083","content":"\u00bfque dos ingredientes lleva la provenzal?","answer":"Ajo y perejil"},{"title":"Pregunta 2084","content":"\u00bfqu\u00e9 pr\u00f3cer argentino est\u00e1 en el billete de 10 pesos?","answer":"Manuel belgrano"},{"title":"Pregunta 2085","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds proviene la hamburguesa?","answer":"Alemania"},{"title":"Pregunta 2086","content":"En el dibujo animado, \u00bfc\u00f3mo se llama la novia de popeye?","answer":"Olivia"},{"title":"Pregunta 2087","content":"\u00bfcu\u00e1l es el significado de la frase en lat\u00edn \u201ccarpe diem\u201d?","answer":"Aprovecha el d\u00eda"},{"title":"Pregunta 2088","content":"\u00bfcu\u00e1l era la especialidad m\u00e9dica de ren\u00e9 favaloro?","answer":"Cardi\u00f3logo"},{"title":"Pregunta 2089","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la primera dama de los estados unidos?","answer":"Melania trump"},{"title":"Pregunta 2090","content":"En un joystick de play, adem\u00e1s del circulo, el triangulo y el cuadrado, \u00bfqu\u00e9 otro s\u00edmbolo se usa?","answer":"Una \u201cx\u201d"},{"title":"Preguntas 2091","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00f3rgano del cuerpo humano se divide en duodeno, yeyuno e \u00edleon?","answer":"Intestino delgado"},{"title":"Pregunta 2092","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la isla de creta?","answer":"Grecia"},{"title":"Pregunta 2093","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente alberto fujimori?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 2094","content":"En reposter\u00eda, \u00bfc\u00f3mo se llama el punto de batido en el cual las claras de huevo incorporan aire y quedan m\u00e1s firmes?","answer":"Punto nieve"},{"title":"Pregunta 2095","content":"\u00bfcon qu\u00e9 letra se denomina a la generaci\u00f3n millennial?","answer":"Y"},{"title":"Pregunta 2096","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de espa\u00f1a se encuentra la bas\u00edlica \u201cla sagrada familia\u201d?","answer":"Barcelona"},{"title":"Pregunta 2097","content":"\u00bfqu\u00e9 animal es la hembra del carnero?","answer":"Oveja"},{"title":"Pregunta 2098","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo nombre de lionel messi?","answer":"Andr\u00e9s"},{"title":"Pregunta 2099","content":"\u00bfen qu\u00e9 libro de la biblia se narra la historia del diluvio universal?","answer":"G\u00e9nesis"},{"title":"Preguntas 2100","content":"En nuestro pa\u00eds, \u00bfde qu\u00e9 parte de la vaca se obtiene el corte conocido como \u201centra\u00f1a\u201d?","answer":"Diafragma"},{"title":"Preguntas 2101","content":"\u00bfhasta qu\u00e9 edad es obligatorio votar en la rep\u00fablica argentina?","answer":"70 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 2102","content":"\u00bfen qu\u00e9 estado de los estados unidos se encuentra la ciudad de las vegas?","answer":"Nevada"},{"title":"Pregunta 2103","content":"En la mitolog\u00eda romana, \u00bfqui\u00e9n fue el rey de los mares?","answer":"Neptuno"},{"title":"Pregunta 2104","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el nombre de la banda que form\u00f3 andr\u00e9s calamaro en madrid durante la d\u00e9cada del 90?","answer":"Los rodr\u00edguez"},{"title":"Preguntas 2105","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad paraguaya comparte con puerto iguaz\u00fa y foz de iguaz\u00fa la zona conocida como triple frontera?","answer":"Ciudad del este"},{"title":"Pregunta 2106","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el vaquero protagonista de las pel\u00edculas de \u201ctoystory\u201d?","answer":"Woody"},{"title":"Pregunta 2107","content":"\u00bfcu\u00e1l es la obra m\u00e1s famosa del escritor y aviador franc\u00e9s saint-exupery?","answer":"El principito"},{"title":"Pregunta 2108","content":"\u00bfqu\u00e9 importante personalidad del mundo utiliza tradicionalmente el llamado \u201canillo del pescador\u201d?","answer":"El papa"},{"title":"Pregunta 2109","content":"\u00bfen qu\u00e9 \u00f3rgano del cuerpo humano se forma la orina?","answer":"Ri\u00f1\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2110","content":"\u00bfqu\u00e9 estilo arquitect\u00f3nico tiene la fontana di trevi?","answer":"Barroco"},{"title":"Pregunta 2111","content":"\u00bfqui\u00e9n llev\u00f3 a cabo la segunda fundaci\u00f3n de buenos aires en 1580?","answer":"Juan de garay"},{"title":"Pregunta 2112","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo es m\u00e1s conocido el cantante santiago moreno charpentier?","answer":"Chano"},{"title":"Preguntas 2113","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso personaje de terror cre\u00f3 la escritora mary shelley <merishely>?","answer":"Frankenstein"},{"title":"Pregunta 2114","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jugadores por equipo comienzan un partido de rugby en su versi\u00f3n tradicional?","answer":"15"},{"title":"Pregunta 2115","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso escritor cre\u00f3 el pueblo ficticio llamado \u201cmacondo\u201d?","answer":"Gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez"},{"title":"Pregunta 2116","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha patria ocurri\u00f3 la nevada del a\u00f1o 2007 en buenos aires?","answer":"9 de julio"},{"title":"Pregunta 2117","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tuvo marcelo tinelli con la bailarina paula robles?","answer":"2 hijos"},{"title":"Pregunta 2118","content":"Seg\u00fan el significado de los n\u00fameros en la quiniela, \u00bfqu\u00e9 representa el 69?","answer":"Los vicios"},{"title":"Pregunta 2119","content":"\u00bfa qu\u00e9 tub\u00e9rculo se le dice \u201ccamote\u201d en algunos pa\u00edses de am\u00e9rica?","answer":"A la batata"},{"title":"Pregunta 2120","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada se fund\u00f3 la nasa?","answer":"D\u00e9cada del 50"},{"title":"Pregunta 2121","content":"\u00bfqui\u00e9n era el conductor del recordado programa de tv \u201cyo me quiero casar, \u00bfy usted?\u201d?","answer":"Roberto gal\u00e1n"},{"title":"Pregunta 2122","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la primer ciudad de latinoam\u00e9rica en tener una l\u00ednea de subterr\u00e1neo?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2123","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer mundial que jug\u00f3 diego maradona con la selecci\u00f3n mayor?","answer":"Espa\u00f1a 82"},{"title":"Pregunta 2124","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntas provincias limita la provincia de buenos aires?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 2125","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de pel\u00edcula de terror mataba a sus v\u00edctimas durante las pesadillas?","answer":"Freddy krueger"},{"title":"Pregunta 2126","content":"En el juego de la generala, \u00bfc\u00f3mo se llama el resultado formado por cuatro dados iguales?","answer":"P\u00f3ker"},{"title":"Pregunta 2127","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cs\u201d de la sigla \u201cusb\u201d, que designa al dispositivo de comunicaci\u00f3n entre computadoras y perif\u00e9ricos?","answer":"Serial <s\u00e9rial>"},{"title":"Pregunta 2128","content":"La historia cuenta que boca juniors tom\u00f3 sus colores de la bandera de un barco que lleg\u00f3 a buenos aires. \u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds era ese barco?","answer":"Suecia"},{"title":"Pregunta 2129","content":"\u00bfqu\u00e9 tr\u00f3pico atraviesa nuestro pa\u00eds?","answer":"Tr\u00f3pico de capricornio"},{"title":"Pregunta 2130","content":"\u00bfqui\u00e9n es la titular de la oficina anticorrupci\u00f3n?","answer":"Laura alonso"},{"title":"Pregunta 2131","content":"Seg\u00fan la creencia popular, \u00bfqu\u00e9 pasa si te pica la mano derecha?","answer":"Recibir\u00e1s dinero"},{"title":"Pregunta 2132","content":"\u00bfla semilla de cu\u00e1l de estos frutos contiene peque\u00f1as cantidades de cianuro?","answer":"Manzana"},{"title":"Preguntas 2133","content":"\u00bfqu\u00e9 simboliza el puente de la mujer, ubicado en el dique 3 de puerto madero?","answer":"Una pareja bailando tango"},{"title":"Pregunta 2134","content":"\u00bfqui\u00e9n asumi\u00f3 primero el cargo de presidente luego de la renuncia de fernando de la r\u00faa en la llamada crisis del 2001?","answer":"Ram\u00f3n puerta"},{"title":"Pregunta 2135","content":"\u00bfen qu\u00e9 partido bonaerense fue fusilado manuel dorrego, por orden de juan lavalle?","answer":"Navarro"},{"title":"Pregunta 2136","content":"\u00bfen la cima de qu\u00e9 cerro se encuentra el famoso cristo redentor de r\u00edo de janeiro?","answer":"Cerro corcovado"},{"title":"Pregunta 2137","content":"\u00bfen qu\u00e9 carrera universitaria se gradu\u00f3 el famoso core\u00f3grafo an\u00edbal pachano?","answer":"Arquitectura"},{"title":"Preguntas 2138","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds se independiz\u00f3 la india en 1947?","answer":"Reino unido"},{"title":"Pregunta 2139","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el reino del legendario rey arturo?","answer":"Camelot"},{"title":"Pregunta 2140","content":"En su versi\u00f3n cl\u00e1sica, \u00bfcu\u00e1l de estos es uno de los ingredientes caracter\u00edsticos del fernet?","answer":"Azafr\u00e1n"},{"title":"Pregunta 2141","content":"En una panader\u00eda, \u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conocen las facturas \u201cberlinesas\u201d?","answer":"Bolas de fraile"},{"title":"Pregunta 2142","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo se retir\u00f3 del f\u00fatbol juan rom\u00e1n riquelme?","answer":"Argentinos juniors"},{"title":"Pregunta 2143","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el personaje que atiende el mini s\u00faper en \u201clos simpson\u201d?","answer":"Apu"},{"title":"Pregunta 2144","content":"\u00bfqu\u00e9 producto de origen natural se utiliza habitualmente en peluquer\u00eda para aclarar el color del cabello?","answer":"Manzanilla"},{"title":"Pregunta 2145","content":"\u00bfen qu\u00e9 estaci\u00f3n de la ciudad de buenos aires se toma el tren que llega a mar del plata?","answer":"Estaci\u00f3n constituci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2146","content":"En la saga harry potter, \u00bfc\u00f3mo se llama el personaje al cual apodaban \u201ccola gusano\u201d?","answer":"Peter pettigrew"},{"title":"Pregunta 2147","content":"\u00bfcu\u00e1ntas copas del mundo tiene alemania?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 2148","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal componente del sol?","answer":"Hidr\u00f3geno"},{"title":"Pregunta 2149","content":"\u00bfqui\u00e9n pint\u00f3 la obra de arte titulada \u201cla noche estrellada\u201d?","answer":"Van gogh"},{"title":"Pregunta 2150","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el p\u00e1jaro azul, logo de la red social twitter? larry pregunta 2151 \u00bfcu\u00e1l de estos ingredientes es com\u00fanmente utilizado en el plato conocido como \u201csuprema a la riojana\u201d?","answer":"Arvejas"},{"title":"Pregunta 2152","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas ciudades se encuentra m\u00e1s lejos de la ciudad de buenos aires?","answer":"La quiaca"},{"title":"Pregunta 2153","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpreta a michael corleone en la saga de pel\u00edculas \u201cel padrino\u201d?","answer":"Al pacino"},{"title":"Pregunta 2154","content":"\u00bfa qu\u00e9 famoso m\u00fasico de rock asesin\u00f3 mark david chapman?","answer":"John lennon"},{"title":"Pregunta 2155","content":"Durante la segunda guerra mundial, \u00bfqu\u00e9 bando integr\u00f3 el imperio de jap\u00f3n?","answer":"Potencias del eje"},{"title":"Pregunta 2156","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el liquido secretado por las gl\u00e1ndulas mamarias durante el embarazo y algunos d\u00edas despu\u00e9s del parto que antecede a la leche materna?","answer":"Calostro"},{"title":"Pregunta 2157","content":"\u00bfcu\u00e1l de las siguientes palabras es sin\u00f3nimo de \u201cbandolero\u201d?","answer":"Bandido"},{"title":"Pregunta 2158","content":"\u00bfpara qu\u00e9 se utiliza principalmente un diapas\u00f3n?","answer":"Afinar instrumentos musicales"},{"title":"Pregunta 2159","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la escultura met\u00e1lica de la flor ubicada en la plaza naciones unidas sobre la calle figueroa alcorta?","answer":"Floralis gen\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 2160","content":"\u00bfqu\u00e9 conductora de tv es nieta del recordado m\u00fasico mariano mores?","answer":"Mariana fabbiani"},{"title":"Pregunta 2161","content":"\u00bfqu\u00e9 humorista interpreta al personaje \u201c\u00e9berludue\u00f1a\u201d?","answer":"Luis rubio"},{"title":"Pregunta 2162","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra el parten\u00f3n?","answer":"Atenas"},{"title":"Pregunta 2163","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la empresa p\u00fablica de telefon\u00eda argentina privatizada en la d\u00e9cada del 90?","answer":"Entel"},{"title":"Pregunta 2164","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte de la ciudad de buenos aires se encuentra el monolito de \u201ckil\u00f3metro cero\u201d?","answer":"Plaza mariano moreno"},{"title":"Pregunta 2165","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a los monumentos de gran tama\u00f1o, compuestos de un solo elemento?","answer":"Monolito"},{"title":"Pregunta 2166","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue caudillo justo jos\u00e9 de urquiza?","answer":"Entre r\u00edos"},{"title":"Pregunta 2167","content":"\u00bfen la embajada de qu\u00e9 pa\u00eds esta bajo asilo en londres julian assange, fundador de wikileaks?","answer":"Ecuador"},{"title":"Pregunta 2168","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue reformada la constituci\u00f3n nacional sancionada en 1853?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 2169","content":"En la pel\u00edcula \u201cmi pobre angelito\u201d \u00bfc\u00f3mo se llama el personaje del ni\u00f1o protagonista?","answer":"Kevin macallister"},{"title":"Pregunta 2170","content":"\u00bfcu\u00e1ntos pa\u00edses de am\u00e9rica poseen una extensi\u00f3n territorial m\u00e1s grande que argentina?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 2171","content":"\u00bfqu\u00e9 hecho hist\u00f3rico es tambi\u00e9n conocido mundialmente como \u201cshoa\u201d?","answer":"El holocausto"},{"title":"Pregunta 2172","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso actor de hollywood dio un discurso sobre el cambio clim\u00e1tico ante la onu en el a\u00f1o 2014?","answer":"Leonardo dicaprio"},{"title":"Pregunta 2173","content":"\u00bfa qu\u00e9 tipo de infusi\u00f3n pertenecen las variedades de negro, verde y oolong?","answer":"T\u00e9"},{"title":"Pregunta 2174","content":"\u00bfa principios de qu\u00e9 siglo naci\u00f3 el surrealismo?","answer":"Xx"},{"title":"Pregunta 2175","content":"\u00bfqu\u00e9 ruta nacional argentina tiene mayor longitud?","answer":"Ruta nacional 40"},{"title":"Pregunta 2176","content":"\u00bfcon qu\u00e9 sigla es conocido en nuestro pa\u00eds la administraci\u00f3n federal de ingresos publicos?","answer":"Afip"},{"title":"Pregunta 2177","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds ser\u00e1 sede del mundial 2022?","answer":"Qatar"},{"title":"Pregunta 2178","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al texto que honra al difunto?","answer":"Epitafio"},{"title":"Pregunta 2179","content":"\u00bfa qui\u00e9n le dej\u00f3 como legado san mart\u00edn, su sable corvo?","answer":"Rosas"},{"title":"Pregunta 2180","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 el cantante abel pintos?","answer":"Bah\u00eda blanca"},{"title":"Pregunta 2181","content":"\u00bfqu\u00e9 h\u00e1bito compulsivo tiene una persona que sufre de dermatilomania?","answer":"Se rasca la piel"},{"title":"Pregunta 2182","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el conductor del programa televisivo \u201cla tv ataca\u201d?","answer":"Mario pergolini"},{"title":"Pregunta 2183","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento es un clarinete?","answer":"De viento"},{"title":"Pregunta 2184","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre real de marilyn monroe?","answer":"Norma"},{"title":"Pregunta 2185","content":"En el truco, \u00bfcu\u00e1l es la instancia que puede dar m\u00e1s puntaje?","answer":"El falta envido"},{"title":"Pregunta 2186","content":"En t\u00e9rminos de lenguaje popular, \u00bfla palabra mosca puede ser utilizada para reemplazar qu\u00e9 elemento?","answer":"El dinero"},{"title":"Pregunta 2187","content":"\u00bfcu\u00e1l es el primer n\u00famero primo de todos?","answer":"2"},{"title":"Pregunta 2188","content":"Seg\u00fan el dicho, \u00bfm\u00e1s vale ma\u00f1a que \u2026?","answer":"Fuerza"},{"title":"Pregunta 2189","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina en el mundial de italia 90?","answer":"Carlos bilardo"},{"title":"Pregunta 2190","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00fasico argentino toc\u00f3 junto a b.b. king en el madison square garden?","answer":"Pappo"},{"title":"Pregunta 2191","content":"\u00bfqu\u00e9 es un \u201cguacamayo\u201d?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 2192","content":"\u00bfa qu\u00e9 le dicen \u201caguacate\u201d en m\u00e9xico?","answer":"La palta"},{"title":"Pregunta 2193","content":"\u00bfde qu\u00e9 \u00e1rbol proviene el \u201cpi\u00f1\u00f3n\u201d?","answer":"Pino"},{"title":"Pregunta 2194","content":"\u00bfc\u00f3mo se suelen llamar a los asistentes en el programa de susana gim\u00e9nez?","answer":"Los susanos"},{"title":"Pregunta 2195","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds surgi\u00f3 el movimiento art\u00edstico llamado surrealismo?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 2196","content":"\u00bfen cu\u00e1l de los siguientes pa\u00edses africanos el espa\u00f1ol es uno de los idiomas oficiales?","answer":"Guinea ecuatorial"},{"title":"Pregunta 2197","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el desierto de sal llamado \u201csalar de uyuni\u201d?","answer":"Bolivia"},{"title":"Pregunta 2198","content":"\u00bfcom\u00f3 se les dice a un grupo de perros?","answer":"Jaur\u00eda"},{"title":"Pregunta 2199","content":"\u00bfqui\u00e9n es considerado el padre del psicoan\u00e1lisis?","answer":"Freud"},{"title":"Pregunta 2200","content":"\u00bfqui\u00e9n es el director de la pel\u00edcula \u201cpsicosis\u201d del a\u00f1o 1960?","answer":"Hitchcock"},{"title":"Pregunta 2201","content":"\u00bfqu\u00e9 actor es el protagonista de la pel\u00edcula \u201cel resplandor\u201d","answer":"Jack nicholson"},{"title":"Pregunta 2202","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra la micronesia?","answer":"Ocean\u00eda"},{"title":"Pregunta 2203","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los huevos que ponen los piojos?","answer":"Liendres"},{"title":"Pregunta 2204","content":"\u00bfqu\u00e9 le pasa a popeye cuando come espinaca?","answer":"Potencia su fuerza"},{"title":"Pregunta 2205","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente dilma rousseff?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 2206","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte las conversiones se cuentan c\u00f3mo try?","answer":"Rugby"},{"title":"Pregunta 2207","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la ciudad donde viven \u201clos simpson\u201d?","answer":"Springfield"},{"title":"Pregunta 2208","content":"En el famoso dibujo animado johnny bravo \u00bfde qu\u00e9 color era su remera?","answer":"Negra"},{"title":"Pregunta 2209","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca valentino rossi?","answer":"Motociclismo"},{"title":"Pregunta 2210","content":"\u00bfcon qu\u00e9 disciplina se relaciona la instituci\u00f3n conocida como incaa?","answer":"Cine"},{"title":"Pregunta 2211","content":"\u00bfa qu\u00e9 poder forma parte la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n argentina?","answer":"Judicial"},{"title":"Pregunta 2212","content":"\u00bfen qu\u00e9 barrio se encuentra el jard\u00edn bot\u00e1nico de la ciudad de buenos aires?","answer":"Palermo"},{"title":"Pregunta 2213","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se realiza el famoso festival de cine \u201csundance\u201d?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 2214","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentran las islas maldivas?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 2215","content":"\u00bfcon qu\u00e9 ex futbolista tiene un hijo la actriz y cantante jimena bar\u00f3n?","answer":"Daniel osvaldo"},{"title":"Pregunta 2216","content":"\u00bfa qu\u00e9 le tiene miedo una persona que sufre de gamofobia?","answer":"Al casamiento"},{"title":"Pregunta 2217","content":"\u00bfa qu\u00e9 fruta tambi\u00e9n se le dice pl\u00e1tano?","answer":"Banana"},{"title":"Pregunta 2218","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas dos pastas es m\u00e1s ancha y m\u00e1s corta?","answer":"Tallarines"},{"title":"Pregunta 2219","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de andorra?","answer":"Andorra la vieja"},{"title":"Pregunta 2220","content":"\u00bfqu\u00e9 famosos artista pl\u00e1stico pinto las obras \u201cla \u00faltima cena\u201d y \u201cla gioconda\u201d?","answer":"Leonardo da vinci"},{"title":"Pregunta 2221","content":"\u00bfa qu\u00e9 famosa compa\u00f1\u00eda pertenecen los dibujos animados looney tunes?","answer":"Warner bros"},{"title":"Pregunta 2222","content":"\u00bfqui\u00e9n era el cantante de la banda \u201cqueen\u201d?","answer":"Freddie mercury"},{"title":"Pregunta 2223","content":"Adem\u00e1s del palacio \u00bfpor qu\u00e9 es reconocido la ciudad de versalles?","answer":"Por sus jardines"},{"title":"Pregunta 2224","content":"\u00bfa qu\u00e9 le tiene miedo irracional una persona que sufre de selenofobia?","answer":"A la luna"},{"title":"Pregunta 2225","content":"\u00bfcon qu\u00e9 dibujos animados protagoniz\u00f3 una pel\u00edcula el basquetbolista michael jordan?","answer":"Los looneytoons"},{"title":"Pregunta 2226","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del sol?","answer":"San juan"},{"title":"Pregunta 2227","content":"\u00bfa qu\u00e9 movimiento art\u00edstico est\u00e1 vinculado claude monet?","answer":"Impresionismo"},{"title":"Pregunta 2228","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo de ex futbolista bochini?","answer":"Bocha"},{"title":"Pregunta 2229","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia un herpet\u00f3logo?","answer":"Los r\u00e9ptiles"},{"title":"Pregunta 2230","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el libro \u201cel mundo ha vivido equivocado\u201d?","answer":"Roberto fontanarrosa"},{"title":"Pregunta 2231","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la v de la sigla acv?","answer":"Vascular"},{"title":"Pregunta 2232","content":"\u00bfqu\u00e9 es la dopamina?","answer":"Un neurotransmisor"},{"title":"Pregunta 2233","content":"\u00bfqu\u00e9 animal quer\u00eda ser domesticado por el principito?","answer":"Un zorro"},{"title":"Pregunta 2234","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de shakespeare enloqueci\u00f3 de celos?","answer":"Otelo"},{"title":"Pregunta 2235","content":"\u00bfqui\u00e9n se dice que invent\u00f3 la f\u00e1bula?","answer":"Esopo"},{"title":"Pregunta 2236","content":"\u00bfa qu\u00e9 m\u00fasico argentino lo apodaban \u201cel flaco\u201d?","answer":"Luis alberto spinetta"},{"title":"Pregunta 2237","content":"\u00bfqu\u00e9 describe una prosopograf\u00eda?","answer":"El f\u00edsico de una persona"},{"title":"Pregunta 2238","content":"\u00bfdespu\u00e9s de perder con qu\u00e9 selecci\u00f3n, el dt argentino daniel passarella dijo la frase: \u201cla pelota no dobla\u201d?","answer":"Ecuador"},{"title":"Pregunta 2239","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es el panda el animal nacional?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 2240","content":"\u00bfqu\u00e9 imperio lleg\u00f3 a conquistar casi toda europa?","answer":"Romano"},{"title":"Pregunta 2241","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de tailandia?","answer":"Bangkok"},{"title":"Pregunta 2242","content":"\u00bfqu\u00e9 le entregaron los reyes magos a jes\u00fas en su nacimiento, adem\u00e1s de oro e incienso?","answer":"Mirra"},{"title":"Pregunta 2243","content":"\u00bfa qu\u00e9 parte del cuerpo afecta la urticaria?","answer":"La piel"},{"title":"Pregunta 2244","content":"\u00bfcon qu\u00e9 club de la argentina est\u00e1 identificado sergio \u201ckun\u201d aguero?","answer":"Independiente"},{"title":"Pregunta 2245","content":"\u00bfcu\u00e1l es la unidad utilizada masivamente en los estados unidos para medir la temperatura del ambiente?","answer":"Fahrenheit"},{"title":"Pregunta 2246","content":"\u00bfel haiku es un tipo de poes\u00eda de qu\u00e9 pa\u00eds?","answer":"Japonesa"},{"title":"Pregunta 2247","content":"\u00bfque tipo de animal es el narval?","answer":"Marino"},{"title":"Pregunta 2248","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento es la lira?","answer":"De cuerda"},{"title":"Pregunta 2249","content":"\u00bfqu\u00e9 caracter\u00edstica tiene el viento zonda?","answer":"Es seco y c\u00e1lido"},{"title":"Pregunta 2250","content":"\u00bfque superheroe encarna bruno d\u00edaz?","answer":"Batman"},{"title":"Pregunta 2251","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso conductor de tv preguntaba en sus entrevistas por \u201cla primera vez\u201d?","answer":"Jorge guinzburg"},{"title":"Pregunta 2252","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de mar\u00eda elena walsh \u201cel reino del rev\u00e9s\u201d, \u00bfcu\u00e1ntos son dos y dos?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 2253","content":"\u00bfqu\u00e9 artista argentino gan\u00f3 m\u00e1s premios gardel de oro?","answer":"Abel pintos"},{"title":"Pregunta 2254","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula guillermo francella act\u00faa junto a su hijo nicol\u00e1s?","answer":"Coraz\u00f3n de le\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2255","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds surgi\u00f3 el movimiento art\u00edstico conocido como surrealismo?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 2256","content":"\u00bfqu\u00e9 significa spoilear una serie?","answer":"Revelar datos de la trama"},{"title":"Pregunta 2257","content":"\u00bfa los hinchas de qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol les dicen los funebreros?","answer":"Chacharita"},{"title":"Pregunta 2258","content":"\u00bfcu\u00e1l es el animal terrestre con el periodo de gestaci\u00f3n m\u00e1s largo?","answer":"Elefante"},{"title":"Pregunta 2259","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se promulg\u00f3 la \u201cley nacional de fertilizaci\u00f3n asistida\u201d?","answer":"2013"},{"title":"Pregunta 2260","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de divididos, \u00bfen d\u00f3nde est\u00e1 el agite?","answer":"En el oeste"},{"title":"Pregunta 2261","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte de una casa se encuentra el \u00e1tico?","answer":"Cerca del techo"},{"title":"Pregunta 2262","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra cabo polonio?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 2263","content":"\u00bfa qu\u00e9 se le dice culebrilla?","answer":"A un tipo de herpes"},{"title":"Pregunta 2264","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de mar\u00eda elena walsh, \u00bfqu\u00e9 intenta cazar el monoliso?","answer":"Una naranja"},{"title":"Pregunta 2265","content":"\u00bfa qu\u00e9 se conoce como patoruzito?","answer":"Un personaje de historieta"},{"title":"Pregunta 2266","content":"\u00bfcu\u00e1l es el deporte nacional de la argentina?","answer":"Pato"},{"title":"Pregunta 2267","content":"\u00bfen qu\u00e9 actividad se destac\u00f3 marcel marceau?","answer":"Fue mimo"},{"title":"Pregunta 2268","content":"\u00bfc\u00f3mo se le suele decir en un asado al conjunto de chorizos, morcillas, chinchulines y mollejas?","answer":"Achuras"},{"title":"Pregunta 2269","content":"\u00bfqu\u00e9 nos dan si vamos a estados unidos y pedimos un slice<slais> de pizza?","answer":"Una porci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2270","content":"En caso de emergencias, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero telef\u00f3nico conocido internacionalmente que debo marcar?","answer":"911"},{"title":"Pregunta 2271","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente cuando se sancionaron las leyes de obediencia debida y punto final?","answer":"Ra\u00fal alfons\u00edn"},{"title":"Pregunta 2272","content":"En tenis, \u00bfa cu\u00e1nto sube mi marcador cuando gan\u00f3 el primer punto?","answer":"15"},{"title":"Pregunta 2273","content":"\u00bfa qu\u00e9 futbolista de la selecci\u00f3n nacional apodan \u201cla joya\u201d?","answer":"Paulo dybala"},{"title":"Pregunta 2274","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero se llama al formulario que es indispensable para hacer la transferencia de compraventa de un auto?","answer":"08"},{"title":"Pregunta 2275","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 junto a rodrigo noya la serie televisiva \u201chermanos y detectives\u201d?","answer":"Rodrigo de la serna"},{"title":"Pregunta 2276","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el organismo nacional que impulsa y coordina las actividades de donaci\u00f3n y transplante de \u00f3rganos?","answer":"Incucai"},{"title":"Pregunta 2277","content":"Hablando de carrera de caballos, \u00bfc\u00f3mo se llama cuando apuesto a quienes terminan primero, segundo y tercero?","answer":"Trifecta"},{"title":"Pregunta 2278","content":"\u00bfqu\u00e9 fue el wincof\u00f3n?","answer":"Un tocadiscos"},{"title":"Pregunta 2279","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia la vexilolog\u00eda?","answer":"Las banderas"},{"title":"Pregunta 2280","content":"\u00bfdentro de qu\u00e9 disciplina se utiliza el fondant?","answer":"En la pasteler\u00eda"},{"title":"Pregunta 2281","content":"\u00bfqui\u00e9n fue camilo cienfuegos?","answer":"Un revolucionario cubano"},{"title":"Pregunta 2282","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el hueso cigom\u00e1tico?","answer":"Cr\u00e1neo"},{"title":"Pregunta 2283","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la base naval puerto belgrano?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2284","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 los libros \u201cel pr\u00edncipe\u201d y \u201cdel arte de la guerra?","answer":"Nicol\u00e1s maquiavelo"},{"title":"Pregunta 2285","content":"Adem\u00e1s de un cargo militar, \u00bfqu\u00e9 es un sargento?","answer":"Una herramienta"},{"title":"Pregunta 2286","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el gobernador de la provincia de buenos aires desde el a\u00f1o 2002 al 2007?","answer":"Felipe sol\u00e1"},{"title":"Pregunta 2287","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los premios otorgados anualmente por la c\u00e1mara argentina de productoras independientes de televisi\u00f3n (capit)?","answer":"Premios tato"},{"title":"Pregunta 2288","content":"\u00bfa qu\u00e9 provincia argentina corresponde el punto extremo ubicado m\u00e1s al este?","answer":"Misiones"},{"title":"Pregunta 2289","content":"\u00bfqu\u00e9 mide un pod\u00f3metro?","answer":"La cantidad de pasos que da una persona"},{"title":"Pregunta 2290","content":"\u00bfqu\u00e9 es una \u201ctertulia\u201d?","answer":"Reuni\u00f3n de personas que se juntan a conversar"},{"title":"Pregunta 2291","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 oc\u00e9ano tiene costa la ciudad de los angeles?","answer":"Pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 2292","content":"\u00bfcon qu\u00e9 se juega al desconf\u00edo?","answer":"Con cartas"},{"title":"Pregunta 2293","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama cuando el aire sale de los pulmones?","answer":"Exhalaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2294","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se jug\u00f3 por \u00faltima vez la copa am\u00e9rica de f\u00fatbol en nuestro pa\u00eds?","answer":"2011"},{"title":"Pregunta 2295","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman las palabras que se escriben y se pronuncian igual pero tienen diferente significado?","answer":"Hom\u00f3nimos"},{"title":"Pregunta 2296","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre conocemos a la mazorca?","answer":"Ma\u00edz"},{"title":"Pregunta 2297","content":"\u00bfcu\u00e1l es la sigla que identifica al primer a\u00f1o que deben cursar la mayor\u00eda de los estudiantes de la universidad de buenos aires?","answer":"Cbc"},{"title":"Pregunta 2298","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero telef\u00f3nico debo marcar para tener acceso internacional a trav\u00e9s de operadora?","answer":"000"},{"title":"Pregunta 2299","content":"Seg\u00fan el significado de las banderas en las playas, \u00bfqu\u00e9 indica la bandera blanca?","answer":"Ni\u00f1o extraviado"},{"title":"Pregunta 2300","content":"\u00bfqui\u00e9n era conocido como el rey de los hunos?","answer":"Atila"},{"title":"Pregunta 2301","content":"\u00bfen qu\u00e9 serie de tv hizo su debut como actor benjam\u00edn rojas?","answer":"Chiquititas"},{"title":"Pregunta 2302","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son los cascos de las fuerzas de paz de las naciones unidas?","answer":"Azules"},{"title":"Pregunta 2303","content":"Cuando una persona le tira los galgos a otra, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 intentando hacer?","answer":"Conquistarla"},{"title":"Pregunta 2304","content":"\u00bfcon qu\u00e9 artista estuvo casada frida kahlo?","answer":"Diego rivera"},{"title":"Pregunta 2305","content":"\u00bfqu\u00e9 grupo de rock nacional grab\u00f3 una versi\u00f3n del tango \u201cyira, yira\u201d de enrique santos disc\u00e9polo?","answer":"Los piojos"},{"title":"Pregunta 2306","content":"\u00bfqu\u00e9 producto animal se produce en un tambo?","answer":"Leche"},{"title":"Pregunta 2307","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el short del chapul\u00edn colorado?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 2308","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tuvo john lennon con yokoono?","answer":"Uno"},{"title":"Pregunta 2309","content":"En un eje cartesiano, \u00bfcon que letra se representa al eje de abscisas?","answer":"X"},{"title":"Pregunta 2310","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds latinoamericano naci\u00f3 sim\u00f3n bol\u00edvar?","answer":"Venezuela"},{"title":"Pregunta 2311","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ingrediente alcoh\u00f3lico de la \u201ccaipirinha\u201d?","answer":"Cachaza"},{"title":"Pregunta 2312","content":"\u00bfcu\u00e1ntas alas tiene una lib\u00e9lula?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 2313","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 dalma maradona?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2314","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte practicaba el ex marido de susana gim\u00e9nez, huberto roviralta?","answer":"Polo"},{"title":"Pregunta 2315","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos dos torneos internacionales de f\u00fatbol hay que ganar para clasificar al mundial de clubes?","answer":"La copa libertadores"},{"title":"Pregunta 2316","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocido pintor argentino es el responsable del actual dise\u00f1o de la c\u00fapula del teatro col\u00f3n?","answer":"Ra\u00fal soldi"},{"title":"Pregunta 2317","content":"Si en una carrera el corredor realiza un \u201csprint\u201d \u00bfqu\u00e9 hace?","answer":"Acelera"},{"title":"Pregunta 2318","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originario el bolero?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 2319","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \u201clos 7 locos\u201d?","answer":"Roberto arlt"},{"title":"Pregunta 2320","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds caribe\u00f1o es famosa la frase \u201cpura vida\u201d?","answer":"Costa rica"},{"title":"Pregunta 2321","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de la comunidad aut\u00f3noma de catalu\u00f1a?","answer":"Barcelona"},{"title":"Pregunta 2322","content":"Adem\u00e1s de titanic, \u00bfqu\u00e9 otra pel\u00edcula mundialmente taquillera dirigi\u00f3 james cameron?","answer":"Avatar"},{"title":"Pregunta 2323","content":"\u00bfqu\u00e9 hist\u00f3rico economista escribi\u00f3 \u201clas riquezas de las naciones\u201d?","answer":"Adam smith"},{"title":"Pregunta 2324","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 superficie se cae al realizar profesionalmente un salto de longitud?","answer":"Arena"},{"title":"Pregunta 2325","content":"\u00bfen el estudio de qu\u00e9 ciencia se analizan el debe y el haber?","answer":"Econom\u00eda"},{"title":"Pregunta 2326","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina naci\u00f3 m\u00e1xima zorreguieta?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2327","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del cuerpo se ve alterada si una persona padece de paperas?","answer":"La cara"},{"title":"Pregunta 2328","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocido escritor argentino cre\u00f3 la historieta \u201cinodoro pereyra\u201d?","answer":"Roberto fontanarrosa"},{"title":"Pregunta 2329","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntos jugadores por equipo comienza un partido de basquet?","answer":"Cinco"},{"title":"Pregunta 2330","content":"\u00bfa qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol apodan \u201cel fort\u00edn\u201d?","answer":"V\u00e9lez sarsfield"},{"title":"Pregunta 2331","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la bas\u00edlica de la sagrada familia?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2332","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda de rock internacional es guitarrista keith richards?","answer":"Rolling stones"},{"title":"Pregunta 2333","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se recuerda a los veteranos y ca\u00eddos de la guerra de malvinas?","answer":"2 de abril"},{"title":"Pregunta 2334","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al sal\u00f3n principal de la casa rosada?","answer":"Sal\u00f3n blanco"},{"title":"Pregunta 2335","content":"\u00bfa qu\u00e9 pirueta que se hace con la bicicleta se le dice wheelie<willy>?","answer":"Levantar la rueda delantera"},{"title":"Pregunta 2336","content":"Seg\u00fan el significado de los n\u00fameros \u00bfc\u00faal es la ni\u00f1a bonita?","answer":"15"},{"title":"Pregunta 2337","content":"\u00bfproblemas de qu\u00e9 tipo tengo si uso un buscapolo?","answer":"De electricidad"},{"title":"Pregunta 2338","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 galileo galilei?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 2339","content":"\u00bfqu\u00e9 estudia la espeleolog\u00eda?","answer":"Las cavernas"},{"title":"Pregunta 2340","content":"\u00bfqui\u00e9n fue la primera conductora del programa \u201cel rayo\u201d? deborah de corral pregunta 2341 \u00bfa qu\u00e9 pr\u00f3cer salv\u00f3 el sargento cabral?","answer":"Jos\u00e9 de san mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 2342","content":"\u00bfa qu\u00e9 actual ciudad nombr\u00f3 juan de garay ciudad de la trinidad en 1580?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2343","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la sigla rcp?","answer":"Reanimaci\u00f3n cardiopulmonar"},{"title":"Pregunta 2344","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo comenz\u00f3 a funcionar el tranv\u00eda en nuestro pa\u00eds?","answer":"Siglo xix"},{"title":"Pregunta 2345","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo del cantante de los aut\u00e9nticos decadentes?","answer":"Cucho"},{"title":"Pregunta 2346","content":"\u00bfqui\u00e9n es el presidente de venezuela?","answer":"Nicol\u00e1s maduro"},{"title":"Pregunta 2347","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tiene el presidente mauricio macri?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 2348","content":"\u00bfqu\u00e9 es una p\u00e9rgola?","answer":"Un elemento arquitect\u00f3nico"},{"title":"Pregunta 2349","content":"\u00bfa qui\u00e9n se considera el autor de la teor\u00eda helioc\u00e9ntrica, que sostiene que los planetas giran alrededor del sol?","answer":"Nicol\u00e1s cop\u00e9rnico"},{"title":"Pregunta 2350","content":"\u00bfen contra de qui\u00e9n se realiz\u00f3 el atentado conocido como \u201coperaci\u00f3n valkiria\u201d?","answer":"Adolf hitler"},{"title":"Pregunta 2351","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el cerro de los siete colores?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 2352","content":"\u00bfqui\u00e9n populariz\u00f3 la frase \u201cno te des por vencido ni a\u00fan vencido\u201d?","answer":"Almafuerte"},{"title":"Pregunta 2353","content":"\u00bfpara prevenir qu\u00e9 enfermedad se aplica la vacuna sabin?","answer":"Poliomielitis"},{"title":"Pregunta 2354","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el supercontinente que agrupaba todos los continentes en uno?","answer":"Pangea"},{"title":"Pregunta 2355","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia tuvieron lugar los hechos conocidos como \u201cpatagonia rebelde\u201d?","answer":"Santa cruz"},{"title":"Pregunta 2356","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija de marcelo tinelli que est\u00e1 de novia con el hijo de florencia pe\u00f1a?","answer":"Juana"},{"title":"Pregunta 2357","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso actor y director charles chaplin?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 2358","content":"\u00bfqu\u00e9 virrey del r\u00edo de la plata fue derrocado por la revoluci\u00f3n de mayo de 1810?","answer":"Baltasar de cisneros"},{"title":"Pregunta 2359","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye la frase: \u201ces mejor ser rey de tu silencio que esclavo de tus palabras\u201d?","answer":"William shakespeare"},{"title":"Pregunta 2360","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al plan de estados unidos para reconstruir europa luego de la segunda guerra mundial?","answer":"Plan marshall"},{"title":"Pregunta 2361","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hueso que constituye el tal\u00f3n?","answer":"Calc\u00e1neo"},{"title":"Pregunta 2362","content":"\u00bfsobre cu\u00e1l de los beatles existe el mito urbano de que falleci\u00f3 en 1966 y fue reemplazado por un doble?","answer":"Paul mccartney"},{"title":"Pregunta 2363","content":"\u00bfcu\u00e1l es el verdadero nombre de pila de ricky martin?","answer":"Enrique"},{"title":"Pregunta 2364","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo humano se encuentran los peque\u00f1os huesos yunque, martillo y estribo?","answer":"O\u00eddo"},{"title":"Pregunta 2365","content":"\u00bfqui\u00e9n desarroll\u00f3 y puso por primera vez en pr\u00e1ctica un sistema eficaz de identificaci\u00f3n de personas por sus huellas digitales?","answer":"Juan vucetich"},{"title":"Pregunta 2366","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos personajes de la serie animada \u201cbob esponja\u201d es una estrella de mar?","answer":"Patricio"},{"title":"Pregunta 2367","content":"\u00bfde qu\u00e9 raza canina es el personaje animado scoobydoo?","answer":"Gran dan\u00e9s"},{"title":"Pregunta 2368","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del mamut que protagoniza la pel\u00edcula animada \u201cla era de hielo\u201d?","answer":"Manny"},{"title":"Pregunta 2369","content":"\u00bfqu\u00e9 cient\u00edfico formul\u00f3 la llamada ley de gravitaci\u00f3n universal?","answer":"Isaac newton"},{"title":"Pregunta 2370","content":"En medicina, \u00bfque se conoce como \u201cmeteorismo\u201d?","answer":"Gases intestinales"},{"title":"Pregunta 2371","content":"\u00bfqu\u00e9 oficio se relaciona directamente con el uso de la \u201cgarlopa\u201d?","answer":"Carpinter\u00eda"},{"title":"Pregunta 2372","content":"\u00bfcu\u00e1l es la rama de la biolog\u00eda especializada en el estudio de las c\u00e9lulas?","answer":"Citolog\u00eda"},{"title":"Pregunta 2373","content":"\u00bfcon qu\u00e9 seud\u00f3nimo es m\u00e1s conocido el cantante de reggaeton ram\u00f3n luis ayala rodr\u00edguez?","answer":"Daddyyankee"},{"title":"Pregunta 2374","content":"\u00bfa cu\u00e1l de estos personajes se le atribuye la frase: \u201cno hay camino hacia la paz, la paz es el camino\u201d?","answer":"Mahatma gandhi"},{"title":"Pregunta 2375","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se celebra la \u201cfiesta nacional de la vendimia?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 2376","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00e1rbol aparece en la nueva moneda de dos pesos?","answer":"Un palo borracho"},{"title":"Pregunta 2377","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el resultado del partido de ida de la final de la copa libertadores jugado en la cancha de boca?","answer":"2 a 2"},{"title":"Pregunta 2378","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el estadio del real madrid donde se jug\u00f3 la final de la copa libertadores entre river y boca?","answer":"Santiago bernab\u00e9u"},{"title":"Pregunta 2379","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00e1rbol aparece en la nueva moneda de 10 pesos?","answer":"Un cald\u00e9n"},{"title":"Pregunta 2380","content":"\u00bfqu\u00e9 parte espec\u00edfica del cuerpo humano estudia la rama de la medicina conocida como \u201cnefrolog\u00eda\u201d?","answer":"Los ri\u00f1ones"},{"title":"Pregunta 2381","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye la famosa frase: \u201csi buscas resultados distintos, no hagas siempre lo mismo\u201d?","answer":"Albert einstein"},{"title":"Pregunta 2382","content":"\u00bfqui\u00e9n dise\u00f1\u00f3 el imponente templo conocido como \u201cla sagrada familia\u201d de barcelona?","answer":"Antonio gaud\u00ed"},{"title":"Pregunta 2383","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la parte musculosa del coraz\u00f3n encargada de bombear la sangre por el sistema circulatorio mediante la contracci\u00f3n?","answer":"Miocardio"},{"title":"Pregunta 2384","content":"\u00bfde cu\u00e1l de estas series de tv juan jos\u00e9 campanella dirigi\u00f3 alg\u00fan episodio?","answer":"Doctor house"},{"title":"Pregunta 2385","content":"En la tabla peri\u00f3dica de los elementos, \u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del plomo?","answer":"Pb"},{"title":"Pregunta 2386","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia la palabra \u201cfebo\u201d, mencionada en la primera estrofa de la \u201cmarcha de san lorenzo\u201d?","answer":"Sol"},{"title":"Pregunta 2387","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de espa\u00f1a se realiza la famosa fiesta de san ferm\u00edn, que incluye corridas de toros por las calles de la ciudad?","answer":"Pamplona"},{"title":"Pregunta 2388","content":"Seg\u00fan el c\u00f3digo electoral, \u00bfa cu\u00e1ntos kil\u00f3metros como m\u00ednimo debe estar una persona del lugar de votaci\u00f3n para justificar su ausencia en los comicios?","answer":"500"},{"title":"Pregunta 2389","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfcu\u00e1l es el \u201ctercer mandamiento\u201d?","answer":"Santificar\u00e1s las fiestas"},{"title":"Pregunta 2390","content":"Seg\u00fan la versi\u00f3n m\u00e1s difundida de la popular canci\u00f3n \u201carroz con leche\u201d, \u00bfde d\u00f3nde es la se\u00f1orita con la cual \u201cme quiero casar\u201d?","answer":"San nicol\u00e1s"},{"title":"Pregunta 2391","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 selecci\u00f3n err\u00f3 un penal lionel messi en el mundial de rusia?","answer":"Islandia"},{"title":"Pregunta 2392","content":"\u00bfqu\u00e9 selecci\u00f3n elimin\u00f3 a argentina en el mundial de rusia?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 2393","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo se conoce a los brasile\u00f1os nacidos en la ciudad de r\u00edo de janeiro?","answer":"Cariocas"},{"title":"Pregunta 2394","content":"En el mundo de la m\u00fasica, \u00bfc\u00f3mo se denomina a la voz m\u00e1s aguda del registro vocal humano?","answer":"Soprano"},{"title":"Pregunta 2395","content":"As\u00ed como la argentina se divide en provincias, \u00bfc\u00f3mo se divide el territorio de uruguay?","answer":"Departamentos"},{"title":"Pregunta 2396","content":"En la mayor\u00eda de los casos, \u00bfen la carne de qu\u00e9 ganado se aloja el par\u00e1sito que produce la triquinosis?","answer":"Porcino"},{"title":"Pregunta 2397","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es capital tegucigalpa?","answer":"Honduras"},{"title":"Pregunta 2398","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo zodiacal es una persona nacida el 11 de noviembre?","answer":"Escorpio"},{"title":"Pregunta 2399","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se jug\u00f3 el mundial de f\u00fatbol de mayores de 1982, el primero que jug\u00f3 diego maradona?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2400","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso tango de enrique santos disc\u00e9polo populariz\u00f3 la frase: \u201cel que no llora no mama, y el que no afana es un gil\u201d?","answer":"Cambalache"},{"title":"Pregunta 2401","content":"\u00bfde qu\u00e9 continente es originario el tomate?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 2402","content":"En los delfines, \u00bfcu\u00e1l es la funci\u00f3n que cumple la parte del cuerpo conocida como \u201cespir\u00e1culo\u201d?","answer":"Orificio respiratorio"},{"title":"Pregunta 2403","content":"En un \u00e1tomo, \u00bfqu\u00e9 tipo de carga tienen los electrones?","answer":"Negativa"},{"title":"Pregunta 2404","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del ojo humano se ve afectado en una persona que sufre \u201ccatarata\u201d?","answer":"Cristalino"},{"title":"Pregunta 2405","content":"\u00bfen qu\u00e9 estado norteamericano se encuentra el cabo ca\u00f1averal, famoso por los lanzamientos de naves de la nasa?","answer":"Florida"},{"title":"Pregunta 2406","content":"En los pa\u00edses de habla hispana, \u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce a las cl\u00e1sicas arvejas?","answer":"Guisantes"},{"title":"Pregunta 2407","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del ojo humano cumple la misma funci\u00f3n que el diafragma en una c\u00e1mara fotogr\u00e1fica?","answer":"Iris"},{"title":"Pregunta 2408","content":"\u00bfen qu\u00e9 per\u00edodo hist\u00f3rico el hombre comenz\u00f3 producir el fuego para su uso?","answer":"Edad de piedra"},{"title":"Pregunta 2409","content":"Seg\u00fan la mayor\u00eda de los historiadores, \u00bfel fin de qu\u00e9 per\u00edodo marc\u00f3 la ca\u00edda de constantinopla?","answer":"Edad media"},{"title":"Pregunta 2410","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las costas de normand\u00eda, donde se produjo la importante batalla de la segunda guerra mundial?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 2411","content":"\u00bfqui\u00e9n pronunci\u00f3 un famoso discurso conocido como \u201cyo tengo un sue\u00f1o\u201d?","answer":"Martin luther king"},{"title":"Pregunta 2412","content":"\u00bfen qu\u00e9 estado norteamericano se encuentra el gran ca\u00f1\u00f3n del colorado?","answer":"Arizona"},{"title":"Pregunta 2413","content":"\u00bfde cu\u00e1l de estos ministerios fue titular el \u201cche\u201d guevara en el gobierno revolucionario cubano?","answer":"Industria"},{"title":"Pregunta 2414","content":"\u00bfqui\u00e9n plante\u00f3 en uno de sus escritos m\u00e1s famosos la \u201calegor\u00eda de la caverna\u201d?","answer":"Plat\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2415","content":"\u00bfa qu\u00e9 fruta corresponde la variedad \u201cwilliams\u201d?","answer":"Peras"},{"title":"Pregunta 2416","content":"Adem\u00e1s del ox\u00edgeno, \u00bfcu\u00e1l es el elemento m\u00e1s abundante en la corteza terrestre?","answer":"Silicio"},{"title":"Pregunta 2417","content":"\u00bfa qu\u00e9 le teme una persona que padece \u201cergofobia\u201d?","answer":"Al trabajo"},{"title":"Pregunta 2418","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la residencia donde asesinaron a justo jos\u00e9 de urquiza?","answer":"Palacio de san jos\u00e9"},{"title":"Pregunta 2419","content":"\u00bfqu\u00e9 tema trata, principalmente, el \u201cprotocolo de kioto\u201d firmado por m\u00e1s de 140 pa\u00edses en 2005?","answer":"Medio ambiente"},{"title":"Pregunta 2420","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el cantante ricardo arjona?","answer":"Guatemala"},{"title":"Pregunta 2421","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfen qu\u00e9 d\u00eda despu\u00e9s de su muerte resucit\u00f3 jes\u00fas?","answer":"Al tercer d\u00eda"},{"title":"Pregunta 2422","content":"\u00bfqu\u00e9 banda tropical populariz\u00f3, en los a\u00f1os 90, la canci\u00f3n \u201ctonta\u201d?","answer":"Comanche"},{"title":"Pregunta 2423","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido en m\u00e9xico el dulce de leche?","answer":"Dulce de cajeta"},{"title":"Pregunta 2424","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 louise brown, la primera persona nacer mediante la fecundaci\u00f3n in vitro?","answer":"1978"},{"title":"Pregunta 2425","content":"Seg\u00fan la versi\u00f3n m\u00e1s difundida, \u00bfen qu\u00e9 ciudad fue creada la cl\u00e1sica \u201cmilanesa napolitana\u201d?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2426","content":"Generalmente, \u00bfa que hace referencia la palabra \u201csapucay\u201d?","answer":"Al grito del chamam\u00e9"},{"title":"Pregunta 2427","content":"\u00bfqu\u00e9 destacado artista realiz\u00f3 en 1966 la decoraci\u00f3n de la c\u00fapula del teatro col\u00f3n?","answer":"Ra\u00fal soldi"},{"title":"Pregunta 2428","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el famoso libro \u201ccivilizaci\u00f3n y barbarie\u201d, m\u00e1s conocido como \u201cel facundo\u201d?","answer":"Domingo faustino sarmiento"},{"title":"Pregunta 2429","content":"\u00bfcu\u00e1l es el componente principal de la morcilla?","answer":"La sangre coagulada"},{"title":"Pregunta 2430","content":"\u00bfen el escudo oficial de qu\u00e9 provincia argentina aparecen varios ping\u00fcinos?","answer":"Tierra del fuego"},{"title":"Pregunta 2431","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas comidas tiene la particularidad de cocinarse bajo la tierra?","answer":"Curanto"},{"title":"Pregunta 2432","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento corresponde la f\u00f3rmula qu\u00edmica h2o2?","answer":"Agua oxigenada"},{"title":"Pregunta 2433","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las ruinas de machu picchu?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 2434","content":"En 1983, \u00bfqu\u00e9 famoso monumento replic\u00f3 a escala real marta minuj\u00edn utilizando 30.000 libros prohibidos por la dictadura militar?","answer":"El parten\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2435","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el gal\u00e1n que protagoniz\u00f3 la recordada telenovela \u201ccosechar\u00e1s tu siembra\u201d junto a luisa kuliok?","answer":"Osvaldo laport"},{"title":"Pregunta 2436","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador fulgencio batista?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 2437","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds fue enviado elvis presley durante su servicio militar?","answer":"Alemania"},{"title":"Pregunta 2438","content":"\u00bfqu\u00e9 artista pint\u00f3 el famoso cuadro \u201cla maja desnuda\u201d?","answer":"Francisco de goya"},{"title":"Pregunta 2439","content":"En el ej\u00e9rcito argentino, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes grados tiene mayor rango?","answer":"Coronel"},{"title":"Pregunta 2440","content":"\u00bfqu\u00e9 edificio de gran importancia hist\u00f3rica aparece en el reverso de la moneda de 50 centavos?","answer":"La casa de tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 2441","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 los \u201ccuentos de la selva\u201d?","answer":"Horacio quiroga"},{"title":"Pregunta 2442","content":"\u00bfde qui\u00e9n es el poema inscripto en uno de los lados del obelisco de buenos aires?","answer":"Baldomero fern\u00e1ndez moreno"},{"title":"Pregunta 2443","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la t\u00e9cnica culinaria para cortar vegetales en finas y alargadas tiras?","answer":"Juliana"},{"title":"Pregunta 2444","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso futbolista franc\u00e9s le tir\u00f3 una patada voladora a un espectador durante un partido oficial de la liga inglesa?","answer":"Eric canton\u00e1"},{"title":"Pregunta 2445","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la famosa obra \u201clas venas abiertas de am\u00e9rica latina\u201d?","answer":"Eduardo galeano"},{"title":"Pregunta 2446","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el parque nacional barit\u00fa? salta pregunta 2447 \u00bfde qu\u00e9 nacionalidad es el inventor del rompecabezas mec\u00e1nico de tres dimensiones conocido como \u201ccubo rubik\u201d?","answer":"H\u00fangaro"},{"title":"Pregunta 2448","content":"\u00bfpor cu\u00e1l de estos pa\u00edses pasa el r\u00edo orinoco?","answer":"Venezuela"},{"title":"Pregunta 2449","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de chipre?","answer":"Nicosia"},{"title":"Pregunta 2450","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la moneda de espa\u00f1a antecesora del euro?","answer":"Peseta"},{"title":"Pregunta 2451","content":"\u00bfen qu\u00e9 museo se encuentra la famosa obra conocida como \u201cla venus de milo\u201d?","answer":"Museo del louvre"},{"title":"Pregunta 2452","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el fundador de la ciudad de santiago de chile?","answer":"Pedro de valdivia"},{"title":"Pregunta 2453","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds circul\u00f3 por primera vez una locomotora a vapor?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 2454","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos pa\u00edses fue colonia portuguesa?","answer":"Mozambique"},{"title":"Pregunta 2455","content":"\u00bfqui\u00e9n fue hip\u00f3lito bouchard?","answer":"Un corsario"},{"title":"Pregunta 2456","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos pol\u00edticos fue un referente del partido unitario?","answer":"Juan lavalle"},{"title":"Pregunta 2457","content":"\u00bfla cortina musical de qu\u00e9 telenovela argentina fue interpretada por nicole neumann?","answer":"Amigovios"},{"title":"Pregunta 2458","content":"\u00bfpor qu\u00e9 batalla fue condecorado con la \u201cmedalla de oro a los h\u00e9roes\u201d jos\u00e9 de san mart\u00edn por el ej\u00e9rcito espa\u00f1ol?","answer":"Bail\u00e9n"},{"title":"Pregunta 2459","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de misiones se realiza la fiesta nacional de la yerba mate?","answer":"Ap\u00f3stoles"},{"title":"Pregunta 2460","content":"\u00bfqu\u00e9 se le agrega al gas natural que consumimos para que tenga olor y distinguir posibles p\u00e9rdidas?","answer":"Mercaptano"},{"title":"Pregunta 2461","content":"\u00bfqui\u00e9n presid\u00eda la junta que llev\u00f3 a cabo la \u201crevoluci\u00f3n del parque\u201d de 1890?","answer":"Leandro n. alem"},{"title":"Pregunta 2462","content":"\u00bfcu\u00e1l era el objetivo principal de la llamada \u201clogia lautaro\u201d en el continente americano?","answer":"La independencia"},{"title":"Pregunta 2463","content":"\u00bfcon qu\u00e9 importante pol\u00edtico se bati\u00f3 a duelo lisandro de la torre?","answer":"Hip\u00f3lito yrigoyen"},{"title":"Pregunta 2464","content":"\u00bfqui\u00e9n recibi\u00f3 el t\u00edtulo de \u201ch\u00e9roe de la uni\u00f3n sovi\u00e9tica\u201d en 1963?","answer":"Fidel castro"},{"title":"Pregunta 2465","content":"\u00bfcu\u00e1l es la sigla que identifica al aeroparque de la ciudad de buenos aires, seg\u00fan la asociaci\u00f3n internacional de transporte a\u00e9reo?","answer":"Aep"},{"title":"Pregunta 2466","content":"Seg\u00fan el gobierno mexicano, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda el nombre verdadero del subcomandante marcos, referente del ej\u00e9rcito zapatista de liberaci\u00f3n nacional?","answer":"Rafael sebasti\u00e1n guill\u00e9n"},{"title":"Pregunta 2467","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se disput\u00f3 el pol\u00e9mico partido donde argentina le gan\u00f3 6 a 0 a per\u00fa en el mundial 78?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 2468","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de nepal?","answer":"Katmand\u00fa"},{"title":"Pregunta 2469","content":"\u00bfcon el derrocamiento de qu\u00e9 presidente constitucional se dio comienzo a la llamada \u201cd\u00e9cada infame\u201d en nuestro pa\u00eds?","answer":"Hip\u00f3lito yrigoyen"},{"title":"Pregunta 2470","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la sustancia que se concentra en los lunares que tenemos en la piel?","answer":"Melanina"},{"title":"Pregunta 2471","content":"\u00bfqu\u00e9 gran maestro del tango era conocido popularmente como \u201cpichuco\u201d?","answer":"An\u00edbal troilo"},{"title":"Pregunta 2472","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos r\u00edos es uno de los principales afluentes del r\u00edo paran\u00e1 en la cuenca del plata?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 2473","content":"Seg\u00fan la famosa regla matem\u00e1tica, \u00bfqu\u00e9 es lo que no altera el orden de los factores?","answer":"El producto"},{"title":"Pregunta 2474","content":"\u00bfcu\u00e1l es el significado de \u201cacr\u00f3nimo\u201d?","answer":"Sigla convertida en palabra"},{"title":"Pregunta 2475","content":"En gram\u00e1tica, \u00bfc\u00f3mo se llama a la uni\u00f3n de dos vocales que se pronuncian en una sola s\u00edlaba?","answer":"Diptongo"},{"title":"Pregunta 2476","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo dura el movimiento de traslaci\u00f3n de la tierra?","answer":"Un a\u00f1o"},{"title":"Pregunta 2477","content":"\u00bfde qu\u00e9 club argentino surgi\u00f3 el delantero sergio ag\u00fcero?","answer":"Independiente"},{"title":"Pregunta 2478","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el barco de jack sparrow en la pel\u00edcula \u201cpiratas del caribe\u201d?","answer":"Perla negra"},{"title":"Pregunta 2479","content":"\u00bfpor qu\u00e9 partido pol\u00edtico gan\u00f3 las elecciones como presidente de brasil jair bolsonaro?","answer":"Partido social liberal"},{"title":"Pregunta 2480","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n: al perro flaco no le faltan \u00bfqu\u00e9 cosa?","answer":"Pulgas"},{"title":"Pregunta 2481","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos nombres corresponde a la denominaci\u00f3n de una enfermedad?","answer":"Codo de tenista"},{"title":"Pregunta 2482","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido coloquialmente el \u00f3xido de nitr\u00f3geno?","answer":"Gas de la risa"},{"title":"Pregunta 2483","content":"\u00bfqu\u00e9 significa etimol\u00f3gicamente la palabra \u201chipop\u00f3tamo\u201d, de origen griego?","answer":"Caballo de r\u00edo"},{"title":"Pregunta 2484","content":"\u00bfen qu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentra la \u201cfosa de las marianas\u201d, sector donde la profundidad llega a 11 kil\u00f3metros?","answer":"Oc\u00e9ano pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 2485","content":"\u00bfen d\u00f3nde se encuentra el volc\u00e1n krakatoa?","answer":"Indonesia"},{"title":"Pregunta 2486","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el parque donde se encuentra el famoso cartel con las letras de \u201chollywood\u201d?","answer":"Parque griffith"},{"title":"Pregunta 2487","content":"\u00bfde qu\u00e9 rey fue esposa la controvertida mar\u00eda antonieta?","answer":"Luis xvi"},{"title":"Pregunta 2488","content":"En nuestro pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1l es el ingrediente principal de la mazamorra?","answer":"Ma\u00edz blanco"},{"title":"Pregunta 2489","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal componente qu\u00edmico del que est\u00e1 formado el sol?","answer":"Hidr\u00f3geno"},{"title":"Pregunta 2490","content":"\u00bfcu\u00e1l es el sindicato que nuclea a los obreros de la construcci\u00f3n en nuestro pa\u00eds?","answer":"Uocra"},{"title":"Pregunta 2491","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas v\u00edas r\u00e1pidas conecta el acceso oeste con el acceso norte, en el gran buenos aires?","answer":"Camino del buen ayre"},{"title":"Pregunta 2492","content":"\u00bfqu\u00e9 dos pa\u00edses latinoamericanos se enfrentaron en la llamada guerra del chaco, entre 1932 y 1935?","answer":"Bolivia y paraguay"},{"title":"Pregunta 2493","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre fue m\u00e1s conocida la alianza anticomunista argentina, grupo paramilitar terrorista de ultraderecha?","answer":"La triple a"},{"title":"Pregunta 2494","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la monta\u00f1a m\u00e1s alta de am\u00e9rica?","answer":"Argentina"},{"title":"Pregunta 2495","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el volc\u00e1n lan\u00edn?","answer":"Neuqu\u00e9n"},{"title":"Pregunta 2496","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 lago se encuentra ubicado el glaciar perito moreno?","answer":"Lago argentino"},{"title":"Pregunta 2497","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad balnearia argentina se encuentra el cabo corrientes, famoso por sus acantilados?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 2498","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a cada una de las curvas que describe el curso de un r\u00edo?","answer":"Meandro"},{"title":"Pregunta 2499","content":"\u00bfqui\u00e9n era la pareja del personaje interpretado por juan leyrado en la famosa tira \u201cgasoleros\u201d?","answer":"Mercedes mor\u00e1n"},{"title":"Pregunta 2500","content":"\u00bfqu\u00e9 color distingue a la realeza de holanda?","answer":"Naranja"},{"title":"Pregunta 2501","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante interpret\u00f3 el tema principal de la famosa pel\u00edcula \u201ctitanic\u201d?","answer":"Celine dion"},{"title":"Pregunta 2502","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia argentina fue caudillo facundo quiroga?","answer":"La rioja"},{"title":"Pregunta 2503","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la casa donde vivi\u00f3 y se ocult\u00f3 de la persecuci\u00f3n nazi ana frank y su familia?","answer":"Holanda"},{"title":"Pregunta 2504","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos famosos films dirigidos por steven spielberg se estren\u00f3 primero?","answer":"Tibur\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2505","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el parque nacional los arrayanes?","answer":"Neuqu\u00e9n"},{"title":"Pregunta 2506","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa figura del tango era apodado \u201cel cantor de los 100 barrios porte\u00f1os\u201d?","answer":"Alberto castillo"},{"title":"Pregunta 2507","content":"\u00bfla detecci\u00f3n temprana de cu\u00e1l de estas enfermedades fue uno de los principales aportes del dr. georgios papanicolaou?","answer":"C\u00e1ncer"},{"title":"Pregunta 2508","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas provincias argentinas se encuentra m\u00e1s al norte de nuestro pa\u00eds?","answer":"Santiago del estero"},{"title":"Pregunta 2509","content":"\u00bfa qu\u00e9 \u00f3rgano del cuerpo humano pertenece el yeyuno?","answer":"Intestino delgado"},{"title":"Pregunta 2510","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el parque nacional los alerces?","answer":"Chubut"},{"title":"Pregunta 2511","content":"\u00bfcu\u00e1l es el lema que est\u00e1 escrito en la bandera nacional de brasil?","answer":"Orden y progreso"},{"title":"Pregunta 2512","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre anterior de la actual rep\u00fablica democr\u00e1tica del congo?","answer":"Zaire"},{"title":"Pregunta 2513","content":"\u00bfcu\u00e1l es el metal que se utiliza generalmente en los term\u00f3metros?","answer":"Mercurio"},{"title":"Pregunta 2514","content":"\u00bfcu\u00e1l es el premio m\u00e1s importante del festival internacional de cine de san sebasti\u00e1n?","answer":"Concha de oro"},{"title":"Pregunta 2515","content":"\u00bfcu\u00e1l es el veneno que fue obligado a beber s\u00f3crates?","answer":"Cicuta"},{"title":"Pregunta 2516","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se inaugur\u00f3 en 2013 el \u201cmonumento al s\u00e1nguche de milanesa\u201d?","answer":"Tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 2517","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el \u00faltimo presidente de facto de nuestro pa\u00eds?","answer":"Reynaldo bignone"},{"title":"Pregunta 2518","content":"Seg\u00fan la cl\u00e1sica historia, \u00bfen qu\u00e9 ciudad se crio superman?","answer":"Smallville"},{"title":"Pregunta 2519","content":"Mirando de popa a proa de una embarcaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 direcci\u00f3n indica la palabra \u201cestribor\u201d?","answer":"Derecha"},{"title":"Pregunta 2520","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 mar tiene costas rumania?","answer":"Mar negro"},{"title":"Pregunta 2521","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 hay que darle al \u201cmal paso\u201d?","answer":"Prisa"},{"title":"Pregunta 2522","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 hay que bancarse si \u201cte gusta el durazno\u201d?","answer":"La pelusa"},{"title":"Pregunta 2523","content":"\u00bfel caudal de qu\u00e9 importante r\u00edo de argentina es aprovechado por la represa de salto grande?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 2524","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del m\u00fasico de rock argentino conocido como \u201cmoris\u201d, autor del famoso tema \u201cel oso\u201d?","answer":"Mauricio birabent"},{"title":"Pregunta 2525","content":"\u00bfcon qu\u00e9 modelo argentina se cas\u00f3 el polista \u201cadolfito\u201d cambiaso?","answer":"Mar\u00eda v\u00e1zquez"},{"title":"Pregunta 2526","content":"En la observaci\u00f3n desde la tierra, \u00bfqu\u00e9 nombre tiene la fase lunar donde disminuye la parte iluminada de la luna?","answer":"Cuarto menguante"},{"title":"Pregunta 2527","content":"Seg\u00fan el famoso refr\u00e1n, \u00bfa qui\u00e9n le sacar\u00e1n los ojos?","answer":"Al que cr\u00eda cuervos"},{"title":"Pregunta 2528","content":"En la cl\u00e1sica historia de carlo collodi, \u00bfc\u00f3mo se llama el carpintero que da vida a pinocho?","answer":"Geppetto"},{"title":"Pregunta 2529","content":"Seg\u00fan su definici\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 rama de la zoolog\u00eda estudia los insectos?","answer":"Entomolog\u00eda"},{"title":"Pregunta 2530","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos artistas de la m\u00fasica era m\u00e1s joven cuando grab\u00f3 su \u00e1lbum debut?","answer":"Luis miguel"},{"title":"Pregunta 2531","content":"Seg\u00fan la letra del famoso tema de los palmeras, \u00bfcu\u00e1l de estas es una caracter\u00edstica del \u201cbomb\u00f3n asesino\u201d?","answer":"Insaciable"},{"title":"Pregunta 2532","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos cient\u00edficos fue condenado por la inquisici\u00f3n en 1633, al sostener que la tierra orbitaba alrededor del sol?","answer":"Galileo galilei"},{"title":"Pregunta 2533","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se crean los gl\u00f3bulos rojos?","answer":"M\u00e9dula \u00f3sea"},{"title":"Pregunta 2534","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos alimentos se nombra en la oraci\u00f3n cristiana \u201cpadre nuestro\u201d?","answer":"Pan"},{"title":"Pregunta 2535","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre lleva el hospital de cl\u00ednicas que depende de la universidad de buenos aires, ubicado en avenida c\u00f3rdoba?","answer":"Jos\u00e9 de san mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 2536","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la falta de vitamina c en el cuerpo humano?","answer":"Escorbuto"},{"title":"Pregunta 2537","content":"\u00bfqu\u00e9 arquitecto estuvo a cargo de la construcci\u00f3n del obelisco de buenos aires?","answer":"Alberto prebisch"},{"title":"Pregunta 2538","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se casaron juan domingo per\u00f3n y eva duarte?","answer":"1945"},{"title":"Pregunta 2539","content":"\u00bfa qui\u00e9n est\u00e1 dedicado el famoso museo conocido como la \u201ccasa azul\u201d?","answer":"Frida kahlo"},{"title":"Pregunta 2540","content":"Seg\u00fan la famosa serie televisiva, \u00bfqu\u00e9 profesi\u00f3n ten\u00eda jacinta pichimahuida?","answer":"Maestra"},{"title":"Pregunta 2541","content":"En la historia argentina, \u00bfa qu\u00e9 fecha se conoce como \u201cel d\u00eda de los tres gobernadores\u201d?","answer":"20 de junio"},{"title":"Pregunta 2542","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de estados unidos asesinaron al l\u00edder pacifista martin luther king?","answer":"Memphis"},{"title":"Pregunta 2543","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1862 y 1868?","answer":"Bartolom\u00e9 mitre"},{"title":"Pregunta 2544","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1868 y 1874?","answer":"Domingo faustino sarmiento"},{"title":"Pregunta 2545","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1874 y 1880?","answer":"Nicol\u00e1s avellaneda"},{"title":"Pregunta 2546","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1880 y 1886?","answer":"Julio argentino roca"},{"title":"Pregunta 2547","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1886 y 1890?","answer":"Miguel ju\u00e1rez celman"},{"title":"Pregunta 2548","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1892 y 1895?","answer":"Luis saenz pe\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2549","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1895 y 1898?","answer":"Jos\u00e9 evaristo uriburu"},{"title":"Pregunta 2550","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1898 y 1904?","answer":"Julio argentino roca"},{"title":"Pregunta 2551","content":"\u00bfcuantos hijos tiene valeria mazza?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 2552","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo enfrent\u00f3 a francia en la final de la copa del mundo de rusia?","answer":"Croacia"},{"title":"Pregunta 2553","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del primer hombre que pis\u00f3 la luna de apellido \u201carmstrong\u201d?","answer":"Neil"},{"title":"Pregunta 2554","content":"\u00bfen d\u00f3nde estaba el presidente estadounidense george w. bush cuando le avisaron de los atentados a las torres gemelas de 2001?","answer":"En una escuela"},{"title":"Pregunta 2555","content":"\u00bfc\u00f3mo se suele llamar al autom\u00f3vil que traslada al presidente de estados unidos?","answer":"La bestia"},{"title":"Pregunta 2556","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1906 y 1910?","answer":"Jos\u00e9 figueroa alcorta"},{"title":"Pregunta 2557","content":"\u00bfcu\u00e1ntas hijas tiene \u201cla china\u201d mar\u00eda eugenia su\u00e1rez?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 2558","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra afganist\u00e1n?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 2559","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1910 y 1914?","answer":"Roque s\u00e1enz pe\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2560","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 en argentina la primera pel\u00edcula de \u201ctoystory\u201d?","answer":"1996"},{"title":"Pregunta 2561","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se retir\u00f3 del f\u00fatbol profesional diego armando maradona?","answer":"1997"},{"title":"Pregunta 2562","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente argentino entre 1922 y 1928?","answer":"Marcelo torcuato de alvear"},{"title":"Pregunta 2563","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo del zoodiaco es el presidente mauricio macri?","answer":"Acuario"},{"title":"Pregunta 2564","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija mayor de marcelo tinelli?","answer":"Micaela"},{"title":"Pregunta 2565","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 en argentina la llamada \u201cd\u00e9cada infame\u201d?","answer":"1930"},{"title":"Pregunta 2566","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo m\u00e1s grande de lionel messi?","answer":"Thiago"},{"title":"Pregunta 2567","content":"\u00bfqui\u00e9n fue presidente argentino entre 1958 y 1962?","answer":"Arturo frondizi"},{"title":"Pregunta 2568","content":"\u00bfqui\u00e9n convirti\u00f3 el \u00fanico gol de boca en la final de la copa libertadores jugada en madrid?","answer":"Dar\u00edo benedetto"},{"title":"Pregunta 2569","content":"\u00bfa qu\u00e9 fecha hace referencia la estaci\u00f3n de tren coloquialmente conocida como \u201conce\u201d?","answer":"11 de septiembre"},{"title":"Pregunta 2570","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico es conocida rosa mar\u00eda juana mart\u00ednez su\u00e1rez?","answer":"Mirtha legrand"},{"title":"Pregunta 2571","content":"\u00bfa qu\u00e9 presidente derroc\u00f3 la llamada \u201crevoluci\u00f3n argentina\u201d en 1966?","answer":"Arturo illia"},{"title":"Pregunta 2572","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de marruecos?","answer":"Rabat"},{"title":"Pregunta 2573","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el creador del famoso personaje \u201cclemente\u201d?","answer":"Caloi"},{"title":"Pregunta 2574","content":"\u00bfqu\u00e9 grand slam de tenis consigui\u00f3 ganar juan mart\u00edn del potro?","answer":"Abierto de estados unidos"},{"title":"Pregunta 2575","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 el ex presidente ra\u00fal alfons\u00edn?","answer":"2009"},{"title":"Pregunta 2576","content":"Seg\u00fan el hor\u00f3scopo chino, \u00bfde qu\u00e9 signo son las personas nacidas en el a\u00f1o 2019?","answer":"Cerdo"},{"title":"Pregunta 2577","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 a la dictadura c\u00edvico militar que gobern\u00f3 nuestro pa\u00eds entre 1976 y 1983?","answer":"Proceso de reorganizaci\u00f3n nacional"},{"title":"Pregunta 2578","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del \u201cpollo\u201d alvarez?","answer":"Joaqu\u00edn"},{"title":"Pregunta 2579","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 lionel messi?","answer":"1987"},{"title":"Pregunta 2580","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se consagr\u00f3 argentina campe\u00f3n de la copa davis por \u00fanica vez?","answer":"2016"},{"title":"Pregunta 2581","content":"\u00bfcuanto tiempo dura aproximadamente el periodo de gestaci\u00f3n de un elefante?","answer":"22 meses"},{"title":"Pregunta 2582","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha patria del 2003 asumi\u00f3 la presidencia n\u00e9stor kirchner?","answer":"25 de mayo"},{"title":"Pregunta 2583","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos cargos pol\u00edticos ocup\u00f3 el cantante y compositor palito ortega?","answer":"Gobernador"},{"title":"Pregunta 2584","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo mexicano dirigi\u00f3 diego maradona durante 2018?","answer":"Dorados de sinaloa"},{"title":"Pregunta 2585","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 salvador dal\u00ed?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2586","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las ciudades de melbourne y canberra?","answer":"Australia"},{"title":"Pregunta 2587","content":"\u00bfa qu\u00e9 artista pertenece el disco llamado \u201cfuerza natural\u201d?","answer":"Gustavo cerati"},{"title":"Pregunta 2588","content":"\u00bfqu\u00e9 figura dijo que \u201cel potro\u201d rodrigo le dedic\u00f3 el tema \u201cfue lo mejor del amor\u201d?","answer":"Marixa balli"},{"title":"Pregunta 2589","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo que tiene jimena bar\u00f3n con daniel osvaldo?","answer":"Morrison"},{"title":"Pregunta 2590","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 junto a adri\u00e1n suar la pel\u00edcula \u201cme cas\u00e9 con un boludo?","answer":"Valeria bertuccelli"},{"title":"Pregunta 2591","content":"\u00bfqu\u00e9 jugador de river le convirti\u00f3 el tercer gol a boca en la final de la copa libertadores jugada en madrid?","answer":"Gonzalo mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 2592","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el famoso perrito que acompa\u00f1aba a susana gimenez en sus programas?","answer":"Jazm\u00edn"},{"title":"Pregunta 2593","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el actual presidente de brasil?","answer":"Jair bolsonaro"},{"title":"Pregunta 2594","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el aeropuerto internacional jorge ch\u00e1vez?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 2595","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre es conocido el aeropuerto internacional de c\u00f3rdoba?","answer":"Pajas blancas"},{"title":"Pregunta 2596","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido jefe de gobierno de la ciudad de buenos aires por primera vez mauricio macri?","answer":"2007"},{"title":"Pregunta 2597","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de paraguay?","answer":"Mario abdo ben\u00edtez"},{"title":"Pregunta 2598","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n infantil, \u00bfa qui\u00e9n le tiro el huevo podrido?","answer":"Al distra\u00eddo"},{"title":"Pregunta 2599","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija de luciana salazar?","answer":"Matilda"},{"title":"Pregunta 2600","content":"\u00bfcual es el nombre de pila del ex tenista \u201cpico\u201d m\u00f3naco?","answer":"Juan"},{"title":"Pregunta 2601","content":"\u00bfcon qu\u00e9 futbolista est\u00e1 de novia oriana sabatini?","answer":"Paulo dybala"},{"title":"Pregunta 2602","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 el futbolista mauro icardi?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 2603","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las ciudades de la serena, valdivia y temuco?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 2604","content":"En el juego de cartas \u201cla escoba del 15\u201d, \u00bfcu\u00e1ntas cartas se le reparten a cada jugador?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 2605","content":"\u00bfen qu\u00e9 exitosa serie el rey se sienta en \u201cel trono de hierro\u201d?","answer":"Game of thrones"},{"title":"Pregunta 2606","content":"\u00bfqu\u00e9 parentesco tienen rodrigo y ulises bueno?","answer":"Hermanos"},{"title":"Pregunta 2607","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el famoso cuento \u201cel fantasma de canterville\u201d?","answer":"Oscar wilde"},{"title":"Pregunta 2608","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originario el sumo?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2609","content":"\u00bfqu\u00e9 es una vitrola?","answer":"Un aparato para reproducir m\u00fasica"},{"title":"Pregunta 2610","content":"\u00bfa qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol de primera divisi\u00f3n le dicen \u201cel pirata\u201d?","answer":"Belgrano de c\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 2611","content":"\u00bfcu\u00e1ntas hijas tiene mauro icardi con wanda nara?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 2612","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el programa que fue conducido por diego maradona en el a\u00f1o 2005 en canal 13?","answer":"La noche del 10"},{"title":"Pregunta 2613","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el \u00fanico equipo brasilero en el que jug\u00f3 pel\u00e9?","answer":"Santos"},{"title":"Pregunta 2614","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de \u201clas primas\u201d, \u00bfa qui\u00e9n le ped\u00eda que saque la mano?","answer":"Antonio"},{"title":"Pregunta 2615","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de \u201cla mona\u201d jim\u00e9nez?","answer":"Juan carlos"},{"title":"Pregunta 2616","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de austria?","answer":"Viena"},{"title":"Pregunta 2617","content":"\u00bfcu\u00e1l es el promedio de vida de una camello?","answer":"40 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 2618","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el edificio m\u00e1s alto de latinoam\u00e9rica?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 2619","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero usaba \u201cmanu\u201d ginobilli en san antonio \u201cspurs\u201d?","answer":"Veinte"},{"title":"Pregunta 2620","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra filipinas?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 2621","content":"En la recordada pel\u00edcula \u201cforrest gump\u201d, \u00bfqu\u00e9 pesca con su barco?","answer":"Camarones"},{"title":"Pregunta 2622","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 catherine fulop?","answer":"Venezuela"},{"title":"Pregunta 2623","content":"En la pel\u00edcula \u201ctoystory\u201d, \u00bfc\u00f3mo se llama el due\u00f1o de los juguetes?","answer":"Andy"},{"title":"Pregunta 2624","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de la corte suprema de la naci\u00f3n?","answer":"Carlos rosenkrantz"},{"title":"Pregunta 2625","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario tiene el presidente mauricio macri?","answer":"Ingeniero civil"},{"title":"Pregunta 2626","content":"Luego de su paso por independiente, \u00bfa qu\u00e9 equipo europeo fue vendido sergio \u201ckun\u201d aguero?","answer":"Atl\u00e9tico madrid"},{"title":"Pregunta 2627","content":"\u00bfcu\u00e1ntos senadores hay en argentina?","answer":"72"},{"title":"Pregunta 2628","content":"En caso de empate en las votaciones del senado, \u00bfqui\u00e9n debe desempatar?","answer":"El presidente del senado"},{"title":"Pregunta 2629","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os hay que tener como m\u00ednimo para poder ser diputado?","answer":"25"},{"title":"Pregunta 2630","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os dura el mandato de un senador?","answer":"6 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 2631","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os dura el mandato de un diputado?","answer":"4 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 2632","content":"La c\u00e1mara de senadores se renueva por partes cada dos a\u00f1os, \u00bfqu\u00e9 cantidad se renueva?","answer":"Un tercio"},{"title":"Pregunta 2633","content":"\u00bfa qu\u00e9 ciudad rusa se la llam\u00f3 leningrado luego de la muerte del l\u00edder sovi\u00e9tico hasta 1991?","answer":"San petersburgo"},{"title":"Pregunta 2634","content":"\u00bfqui\u00e9n populariz\u00f3 la frase \u201cmoviendo las cabezas\u201d en sus tradicionales desfiles?","answer":"Roberto giordano"},{"title":"Pregunta 2635","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el famoso sal\u00f3n del congreso?","answer":"Sal\u00f3n azul"},{"title":"Pregunta 2636","content":"\u00bfen qu\u00e9 edificio se encuentra el sal\u00f3n de los pasos perdidos?","answer":"En el congreso"},{"title":"Pregunta 2637","content":"\u00bfen qu\u00e9 famosa pel\u00edcula animada se populariz\u00f3 la frase \u201chakunamatata\u201d?","answer":"El rey le\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2638","content":"\u00bfqui\u00e9n era el director t\u00e9cnico de racing cuando se consagr\u00f3 campe\u00f3n en el a\u00f1o 2001?","answer":"\u201cmostaza\u201d merlo"},{"title":"Pregunta 2639","content":"\u00bfqu\u00e9 mitolog\u00eda considera a od\u00edn como su dios principal?","answer":"N\u00f3rdica"},{"title":"Pregunta 2640","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se inauguran todos los a\u00f1os las sesiones ordinarias en el congreso?","answer":"1\u00b0 de marzo"},{"title":"Pregunta 2641","content":"\u00bfcon qu\u00e9 metal est\u00e1 revestida la c\u00fapula del congreso de la naci\u00f3n?","answer":"Cobre"},{"title":"Pregunta 2642","content":"\u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n de parentesco tienen la primera dama juliana awada y el actor alejandro awada?","answer":"Son hermanos"},{"title":"Pregunta 2643","content":"\u00bfcu\u00e1ntas hijas tiene la primera dama juliana awada?","answer":"2"},{"title":"Pregunta 2644","content":"\u00bfcu\u00e1l es la superficie aproximada de la rep\u00fablica argentina?","answer":"Menos de 4 millones de kil\u00f3metros cuadrados"},{"title":"Pregunta 2645","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntos pa\u00edses limita la rep\u00fablica argentina?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 2646","content":"\u00bfcu\u00e1ntas personas viven aproximadamente en la ciudad de buenos aires?","answer":"Menos de 3 millones"},{"title":"Pregunta 2647","content":"La constituci\u00f3n nacional fue sancionada en 1853, \u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue modificada por primera vez?","answer":"1860"},{"title":"Pregunta 2648","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha fue creada la bandera argentina por manuel belgrano?","answer":"27 de febrero de 1812"},{"title":"Pregunta 2649","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de dinamarca?","answer":"Copenhague"},{"title":"Pregunta 2650","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso personaje viv\u00eda en \u201cel pa\u00eds de nunca jam\u00e1s\u201d?","answer":"Peter pan"},{"title":"Pregunta 2651","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el cangrejo que acompa\u00f1a a la sirenita en la famosa pel\u00edcula?","answer":"Sebastian"},{"title":"Pregunta 2652","content":"En la pel\u00edcula \u201cbuscando a nemo\u201d\u00bfque tipo de pez es nemo?","answer":"Pez payaso"},{"title":"Pregunta 2653","content":"\u00bfqui\u00e9n dijo la hist\u00f3rica frase \u201cla historia me absolver\u00e1\u201d?","answer":"Fidel castro"},{"title":"Pregunta 2654","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del \u201cchino\u201d dar\u00edn?","answer":"Ricardo"},{"title":"Pregunta 2655","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el barco en el que fidel castro se traslad\u00f3 desde m\u00e9xico a cuba para dar inicio a la revoluci\u00f3n cubana?","answer":"Granma"},{"title":"Pregunta 2656","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo pol\u00edtico tiene actualmente fernando \u201cpino\u201d solanas?","answer":"Senador"},{"title":"Pregunta 2657","content":"\u00bfque artista internacional cooper\u00f3 para la identificaci\u00f3n de los soldados argentinos ca\u00eddos en las islas malvinas?","answer":"Roger waters"},{"title":"Pregunta 2658","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte se practica en el famoso \u201ccampeonato argentino abierto de palermo\u201d?","answer":"Polo"},{"title":"Pregunta 2659","content":"\u00bfqu\u00e9 ex presidente dijo que argentina es un pa\u00eds \u201ccondenado al \u00e9xito\u201d?","answer":"Eduardo duhalde"},{"title":"Pregunta 2660","content":"\u00bfqu\u00e9 ex presidente dijo \u201cramal que para, ramal que cierra\u201d en referencia a los trenes?","answer":"Carlos menem"},{"title":"Pregunta 2661","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el actual presidente de francia?","answer":"Emmanuel macron"},{"title":"Pregunta 2662","content":"La talentosa cantante amy winehouse falleci\u00f3 en el a\u00f1o 2011, \u00bfque edad ten\u00eda?","answer":"27 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 2663","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del periodista deportivo pagani?","answer":"Horacio"},{"title":"Pregunta 2664","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la esposa del pr\u00edncipe harry?","answer":"Meghan markle"},{"title":"Pregunta 2665","content":"En el mundial de rusia, argentina fue eliminada en octavos de final por francia, \u00bfc\u00f3mo termin\u00f3 ese partido?","answer":"4 a 3"},{"title":"Pregunta 2666","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo dirige actualmente el ex t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina, jorge sampaoli?","answer":"Santos de brasil"},{"title":"Pregunta 2667","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tiene la gobernadora de buenos aires mar\u00eda eugenia vidal?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 2668","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del jefe de gobierno de la ciudad de buenos aires, rodr\u00edguez larreta?","answer":"Horacio"},{"title":"Pregunta 2669","content":"En la serie animada \u201clos picapiedra\u201d\u00bfc\u00f3mo se llama la esposa de pablo?","answer":"Betty"},{"title":"Pregunta 2670","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se celebra halloween?","answer":"31 de octubre"},{"title":"Pregunta 2671","content":"\u00bfcomo se llama el espantap\u00e1jaros con coraz\u00f3n de oro creado por manuel garc\u00eda ferr\u00e9?","answer":"Trapito"},{"title":"Pregunta 2672","content":"En la serie animada \u201clos simpsons\u201d, \u00bfc\u00f3mo se llama el jefe de la polic\u00eda?","answer":"G\u00f3rgory"},{"title":"Pregunta 2673","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es patrona la virgen de guadalupe?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 2674","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al sindicato argentino que nuclea a los maquinistas de locomotoras y trenes?","answer":"La fraternidad"},{"title":"Pregunta 2675","content":"Durante la segunda guerra mundial, \u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o los alemanes tomaron el control de par\u00eds?","answer":"1940"},{"title":"Pregunta 2676","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el golfo p\u00e9rsico?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 2677","content":"\u00bfde qu\u00e9 famoso pintor es la careta que usan los ladrones al comienzo de la serie \u201cla casa de papel\u201d?","answer":"Salvador dal\u00ed"},{"title":"Pregunta 2678","content":"\u00bfcu\u00e1l era la profesi\u00f3n del personaje de \u201cdady\u201d brieva en la recordada ficci\u00f3n televisiva \u201cgasoleros\u201d?","answer":"Colectivero"},{"title":"Pregunta 2679","content":"\u00bfqu\u00e9 r\u00edo separa a resistencia de corrientes capital?","answer":"Paran\u00e1"},{"title":"Pregunta 2680","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue el famoso recital de los beatles en la terraza de apple corps?","answer":"1969"},{"title":"Pregunta 2681","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad argentina naci\u00f3 astor piazzolla?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 2682","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el cantante juan luis guerra?","answer":"Rep\u00fablica dominicana"},{"title":"Pregunta 2683","content":"En el mundial de rusia lionel messi marc\u00f3 un s\u00f3lo gol, \u00bfa qu\u00e9 selecci\u00f3n se lo hizo?","answer":"Nigeria"},{"title":"Pregunta 2684","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originario el trago conocido mundialmente como \u201cmojito\u201d?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 2685","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso, junto a carlos gardel, el c\u00e9lebre tango \u201cmi buenos aires querido\u201d?","answer":"Alfredo lepera"},{"title":"Pregunta 2686","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la t\u00edpica salsa que entre sus ingredientes incluye tomate, cebolla y carne picada?","answer":"Bolognesa"},{"title":"Pregunta 2687","content":"\u00bfcu\u00e1l de estos personajes del espect\u00e1culo argentino interpret\u00f3 a \u201csaso\u201d en la pel\u00edcula \u201ccarlito\u2019sway\u201d, protagonizada por al pacino?","answer":"Jorge porcel"},{"title":"Pregunta 2688","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la ciudad de pehuaj\u00f3, donde seg\u00fan la famosa canci\u00f3n, viv\u00eda la tortuga \u201cmanuelita\u201d?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2689","content":"\u00bfa qu\u00e9 partido de la provincia de buenos aires pertenece la localidad de wilde?","answer":"Avellaneda"},{"title":"Pregunta 2690","content":"\u00bfcu\u00e1l de estas no es una t\u00edpica variedad de vino blanco?","answer":"Torront\u00e9s"},{"title":"Pregunta 2691","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia sucedi\u00f3 en 1924 la \u201cmasacre de napalp\u00ed\u201d, donde murieron cientos de ind\u00edgenas quom y mocov\u00edes a manos de polic\u00edas y terratenientes?","answer":"Chaco"},{"title":"Pregunta 2692","content":"En el proceso de la donaci\u00f3n de \u00f3rganos, \u00bfqu\u00e9 significa la palabra \u201cablaci\u00f3n\u201d?","answer":"Extracci\u00f3n de \u00f3rganos"},{"title":"Pregunta 2693","content":"\u00bfen que san mart\u00edn realiz\u00f3 el cruce de los andes?","answer":"1817"},{"title":"Pregunta 2694","content":"\u00bfqu\u00e9 metal se mezcla con el cobre para formar el bronce?","answer":"Esta\u00f1o"},{"title":"Pregunta 2695","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds le vendi\u00f3 el territorio de alaska a estados unidos?","answer":"Rusia"},{"title":"Pregunta 2696","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el famoso actor bruce willis?","answer":"Alemania"},{"title":"Pregunta 2697","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente predomina el puma?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 2698","content":"\u00bfcu\u00e1l es el r\u00edo m\u00e1s largo de europa?","answer":"El volga"},{"title":"Pregunta 2699","content":"\u00bfque dos pa\u00edses firmaron el tratado de tordesillas en el siglo xv?","answer":"Espa\u00f1a y portugal"},{"title":"Pregunta 2700","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la reina de espa\u00f1a?","answer":"Letizia"},{"title":"Pregunta 2701","content":"\u00bfcu\u00e1ntas provincias argentinas limitan con c\u00f3rdoba?","answer":"7"},{"title":"Pregunta 2702","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son los gl\u00f3bulos que tambi\u00e9n se conocen como leucocitos?","answer":"Blancos"},{"title":"Pregunta 2703","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la reforma pol\u00edtica impulsada por gorbachov en la uni\u00f3n sovi\u00e9tica?","answer":"Perestroika"},{"title":"Pregunta 2704","content":"\u00bfqu\u00e9 animal protagoniza el libro \u201cplatero y yo\u201d?","answer":"Burro"},{"title":"Pregunta 2705","content":"\u00bfqu\u00e9 animal distintivo est\u00e1 estampado en la camiseta de los pumas?","answer":"Yaguaret\u00e9"},{"title":"Pregunta 2706","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del dinosaurio de la saga de la pel\u00edcula \u201ctoystory\u201d?","answer":"Rex"},{"title":"Pregunta 2707","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se comenzaron a entregar los premios oscar?","answer":"1929"},{"title":"Pregunta 2708","content":"Seg\u00fan la odisea, \u00bfcu\u00e1l es el nombre de la mujer que esperaba a ulises?","answer":"Pen\u00e9lope"},{"title":"Pregunta 2709","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre completo del cid campeador?","answer":"Rodrigo d\u00edaz de vivar"},{"title":"Pregunta 2710","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la carne salada y seca en el norte de nuestro pa\u00eds?","answer":"Charqui"},{"title":"Pregunta 2711","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ave m\u00e1s grande que habita el planeta tierra?","answer":"Avestruz"},{"title":"Pregunta 2712","content":"\u00bfcu\u00e1l es el hueso donde articulan todas las costillas del hombre?","answer":"Estern\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2713","content":"\u00bfcu\u00e1ntas provincias argentinas limitan con chile?","answer":"11"},{"title":"Pregunta 2714","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se entreg\u00f3 por primera vez el premio mart\u00edn fierro de oro, que en esa oportunidad lo gan\u00f3 el programa \u201cfax\u201d?","answer":"1991"},{"title":"Pregunta 2715","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor del c\u00f3digo civil argentino?","answer":"Dalmacio v\u00e9lez s\u00e1rsfield"},{"title":"Pregunta 2716","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el sacerdote que integraba la primera junta de gobierno?","answer":"Manuel alberti"},{"title":"Pregunta 2717","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds actualmente ocupa casi todo el territorio de lo que fue la antigua persia?","answer":"Ir\u00e1n"},{"title":"Pregunta 2718","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el principal art\u00edfice de la reforma protestante en el siglo xvi?","answer":"Mart\u00edn lutero"},{"title":"Pregunta 2719","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de europa est\u00e1 la sede de la uni\u00f3n europea?","answer":"Bruselas"},{"title":"Pregunta 2720","content":"\u00bfqu\u00e9 cantidad de cent\u00edmetros equivalen a 2 metros?","answer":"200"},{"title":"Pregunta 2721","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la capital de la ex alemania occidental, antes de la ca\u00edda del muro de berl\u00edn?","answer":"Bonn"},{"title":"Pregunta 2722","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina naci\u00f3 el artista apodado \u201cchaque\u00f1o\u201d palavecino?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 2723","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el parque nacional el palmar?","answer":"Entre r\u00edos"},{"title":"Pregunta 2724","content":"Si est\u00e1s mirando hacia el norte, \u00bfcu\u00e1l es el punto cardinal que est\u00e1 a tu derecha?","answer":"El este"},{"title":"Pregunta 2725","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del residuo que queda luego de que la uva es exprimida para fabricar vino?","answer":"Orujo"},{"title":"Pregunta 2726","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocida bailarina argentina se present\u00f3 en la gala que se realiz\u00f3 en el teatro col\u00f3n durante la cumbre del g20?","answer":"Mora godoy"},{"title":"Pregunta 2727","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre hace referencia a la plantaci\u00f3n de la yerba mate?","answer":"Yerbal"},{"title":"Pregunta 2728","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera se suele llamar a la salsa \u201cbechamel\u201d?","answer":"Salsa blanca"},{"title":"Pregunta 2729","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el tribunal internacional de la haya?","answer":"Holanda"},{"title":"Pregunta 2730","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la novela \u201cel conde de montecristo\u201d?","answer":"Alejandro dumas"},{"title":"Pregunta 2731","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la cr\u00eda del \u00f1and\u00fa?","answer":"Charito"},{"title":"Pregunta 2732","content":"\u00bfqu\u00e9 principado europeo se encuentra entre francia y espa\u00f1a?","answer":"Andorra"},{"title":"Pregunta 2733","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la esquina de las avenidas san juan y boedo?","answer":"Homero manzi"},{"title":"Pregunta 2734","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se cre\u00f3 el estado de israel?","answer":"1948"},{"title":"Pregunta 2735","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad de la zona norte de la provincia de buenos aires se celebra anualmente la fiesta de la flor?","answer":"Escobar"},{"title":"Pregunta 2736","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de \u201cel aleph\u201d?","answer":"Jorge luis borges"},{"title":"Pregunta 2737","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de \u201cel t\u00fanel\u201d?","answer":"Ernesto s\u00e1bato"},{"title":"Pregunta 2738","content":"\u00bfde la revoluci\u00f3n de qu\u00e9 pa\u00eds form\u00f3 parte pancho villa?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 2739","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de la novia y musa inspiradora de salvador dal\u00ed?","answer":"Gala"},{"title":"Pregunta 2740","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el grupo musical ingl\u00e9s, que formaron los hermanos gallagher?","answer":"Oasis"},{"title":"Pregunta 2741","content":"\u00bfde qu\u00e9 estado de la antig\u00fcedad fue rey alejandro magno?","answer":"Macedonia"},{"title":"Pregunta 2742","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la animadora infantil brasilera conocida como \u201cxuxa\u201d?","answer":"Mar\u00eda"},{"title":"Pregunta 2743","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo de mufasa en la pel\u00edcula animada \u201cel rey le\u00f3n\u201d?","answer":"Simba"},{"title":"Pregunta 2744","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre recibe la cosecha de la ca\u00f1a de az\u00facar?","answer":"Zafra"},{"title":"Pregunta 2745","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran los montes apeninos?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 2746","content":"\u00bfqu\u00e9 metal se extrae de una mina aur\u00edfera?","answer":"Oro"},{"title":"Pregunta 2747","content":"\u00bfqu\u00e9 futbolista argentino le convirti\u00f3 el primer gol a alemania federal, en la final del mundial fifa de m\u00e9xico 1986?","answer":"Jos\u00e9 luis brown"},{"title":"Pregunta 2748","content":"\u00bfqu\u00e9 pen\u00ednsula se encuentra dentro del mar rojo?","answer":"Pen\u00ednsula del sina\u00ed"},{"title":"Pregunta 2749","content":"\u00bfa qu\u00e9 tipo de calzado en paraguay y uruguay, se lo conoce con el nombre de \u201cchampiones\u201d?","answer":"Zapatillas"},{"title":"Pregunta 2750","content":"\u00bfqu\u00e9 cantidad de jugadores titulares tiene un equipo de pato profesional?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 2751","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue caudillo estanislao l\u00f3pez a principios del siglo xix?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 2752","content":"\u00bfcu\u00e1ntos sobrinos tiene el pato donald?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 2753","content":"Adem\u00e1s de la escala de richter, \u00bfque otra medida se usa para los terremotos?","answer":"Mercal\u00ed"},{"title":"Pregunta 2754","content":"\u00bfen qu\u00e9 mar desemboca el r\u00edo danubio?","answer":"Mar negro"},{"title":"Pregunta 2755","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la palabra \u201ctablas\u201d en un partido de ajedrez?","answer":"Empate"},{"title":"Pregunta 2756","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se conmemora el aniversario de la muerte del general don jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"17 de agosto"},{"title":"Pregunta 2757","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el movimiento cultural que se produjo en europa entre los siglos xv y xvi, entre los que se destac\u00f3 leonardo da vinci?","answer":"Renacimiento"},{"title":"Pregunta 2758","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda oficial del per\u00fa?","answer":"Sol"},{"title":"Pregunta 2759","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad argentina se realizaron los juegos panamericanos de 1995?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 2760","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz interpret\u00f3 a la madre de ricardo dar\u00edn en la pel\u00edcula \u201cel hijo de la novia\u201d?","answer":"Norma aleandro"},{"title":"Pregunta 2761","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina transita el \u201ctren a las nubes\u201d?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 2762","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo m\u00e1s peque\u00f1o de lionel messi y antonellarocuzzo?","answer":"Ciro"},{"title":"Pregunta 2763","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tuvo marcelo tinelli con su ex pareja paula robles?","answer":"2"},{"title":"Pregunta 2764","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la \u201cpo\u00e9tica\u201d, m\u00e9todo que divide a las obras en tres partes: introducci\u00f3n, nudo y desenlace?","answer":"Arist\u00f3teles"},{"title":"Pregunta 2765","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera se puede nombrar a una galer\u00eda o museo de pinturas?","answer":"Pinacoteca"},{"title":"Pregunta 2766","content":"\u00bfqui\u00e9n es el rey que empu\u00f1a la espada de excalibur, y la puede sacar de la piedra?","answer":"Arturo"},{"title":"Pregunta 2767","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual ministro de producci\u00f3n y trabajo?","answer":"Dante sica"},{"title":"Pregunta 2768","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual ministro de justicia?","answer":"Germ\u00e1n garavano"},{"title":"Pregunta 2769","content":"\u00bfqui\u00e9n es la actual ministra de salud y desarrollo social?","answer":"Carolina stanley"},{"title":"Pregunta 2770","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual ministro de educaci\u00f3n?","answer":"Alejandro finocchiaro"},{"title":"Pregunta 2771","content":"\u00bfqu\u00e9 caudillo argentino del siglo xix fue conocido como \u201cel tigre de los llanos\u201d?","answer":"Facundo quiroga"},{"title":"Pregunta 2772","content":"\u00bfcu\u00e1l es el a\u00f1o actual seg\u00fan el calendario jud\u00edo?","answer":"5779"},{"title":"Pregunta 2773","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario pose\u00eda mahatma ghandi?","answer":"Abogado"},{"title":"Pregunta 2774","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 24 de enero?","answer":"Acuario"},{"title":"Pregunta 2775","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento toca el ex presidente de estados unidos, bill clinton?","answer":"Saxof\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2776","content":"\u00bfqu\u00e9 cantidad de \u00e1tomos de ox\u00edgeno tiene una mol\u00e9cula de ozono?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 2777","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea pas\u00f3 sus \u00faltimas horas de vida jorge luis borges?","answer":"Ginebra"},{"title":"Pregunta 2778","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 25 de febrero?","answer":"Piscis"},{"title":"Pregunta 2779","content":"\u00bfqu\u00e9 cantidad de c\u00e9lulas que tiene una ameba?","answer":"1"},{"title":"Pregunta 2780","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el arroyo que, durante la mayor parte de su trayecto, fluye entubado bajo la avenida juan b. justo, de la ciudad de buenos aires?","answer":"Arroyo maldonado"},{"title":"Pregunta 2781","content":"\u00bfde qu\u00e9 animal marino se obtiene el caviar m\u00e1s caro consumido en europa?","answer":"Esturi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2782","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 22 de marzo?","answer":"Aries"},{"title":"Pregunta 2783","content":"\u00bfcon la hija de qu\u00e9 famoso cantante estuvo casado michael jackson?","answer":"Elvis presley"},{"title":"Pregunta 2784","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad est\u00e1 ambientada la obra literaria \u201cromeo y julieta\u201d, de william shakespeare?","answer":"Verona"},{"title":"Pregunta 2785","content":"Seg\u00fan el t\u00edtulo del libro de roberto arlt, \u00bfcu\u00e1ntos son los locos?","answer":"Siete"},{"title":"Pregunta 2786","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 28 de abril?","answer":"Tauro"},{"title":"Pregunta 2787","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer nombre que se le asign\u00f3 al t\u00fanel subfluvial que une las ciudades de paran\u00e1 y santa f\u00e9, que pasa por debajo del lecho del r\u00edo paran\u00e1?","answer":"Hernandarias"},{"title":"Pregunta 2788","content":"\u00bfcu\u00e1les son las tres primeras palabras del pre\u00e1mbulo de la constituci\u00f3n nacional argentina?","answer":"\u201cnos los representantes\u201d"},{"title":"Pregunta 2789","content":"\u00bfqu\u00e9 canci\u00f3n cant\u00f3 diego torres frente al papa juan pablo ii en madrid?","answer":"Color esperanza"},{"title":"Pregunta 2790","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 5 de junio?","answer":"Geminis"},{"title":"Pregunta 2791","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o del siglo xx fue derogada en estados unidos la llamada \u201cley seca\u201d, cuyo principal objetivo fue la prohibici\u00f3n de bebidas alcoh\u00f3licas?","answer":"1933"},{"title":"Pregunta 2792","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue pek\u00edn sede de los juegos ol\u00edmpicos?","answer":"2008"},{"title":"Pregunta 2793","content":"\u00bfentre qu\u00e9 r\u00edos se encuentra la mesopotamia argentina?","answer":"Paran\u00e1 y uruguay"},{"title":"Pregunta 2794","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 9 de julio?","answer":"C\u00e1ncer"},{"title":"Pregunta 2795","content":"\u00bfc\u00f3mo muri\u00f3 manuel dorrego?","answer":"Fusilado"},{"title":"Pregunta 2796","content":"\u00bfen qu\u00e9 \u00f3rgano del cuerpo humano se encuentra la famosa \u201ccisura de rolando\u201d?","answer":"Cerebro"},{"title":"Pregunta 2797","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 17 de agosto?","answer":"Leo"},{"title":"Pregunta 2798","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds europeo es originaria la frase \u201cdeja v\u00fa\u201d?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 2799","content":"\u00bfqu\u00e9 canci\u00f3n cant\u00f3 luciano pereyra frente al papa juan pablo ii en el a\u00f1o 2000?","answer":"Solo le pido a dios"},{"title":"Pregunta 2800","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 11 de septiembre?","answer":"Virgo"},{"title":"Pregunta 2801","content":"\u00bfqu\u00e9 volc\u00e1n sepult\u00f3 a la ciudad de pompeya en el a\u00f1o 79 antes de cristo?","answer":"Vesubio"},{"title":"Pregunta 2802","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 26 de septiembre?","answer":"Libra"},{"title":"Pregunta 2803","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 a hanniballecter en la pel\u00edcula \u201cel silencio de los inocentes\u201d?","answer":"Anthony hopkins"},{"title":"Pregunta 2804","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al conjunto de leyes, en el que una de ellas versa: \u201csi algo puede salir mal, saldr\u00e1 mal\u201d?","answer":"Leyes de murphy"},{"title":"Pregunta 2805","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 11 de noviembre?","answer":"Escorpio"},{"title":"Pregunta 2806","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la novela rusa escrita por le\u00f3n tolstoi en la que aparecen m\u00e1s de 500 personajes y tiene lugar la guerra napole\u00f3nica?","answer":"\u201cla guerra y la paz\u201d"},{"title":"Pregunta 2807","content":"\u00bfa qu\u00e9 mitolog\u00eda pertenecen la pareja de dioses isis y osiris?","answer":"Egipcia"},{"title":"Pregunta 2808","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama al monolito permanente que se encuentra al costado de las rutas, para fijar el kilometraje de la misma?","answer":"Moj\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2809","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 30 de noviembre?","answer":"Sagitario"},{"title":"Pregunta 2810","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso matem\u00e1tico griego enunci\u00f3 el teorema que dice que \u201cel cuadrado de la hipotenusa es igual a la suma de los cuadrados de los lados\u201d?","answer":"Pit\u00e1goras"},{"title":"Pregunta 2811","content":"\u00bfquienes son los dos autores de la famosa historieta argentina \u201cel eternauta\u201d? uno era el guionista y el otro, el dibujante.","answer":"H\u00e9ctor germ\u00e1n oesterheld y francisco solano l\u00f3pez"},{"title":"Pregunta 2812","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el cerro bayo?","answer":"Neuqu\u00e9n"},{"title":"Pregunta 2813","content":"\u00bfa qu\u00e9 signo del zodiaco pertenecen los nacidos un 24 de diciembre?","answer":"Capricornio"},{"title":"Pregunta 2814","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el cerro castor?","answer":"Tierra del fuego"},{"title":"Pregunta 2815","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la t\u00edpica pollera que utilizan los escoceses?","answer":"Kilt"},{"title":"Pregunta 2816","content":"\u00bfc\u00f3mo era la formaci\u00f3n f\u00edsica del centauro?","answer":"Cabeza de humano y patas traseras de caballo"},{"title":"Pregunta 2817","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice a los nacidos en costa rica?","answer":"Ticos"},{"title":"Pregunta 2818","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se comenzaron a entregar los premios martin fierro?","answer":"1959"},{"title":"Pregunta 2819","content":"En brasil, \u00bfqu\u00e9 es una borrachar\u00eda?","answer":"Una gomer\u00eda"},{"title":"Pregunta 2820","content":"\u00bfqu\u00e9 loba amamant\u00f3 a r\u00f3mulo y remo seg\u00fan la mitolog\u00eda de la fundaci\u00f3n de roma?","answer":"Luperca"},{"title":"Pregunta 2821","content":"\u00bfa qui\u00e9n se considera como el conquistador que venci\u00f3 al imperio inca?","answer":"Francisco pizarro"},{"title":"Pregunta 2822","content":"\u00bfa qui\u00e9n se considera como el conquistador que venci\u00f3 al imperio azteca?","answer":"Hern\u00e1n cort\u00e9s"},{"title":"Pregunta 2823","content":"\u00bfpor qu\u00e9 partido pol\u00edtico gan\u00f3 las elecciones a presidente de estados unidos donald trump?","answer":"Republicano"},{"title":"Pregunta 2824","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente naci\u00f3 el reconocido cantante freddie mercury?","answer":"\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 2825","content":"\u00bfhasta que edad es obligatorio votar en nuestro pa\u00eds?","answer":"70 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 2826","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo que tiene el \u201ckun\u201d ag\u00fcero con giannina maradona?","answer":"Benjam\u00edn"},{"title":"Pregunta 2827","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo nombre del ex presidente de estados unidos barack obama?","answer":"Hussein"},{"title":"Pregunta 2828","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 equipo africano perdi\u00f3 argentina en el partido inaugural del mundial 90?","answer":"Camer\u00fan"},{"title":"Pregunta 2829","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el compuesto que le da el t\u00edpico sabor amargo al agua t\u00f3nica?","answer":"Quinina"},{"title":"Pregunta 2830","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador sadam husein?","answer":"Irak"},{"title":"Pregunta 2831","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds gobern\u00f3 gadafi?","answer":"Libia"},{"title":"Pregunta 2832","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se anunci\u00f3 la muerte de osama bin laden?","answer":"2011"},{"title":"Pregunta 2833","content":"\u00bfque selecci\u00f3n de f\u00fatbol dirige actualmente gerardo \u201cel tata\u201d martino?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 2834","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue caudillo antonino taboada?","answer":"Santiago del estero"},{"title":"Pregunta 2835","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador jos\u00e9 mar\u00eda paz?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 2836","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 en nuestro pa\u00eds el partido unitario?","answer":"1816"},{"title":"Pregunta 2837","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el fundador de la uni\u00f3n c\u00edvica radical?","answer":"Leandro n. alem"},{"title":"Pregunta 2838","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds muri\u00f3 bernardino rivadavia?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2839","content":"Adem\u00e1s de river y san lorenzo, \u00bfque otro equipo argentino dirigi\u00f3 ram\u00f3n d\u00edaz?","answer":"Independiente"},{"title":"Pregunta 2840","content":"\u00bfal servicio de qui\u00e9n estuvo la organizaci\u00f3n policial llamada \u201cla mazorca\u201d?","answer":"Juan manuel de rosas"},{"title":"Pregunta 2841","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 en nuestro pa\u00eds el partido federal?","answer":"1816"},{"title":"Pregunta 2842","content":"\u00bfa qu\u00e9 enfermedad animal se la conoce tambi\u00e9n como hidrofobia?","answer":"A la rabia"},{"title":"Pregunta 2843","content":"\u00bfqu\u00e9 arquitecto dise\u00f1\u00f3 el \u201cpuente de la mujer\u201d de puerto madero?","answer":"Calatrava"},{"title":"Pregunta 2844","content":"\u00bfqu\u00e9 capacidad aproximada tiene el teatro col\u00f3n de la ciudad de buenos aires?","answer":"2.400 espectadores"},{"title":"Pregunta 2845","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo vivi\u00f3 el destacado m\u00fasico wolfgang amadeus mozart?","answer":"Siglo xviii"},{"title":"Pregunta 2846","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la novia de popeye en el famoso dibujo animado?","answer":"Olivia"},{"title":"Pregunta 2847","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o gan\u00f3 adolfo p\u00e9rez esquivel el premio nobel de la paz?","answer":"1980"},{"title":"Pregunta 2848","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel gan\u00f3 el argentino c\u00e9sar milstein?","answer":"Medicina"},{"title":"Pregunta 2849","content":"\u00bfcu\u00e1l es el peso promedio del cerebro de un ser humano adulto?","answer":"Entre 1.300 y 1.500 gramos"},{"title":"Pregunta 2850","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds nace el r\u00edo paran\u00e1?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 2851","content":"\u00bfqu\u00e9 explorador europeo encontr\u00f3 las cataratas del iguaz\u00fa?","answer":"N\u00fa\u00f1ez cabeza de vaca"},{"title":"Pregunta 2852","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador dos veces juan ram\u00f3n balcarce?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2853","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue fundada la logia lautaro?","answer":"1812"},{"title":"Pregunta 2854","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros tiene aproximadamente el monte everest?","answer":"Menos de 9 mil metros"},{"title":"Pregunta 2855","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el nombre del \u00faltimo zar de rusia?","answer":"Nicol\u00e1s ii"},{"title":"Pregunta 2856","content":"\u00bfa qu\u00e9 casa pertenece la reina isabel ii del reino unido?","answer":"Windsor"},{"title":"Pregunta 2857","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds tiene la soberan\u00eda sobre las islas gal\u00e1pagos, famosas por su diversidad en flora y fauna?","answer":"Ecuador"},{"title":"Pregunta 2858","content":"\u00bfqui\u00e9n comand\u00f3 al ej\u00e9rcito vencedor en la llamada batalla de pav\u00f3n de 1861?","answer":"Bartolom\u00e9 mitre"},{"title":"Pregunta 2859","content":"\u00bfqu\u00e9 grupo result\u00f3 vencedor en la llamada batalla de cepeda de 1820?","answer":"Federales"},{"title":"Pregunta 2860","content":"\u00bfen qu\u00e9 frontera se encuentra el monte everest?","answer":"China y nepal"},{"title":"Pregunta 2861","content":"\u00bfqu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentra en la costa este de los estados unidos?","answer":"Atl\u00e1ntico"},{"title":"Pregunta 2862","content":"\u00bfel nombre de qu\u00e9 ex ministro lleva el aeropuerto internacional de ezeiza?","answer":"Juan pistarini"},{"title":"Pregunta 2863","content":"\u00bfcu\u00e1ntas aristas tiene un cubo?","answer":"12"},{"title":"Pregunta 2864","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de escocia?","answer":"Edimburgo"},{"title":"Pregunta 2865","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoce al rey del carnaval?","answer":"Rey momo"},{"title":"Pregunta 2866","content":"\u00bfcu\u00e1l es la \u00faltima pel\u00edcula que se estren\u00f3 con ricardo dar\u00edn como protagonista?","answer":"El amor menos pensado"},{"title":"Pregunta 2867","content":"\u00bfqui\u00e9nes compiten en una regata?","answer":"Embarcaciones"},{"title":"Pregunta 2868","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la planta de la que se obtiene el cafe?","answer":"Cafeto"},{"title":"Pregunta 2869","content":"\u00bfqu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentra en la costa oeste de los estados unidos?","answer":"Pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 2870","content":"\u00bfcomo se llama el tr\u00f3pico que se encuentra en el hemisferio norte?","answer":"Tr\u00f3pico de c\u00e1ncer"},{"title":"Regunta 2871","content":"\u00bfcomo se llama el tr\u00f3pico que se encuentra en el hemisferio sur?","answer":"Tr\u00f3pico de capricornio"},{"title":"Pregunta 2872","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la isla donde se encuentra la estatua de la libertad?","answer":"Isla de la libertad"},{"title":"Pregunta 2873","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 a circular de manera oficial la moneda llamada \u201ceuro\u201d?","answer":"2002"},{"title":"Pregunta 2874","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal marino es una langosta?","answer":"Un crust\u00e1ceo"},{"title":"Pregunta 2875","content":"\u00bfcu\u00e1l es el color caracter\u00edstico de la piedra amatista?","answer":"Violeta"},{"title":"Pregunta 2876","content":"\u00bfcu\u00e1ntos dientes tiene una persona adulta?","answer":"32"},{"title":"Pregunta 2877","content":"\u00bfcu\u00e1ntas naciones forman parte del reino unido?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 2878","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el famoso campo de g\u00e9iseres llamado \u201cel tatio\u201d?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 2879","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el parque nacional yellowstone?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 2880","content":"\u00bfcu\u00e1l es el t\u00edtulo alem\u00e1n que equivale al emperador?","answer":"Kaiser"},{"title":"Pregunta 2881","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda se celebra el \u201cd\u00eda de los enamorados\u201d?","answer":"14 de febrero"},{"title":"Pregunta 2882","content":"\u00bfqu\u00e9 es la virgulilla?","answer":"Un signo ortogr\u00e1fico"},{"title":"Pregunta 2883","content":"\u00bfqu\u00e9 l\u00f3bulo cerebral le brinda al hombre la capacidad de razonar?","answer":"L\u00f3bulo frontal"},{"title":"Pregunta 2884","content":"\u00bfqui\u00e9n era el emperador de alemania al iniciarse la primera guerra mundial?","answer":"Guillermo ii"},{"title":"Pregunta 2885","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye el concepto de \u201cel fin justifica los medios\u201d?","answer":"Maquiavelo"},{"title":"Pregunta 2886","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 manuel belgrano?","answer":"1820"},{"title":"Pregunta 2887","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tuvo manuel belgrano?","answer":"2 hijos"},{"title":"Pregunta 2888","content":"\u00bfde qu\u00e9 nacionalidad es la pel\u00edcula \u201ctropa de \u00e9lite\u201d?","answer":"Brasilera"},{"title":"Pregunta 2889","content":"\u00bfen la vida de qui\u00e9n est\u00e1 inspirada la pel\u00edcula \u201cel \u00e1ngel\u201d estrenada en el a\u00f1o 2018?","answer":"Carlos robledo puch"},{"title":"Pregunta 2890","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la pel\u00edcula el \u00e1ngel\u201d?","answer":"Luis ortega"},{"title":"Pregunta 2891","content":"\u00bfqu\u00e9 santo de la iglesia cat\u00f3lica en el patrono del pan y el trabajo?","answer":"San cayetano"},{"title":"Pregunta 2892","content":"\u00bfde qu\u00e9 roca se obtiene la cal, utilizada para la construcci\u00f3n?","answer":"Caliza"},{"title":"Pregunta 2893","content":"\u00bfen la famosa pel\u00edcula infantil qu\u00e9 n\u00famero lleva el auto \u201crayo mc queen\u201d?","answer":"95"},{"title":"Pregunta 2894","content":"\u00bfen qu\u00e9 isla muri\u00f3 napole\u00f3n bonaparte?","answer":"Santa elena"},{"title":"Pregunta 2895","content":"\u00bfa qu\u00e9 santo cat\u00f3lico se lo conoce por ser el patrono de las causas justas y urgentes?","answer":"San expedito"},{"title":"Pregunta 2896","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel \u00e1ngel\u201d?","answer":"Lorenzo ferro"},{"title":"Pregunta 2897","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula \u201cel clan\u201d?","answer":"Pablo trapero"},{"title":"Pregunta 2898","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 a arqu\u00edmedes puccio en la pel\u00edcula \u201cel clan\u201d?","answer":"Guillermo francella"},{"title":"Pregunta 2899","content":"\u00bfcu\u00e1ntos libros componen la saga de \u201cel se\u00f1or de los anillos\u201d?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 2900","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo sucedi\u00f3 la llamada \u201crevoluci\u00f3n industrial\u201d?","answer":"Siglo xviii"},{"title":"Pregunta 2901","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el lugar donde se procesa la ca\u00f1a para obtener az\u00facar?","answer":"Ingenio"},{"title":"Pregunta 2902","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la primera pel\u00edcula de la saga starwars?","answer":"1977"},{"title":"Pregunta 2903","content":"\u00bfcu\u00e1ntos campeonatos de la nba gan\u00f3 emanuel gin\u00f3bili?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 2904","content":"\u00bfen d\u00f3nde se realizar\u00e1n los pr\u00f3ximos juegos ol\u00edmpicos de 2020?","answer":"Tokio"},{"title":"Pregunta 2905","content":"\u00bfqu\u00e9 ley se suele explicar con la frase \u201cojo por ojo y diente por diente\u201d?","answer":"Ley de tali\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2906","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz cuidaba a \u201clas chancles\u201d en el recordado programa \u201cgrande pa\u201d?","answer":"Mar\u00eda leal"},{"title":"Pregunta 2907","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el famoso canal que separa inglaterra de francia?","answer":"Canal de la mancha"},{"title":"Pregunta 2908","content":"\u00bfde qu\u00e9 movimiento cultural fue exponente leonardo da vinci?","answer":"Renacimiento"},{"title":"Pregunta 2909","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o brasil dej\u00f3 de ser un imperio?","answer":"1889"},{"title":"Pregunta 2910","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el \u00fanico grand slam que pudo ganar en singles la tenista gabriela sabatini?","answer":"Abierto de estados unidos"},{"title":"Pregunta 2911","content":"\u00bfcu\u00e1l fue hasta hoy el mejor ranking atp al que pudo llegar juan mart\u00edn del potro?","answer":"3\u00b0"},{"title":"Pregunta 2912","content":"\u00bfqu\u00e9 color identifica al napoli, equipo italiano en el que brillo diego maradona?","answer":"Celeste"},{"title":"Pregunta 2913","content":"\u00bfqu\u00e9 argentino dirige actualmente al real madrid?","answer":"Santiago solari"},{"title":"Pregunta 2914","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jugadores tiene un equipo de beach handball?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 2915","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz interpret\u00f3 a beatriz olave en la pel\u00edcula \u201cel potro\u201d?","answer":"Florencia pe\u00f1a"},{"title":"Pregunta 2916","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula de gilda?","answer":"Natalia oreiro"},{"title":"Pregunta 2917","content":"\u00bfen qu\u00e9 departamento de uruguay se encuentra el \u00e1rea protegida \u201ccabo polonio\u201d?","answer":"Rocha"},{"title":"Pregunta 2918","content":"\u00bfqu\u00e9 lugar de nuestro pa\u00eds fue elegido en 2011 como una de las \u201csiete maravillas naturales del mundo\u201d?","answer":"Las cataratas del iguaz\u00fa"},{"title":"Pregunta 2919","content":"\u00bfdesde qu\u00e9 a\u00f1o ocupa angela merkel el puesto de canciller en alemania?","answer":"2005"},{"title":"Pregunta 2920","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 avenida porte\u00f1a se encuentra la facultad de derecho de la universidad de buenos aires?","answer":"Figueroa alcorta"},{"title":"Pregunta 2921","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentran las paridis\u00edacas islas de la polinesia?","answer":"Oc\u00e9ano pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 2922","content":"\u00bfqu\u00e9 pel\u00edcula animada protagonizan sullivan y mike?","answer":"Monster inc"},{"title":"Pregunta 2923","content":"\u00bfqui\u00e9n fu\u00e9 el sucesor de carlomagno?","answer":"Ludovico p\u00edo"},{"title":"Pregunta 2924","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo del ex futbolista gabriel batistuta que es actor y conductor de tv?","answer":"Thiago"},{"title":"Pregunta 2925","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se public\u00f3 por \u00faltima vez la revista \u201cel gr\u00e1fico\u201d?","answer":"2018"},{"title":"Pregunta 2926","content":"\u00bfa qu\u00e9 se dedicaba la esposa de donald trump y primera dama de estados unidos melania trump?","answer":"Modelo"},{"title":"Pregunta 2927","content":"\u00bfla figura de qu\u00e9 pol\u00edtico aparec\u00eda en los billetes de patac\u00f3n emitidos entre 2001 y 2002 en la provincia de buenos aires?","answer":"Dardo rocha"},{"title":"Pregunta 2928","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os lleva como presidente de bolivia evo morales?","answer":"13 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 2929","content":"\u00bfcu\u00e1ntos rayos tiene el sol que forma parte de la bandera argentina?","answer":"32 rayos"},{"title":"Pregunta 2930","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 la presidencia de chile el dictador augusto pinochet?","answer":"1973"},{"title":"Pregunta 2931","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se entregaron por primera vez los premios \u201ctato\u201d?","answer":"2009"},{"title":"Pregunta 2932","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se emiti\u00f3 por primera vez en nuestro pa\u00eds el reality show \u201cgran hermano\u201d?","answer":"2001"},{"title":"Pregunta 2933","content":"\u00bfcu\u00e1ntas medallas de oro gan\u00f3 argentina en los \u00faltimos juegos ol\u00edmpicos de r\u00edo de janeiro?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 2934","content":"\u00bfcu\u00e1ntos goles en total hizo lionel messi en copas del mundo de mayores?","answer":"6 goles"},{"title":"Pregunta 2935","content":"\u00bfen d\u00f3nde se encuentra el mausoleo de bernardino rivadavia?","answer":"Plaza miserere"},{"title":"Pregunta 2936","content":"\u00bfqu\u00e9 parte del cuerpo es incapaz de metabolizar el gluten en las personas cel\u00edacas?","answer":"Intestino delgado"},{"title":"Pregunta 2937","content":"\u00bfen d\u00f3nde falleci\u00f3 manuel belgrano?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 2938","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la guerra de vietnam?","answer":"1955"},{"title":"Pregunta 2939","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue elegido presidente de los estados unidos bill clinton?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 2940","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 fidel castro?","answer":"2016"},{"title":"Pregunta 2941","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 ernesto \u201cche\u201d guevara?","answer":"1967"},{"title":"Pregunta 2942","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la peque\u00f1a localidad boliviana donde fue asesinado el \u201cche\u201d guevara?","answer":"La higuera"},{"title":"Pregunta 2943","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o estados unidos declar\u00f3 su independencia?","answer":"1776"},{"title":"Pregunta 2944","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds era oriundo el papa juan pablo ii?","answer":"Polonia"},{"title":"Pregunta 2945","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o finaliz\u00f3 la primera guerra mundial?","answer":"1918"},{"title":"Pregunta 2946","content":"\u00bfa qu\u00e9 orden cat\u00f3lica pertenece el papa francisco?","answer":"Jesuita"},{"title":"Pregunta 2947","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la segunda guerra mundial?","answer":"1939"},{"title":"Pregunta 2948","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido papa de la iglesia cat\u00f3lica jorge bergoglio, quien tom\u00f3 el nombre de francisco?","answer":"2013"},{"title":"Pregunta 2949","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se disputar\u00e1 este a\u00f1o la copa am\u00e9rica?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 2950","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se disputar\u00e1 el pr\u00f3ximo mundial en el a\u00f1o 2022?","answer":"Qatar"},{"title":"Pregunta 2951","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de scaloni, actual t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina de f\u00fatbol?","answer":"Lionel"},{"title":"Pregunta 2952","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo italiano juega actualmente mauro icardi?","answer":"Inter"},{"title":"Pregunta 2953","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de riverplate?","answer":"Rodolfo d\u00b4onofrio"},{"title":"Pregunta 2954","content":"\u00bfqu\u00e9 parentesco tiene el presidente de la afa, \u201cchiqui\u201d tapia con el sindicalista hugo moyano?","answer":"Suegro y yerno"},{"title":"Pregunta 2955","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue decretada la ley de convertibilidad del austral?","answer":"1991"},{"title":"Pregunta 2956","content":"\u00bfqu\u00e9 dos elementos qu\u00edmicos componen el llamdo \u201c\u00e1cido muri\u00e1tico\u201d?","answer":"Hidr\u00f3geno y cloro"},{"title":"Pregunta 2957","content":"En la actualidad, \u00bfqu\u00e9 pa\u00eds comprende el territorio conocido hasta 1984 como rep\u00fablica del alto volta?","answer":"Burkina faso"},{"title":"Pregunta 2958","content":"\u00bfsobre qu\u00e9 avenida se encuentra la fachada de la casa blanca, residencia oficial del presidente de estados unidos?","answer":"Avenida pennsylvania"},{"title":"Pregunta 2959","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el \u00faltimo piloto argentino en disputar una carrera oficial por el campeonato de f\u00f3rmula 1?","answer":"Gast\u00f3n mazzacane"},{"title":"Pregunta 2960","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la ciudad balnearia de las grutas?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 2961","content":"\u00bfen el territorio de qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 el compositor beethoven?","answer":"Alemania"},{"title":"Pregunta 2962","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia naci\u00f3 la diva mirtha legrand?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 2963","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la obra titulada \u201cla invenci\u00f3n de morel\u201d?","answer":"Adolfo bioy casares"},{"title":"Pregunta 2964","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo es conocido el tenista argentino diego schwartzman?","answer":"Peque"},{"title":"Pregunta 2965","content":"\u00bfqu\u00e9 fruto da el \u00e1rbol llamado persea americana?","answer":"Palta"},{"title":"Pregunta 2966","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama com\u00fanmente a la fruta citrulluslanatus?","answer":"Sand\u00eda"},{"title":"Pregunta 2967","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer argentino en ganar un premio nobel?","answer":"Carlos saavedra lamas"},{"title":"Pregunta 2968","content":"Seg\u00fan su definici\u00f3n gramatical, \u00bfa qu\u00e9 grupo pertenecen las palabras: gran, buen y tercer?","answer":"Ap\u00f3copes"},{"title":"Pregunta 2969","content":"\u00bfcu\u00e1ntos libros componen la saga de harry potter?","answer":"7 libros"},{"title":"Pregunta 2970","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds se lo llama \u201cla tierra del sol naciente\u201d?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 2971","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se produjo el combate de san lorenzo?","answer":"1813"},{"title":"Pregunta 2972","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad tur\u00edstica se encuentra en las orillas del lago san roque?","answer":"Villa carlos paz"},{"title":"Pregunta 2973","content":"\u00bfde qu\u00e9 partido de la provincia de buenos aires fue intendente an\u00edbal fern\u00e1ndez?","answer":"Quilmes"},{"title":"Pregunta 2974","content":"\u00bfde qu\u00e9 partido de la provincia de buenos aires fue intendente sergio massa?","answer":"Tigre"},{"title":"Pregunta 2975","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 el ex presidente ra\u00fal alfons\u00edn?","answer":"Chascom\u00fas"},{"title":"Pregunta 2976","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 el ex presidente fernando de la r\u00faa?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 2977","content":"\u00bfqu\u00e9 profesi\u00f3n tiene el presidente de uruguay tabar\u00e9 vazquez?","answer":"M\u00e9dico onc\u00f3logo"},{"title":"Pregunta 2978","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa revoluci\u00f3n se concret\u00f3 el 1\u00b0 de enero de 1959?","answer":"Revoluci\u00f3n cubana"},{"title":"Pregunta 2979","content":"\u00bfcu\u00e1l era el segundo nombre del perito argentino conocido como francisco p. moreno?","answer":"Pascasio"},{"title":"Pregunta 2980","content":"\u00bfcu\u00e1l de los hijos del ex presidente fernando de la r\u00faa estuvo en pareja con la cantante shakira?","answer":"Antonio"},{"title":"Pregunta 2981","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 eva per\u00f3n?","answer":"1952"},{"title":"Pregunta 2982","content":"\u00bfcu\u00e1l de los hermanos rodr\u00edguez sa\u00e1 fue presidente interino de argentina?","answer":"Adolfo"},{"title":"Pregunta 2983","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tienen luisana lopilato y el cantante canadiense michael bubl\u00e9?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 2984","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el cantante david bowie?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 2985","content":"\u00bfen qu\u00e9 fase fue eliminada la selecci\u00f3n argentina en el mundial de f\u00fatbol de estados unidos en el a\u00f1o 1994?","answer":"Octavos de final"},{"title":"Pregunta 2986","content":"\u00bfen qu\u00e9 fase fue eliminada la selecci\u00f3n argentina de f\u00fatbol en el mundial de alemania en el a\u00f1o 2006?","answer":"Cuartos de final"},{"title":"Pregunta 2987","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la famosa saga de libros harry potter?","answer":"J.k rowling"},{"title":"Pregunta 2988","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel gan\u00f3 albert einstein?","answer":"Premio nobel de f\u00edsica"},{"title":"Pregunta 2989","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos kil\u00f3metros equivalen 20 mil metros?","answer":"20 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 2990","content":"\u00bfqu\u00e9 im\u00e1gen aparece en el anverso del billete de 5 pesos donde est\u00e1 la figura de jos\u00e9 de san mart\u00edn? el cerro de la gloria pregunta 2991 \u00bfc\u00f3mo se llama el hijo de charly garc\u00eda?","answer":"Miguel \u00e1ngel"},{"title":"Pregunta 2992","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo de m\u00fasico de gustavo cerati?","answer":"Benito"},{"title":"Pregunta 2993","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia argentina es gobernador juan schiaretti?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 2994","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia argentina es gobernador miguel lifschitz?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 2995","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue embajador el c\u00f3mico miguel del sel?","answer":"Panam\u00e1"},{"title":"Pregunta 2996","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada del siglo xx hizo su aparici\u00f3n en comic el personaje de superman?","answer":"D\u00e9cada del 30"},{"title":"Pregunta 2997","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el parque nacional sierra de las quijadas?","answer":"San luis"},{"title":"Pregunta 2998","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds invadi\u00f3 alemania siendo uno de los desencadenantes de la segunda guerra mundial?","answer":"Polonia"},{"title":"Pregunta 2999","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el abuelo de la popular serie \u201clos simpson\u201d?","answer":"Abraham"},{"title":"Pregunta 3001","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente de estados unidos cuando se fund\u00f3 la nasa?","answer":"Eisenhower"},{"title":"Pregunta 3002","content":"\u00bfpara calcular la superficie de qu\u00e9 figura geom\u00e9trica se utiliza la f\u00f3rmula \u201cpi por radio al cuadrado\u201d?","answer":"C\u00edrculo"},{"title":"Pregunta 3003","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentran las torres petronas, dise\u00f1adas por el argentino c\u00e9sar pelli?","answer":"Kuala lumpur"},{"title":"Pregunta 3004","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoci\u00f3 a la primera batalla de cepeda ocurrida entre unitarios y federales en 1820?","answer":"Batalla de los 10 minutos"},{"title":"Pregunta 3005","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros de altura mide la torre eiffel de par\u00eds, con su antena incluida?","answer":"324"},{"title":"Pregunta 3006","content":"\u00bfa qu\u00e9 tipo de tri\u00e1ngulos se aplica el teorema de pit\u00e1goras?","answer":"Tri\u00e1ngulos rect\u00e1ngulos"},{"title":"Pregunta 3007","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha arroj\u00f3 estados unidos la bomba at\u00f3mica sobre hiroshima?","answer":"6 de agosto de 1945"},{"title":"Pregunta 3008","content":"\u00bfqui\u00e9n fue junto a mariano moreno secretario de la primera junta de gobierno?","answer":"Juan jos\u00e9 paso"},{"title":"Pregunta 3009","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 el monumento hist\u00f3rico a la bandera, en rosario?","answer":"1957"},{"title":"Pregunta 3010","content":"Seg\u00fan la popular canci\u00f3n de luis miguel, \u00bfde qu\u00e9 color es el bikini de la chica?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 3011","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre llamamos a lo que en otros pa\u00edses de am\u00e9rica le dicen guisantes o ch\u00edcharos?","answer":"Arvejas"},{"title":"Pregunta 3012","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el detective de los cuentos policiales de edgar allan poe?","answer":"Auguste dupin"},{"title":"Pregunta 3013","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se iniciaron las transmisiones a color en la televisi\u00f3n argentina?","answer":"1980"},{"title":"Pregunta 3014","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds fue secuestrado el m\u00faltiple campe\u00f3n de f\u00f3rmula 1 juan manuel fangio?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 3015","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se produjo el movimiento de protesta conocido como \"cordobazo\"?","answer":"1969"},{"title":"Pregunta 3016","content":"","answer":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la operaci\u00f3n militar que ide\u00f3 hitler paraconquistar la uni\u00f3n sovi\u00e9tica?barbarroja"},{"title":"Pregunta 3017","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del dictador mexicano contra el cual se desat\u00f3 la revoluci\u00f3n mexicana, a principios del siglo xx?","answer":"Porfirio d\u00edaz"},{"title":"Pregunta 3018","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada del siglo xx se comenz\u00f3 a construir el muro de berl\u00edn?","answer":"D\u00e9cada del 60"},{"title":"Pregunta 3019","content":"\u00bfcu\u00e1l es el elemento que predomina en el gas natural que consumimos en el pa\u00eds?","answer":"Metano"},{"title":"Pregunta 3020","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se cre\u00f3 la uni\u00f3n sovi\u00e9tica?","answer":"1922"},{"title":"Pregunta 3021","content":"\u00bfqu\u00e9 deidad hind\u00fa est\u00e1 representado con cuerpo de hombre y cabeza de elefante?","answer":"Ganesh"},{"title":"Pregunta 3022","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de la agrupaci\u00f3n terrorista que mat\u00f3 a 11 miembros del equipo ol\u00edmpico israel\u00ed en m\u00fanich 1972?","answer":"Septiembre negro"},{"title":"Pregunta 3023","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el actor arnold schwarzenegger?","answer":"Austria"},{"title":"Pregunta 3024","content":"\u00bfcu\u00e1l es el origen de la palabra \u201cmate\u201d?","answer":"Quechua"},{"title":"Pregunta 3025","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el marino que viaj\u00f3 con col\u00f3n, recordado por el grito de \u201ctierra\u201d, al ver las costas americanas el 12 de octubre de 1492?","answer":"Rodrigo de triana"},{"title":"Pregunta 3026","content":"\u00bfen el cementerio de qu\u00e9 ciudad fue oculto el cad\u00e1ver de eva per\u00f3n luego de ser sustra\u00eddo en 1955?","answer":"Mil\u00e1n"},{"title":"Pregunta 3027","content":"\u00bfqu\u00e9 dos premios nobel gan\u00f3 marie curie?","answer":"F\u00edsica y qu\u00edmica"},{"title":"Pregunta 3028","content":"\u00bfcon qu\u00e9 \u00f3pera se inaugur\u00f3 el teatro col\u00f3n de buenos aires, el 25 de mayo de 1908?","answer":"Aida"},{"title":"Pregunta 3029","content":"\u00bfqu\u00e9 papa de la iglesia cat\u00f3lica es recordado como el \u201cpapa bueno\u201d?","answer":"Juan xxiii"},{"title":"Pregunta 3030","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor de la novela \u201cel nombre de la rosa\u201d?","answer":"Umberto eco"},{"title":"Pregunta 3031","content":"\u00bfqu\u00e9 ministro de econom\u00eda dijo la frase: \u201cel que apuesta al d\u00f3lar, pierde\u201d?","answer":"Lorenzo sigaut"},{"title":"Pregunta 3032","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda fue derrumbado el muro de berl\u00edn?","answer":"9 de noviembre de 1989"},{"title":"Pregunta 3033","content":"\u00bfen qu\u00e9 cavidad del coraz\u00f3n humano ingresa la sangre oxigenada desde los pulmones?","answer":"Aur\u00edcula izquierda"},{"title":"Pregunta 3034","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el tercer hijo de ad\u00e1n y eva?","answer":"Set"},{"title":"Pregunta 3035","content":"\u00bfa orillas de qu\u00e9 mar se encuentra la ciudad italiana de venecia?","answer":"Mar adri\u00e1tico"},{"title":"Pregunta 3036","content":"\u00bfen qu\u00e9 actual pa\u00eds se encuentran las ruinas de la antigua ciudad de troya?","answer":"Turqu\u00eda"},{"title":"Pregunta 3037","content":"\u00bfqu\u00e9 se\u00f1al de tr\u00e1nsito argentina tiene una \u201ce\u201d blanca dentro de un c\u00edrculo azul con borde rojo?","answer":"Estacionamiento exclusivo"},{"title":"Pregunta 3038","content":"\u00bfpor sus investigaciones en qu\u00e9 teor\u00eda recibi\u00f3 albert einstein el premio nobel de f\u00edsica en 1921?","answer":"Teor\u00eda del efecto fotoel\u00e9ctrico"},{"title":"Pregunta 3039","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la sede del ministerio de defensa?","answer":"Edificio libertador"},{"title":"Pregunta 3040","content":"\u00bfcon qu\u00e9 clase de harina se elabora la t\u00edpica \u201cfain\u00e1\u201d que acompa\u00f1a la pizza? avena","answer":"Garbanzos"},{"title":"Pregunta 3041","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ingrediente siempre presente en las comidas \"a la parmentier\"?","answer":"Papas"},{"title":"Pregunta 3042","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se decret\u00f3 la suspensi\u00f3n del servicio militar obligatorio en argentina?","answer":"1994"},{"title":"Pregunta 3043","content":"\u00bfde qu\u00e9 manera fue ejecutado luis xvi luego de la revoluci\u00f3n francesa?","answer":"En la guillotina"},{"title":"Pregunta 3044","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el detective de los cuentos policiales de agatha christie?","answer":"H\u00e9rcules poirot"},{"title":"Pregunta 3045","content":"\u00bfc\u00f3mo se denominan a las enfermedades que se pueden transmitir de los animales a los seres humanos?","answer":"Zoonosis"},{"title":"Pregunta 3046","content":"Actualmente, \u00bfqui\u00e9n preside la asociaci\u00f3n argentina de actores?","answer":"Alejandra dar\u00edn"},{"title":"Pregunta 3047","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00e1rbitro argentino dirigi\u00f3 la final del mundial de rusia en el 2018?","answer":"N\u00e9stor pitana"},{"title":"Pregunta 3048","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo pol\u00edtico tiene actualmente el ex \u00e1rbitro h\u00e9ctor baldassi?","answer":"Diputado"},{"title":"Pregunta 3049","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de la fifa?","answer":"Gianni infantino"},{"title":"Pregunta 3050","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el puerto \u201cingeniero white\u201d?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 3051","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la ciudad de comodoro rivadavia?","answer":"Chubut"},{"title":"Pregunta 3052","content":"\u00bfcu\u00e1l es el c\u00f3digo que identifica al aeropuerto el palomar?","answer":"Epa"},{"title":"Pregunta 3053","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 el primer ferrocarril en buenos aires?","answer":"1857"},{"title":"Pregunta 3054","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 la nasa?","answer":"1958"},{"title":"Pregunta 3055","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"1778"},{"title":"Pregunta 3056","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano fue presidente fernando collor de melo?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 3057","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la residencia oficial del presidente del consejo de ministros de italia?","answer":"Palacio chigi"},{"title":"Pregunta 3058","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce en hispanoam\u00e9rica a la final del campeonato de f\u00fatbol americano?","answer":"Supertaz\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3059","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el marat\u00f3n de pizzas que se realiza todos los a\u00f1os en buenos aires para elegir la mejor pizzeria de la calle corrientes?","answer":"Muza 5k"},{"title":"Pregunta 3060","content":"\u00bfqu\u00e9 fruto sale de la planta llamada \u201cpasionaria\u201d?","answer":"Maracuy\u00e1"},{"title":"Pregunta 3061","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 la empresa satelital estatal argentina \u201carsat\u201d?","answer":"2006"},{"title":"Pregunta 3062","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el prestigioso instituto balseiro?","answer":"Bariloche"},{"title":"Pregunta 3063","content":"\u00bfqui\u00e9n descubri\u00f3 el fen\u00f3meno de la inducci\u00f3n electromagn\u00e9tica?","answer":"Michael faraday"},{"title":"Pregunta 3064","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el edificio m\u00e1s alto del mundo?","answer":"Emiratos \u00e1rabes"},{"title":"Pregunta 3065","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo tarda la luz del sol en llegar a la tierra?","answer":"8 minutos"},{"title":"Pregunta 3066","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la sede de la fuerza a\u00e9rea argentina?","answer":"Edificio c\u00f3ndor"},{"title":"Pregunta 3067","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el fundador de la ciudad de santa fe?","answer":"Juan de garay"},{"title":"Pregunta 3068","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue promulgada la ley de obediencia debida?","answer":"1987"},{"title":"Pregunta 3069","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el dj que remix\u00f3 el tema \u201cle\u00f1a para el carb\u00f3n\u201d?","answer":"Dj alex"},{"title":"Pregunta 3070","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se coloca el piercing conocido como nostril?","answer":"Nariz"},{"title":"Pregunta 3071","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se coloca el piercing conocido como navel?","answer":"Ombligo"},{"title":"Pregunta 3072","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 el partido justicialista?","answer":"1946"},{"title":"Pregunta 3073","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia es gobernador sergio u\u00f1ac?","answer":"San juan"},{"title":"Pregunta 3074","content":"Actualmente, \u00bfcu\u00e1ntas gobernadoras mujeres hay en el territorio nacional?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 3075","content":"Todas las provincias eligen gobernador el mismo a\u00f1o que se elige presidente, menos dos, \u00bfcu\u00e1les son?","answer":"Corrientes y santiago del estero"},{"title":"Pregunta 3076","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el idioma ideado por zamenhof en el a\u00f1o 1887 con el fin de que sirva como lengua secundaria universal?","answer":"Esperanto"},{"title":"Pregunta 3077","content":"\u00bfcu\u00e1ntos eran los chicos que quedaron atrapados en una cueva en tailandia junto a su entrenador en el 2018?","answer":"12"},{"title":"Pregunta 3078","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de andaluc\u00eda?","answer":"Sevilla"},{"title":"Pregunta 3079","content":"\u00bfcontra qui\u00e9n compiti\u00f3 marcelo tinelli por la presidencia de la afa en la recordada votaci\u00f3n que termin\u00f3 empatada 38 a 38?","answer":"Luis segura"},{"title":"Pregunta 3080","content":"\u00bfqui\u00e9n es el director de la pel\u00edcula \u201canimal\u201d protagonizada por guillermo francella?","answer":"Armando b\u00f3"},{"title":"Pregunta 3081","content":"\u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo del hierro?","answer":"Fe"},{"title":"Pregunta 3082","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel mago de oz\u201d?","answer":"1939"},{"title":"Pregunta 3083","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la pel\u00edcula \u201cjurassic park\u201d de 1993?","answer":"Steven spielberg"},{"title":"Pregunta 3084","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija del presidente mauricio macri que debut\u00f3 como directora de cine con la pel\u00edcula \u201csoledad\u201d?","answer":"Agustina"},{"title":"Pregunta 3085","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 \u201cel flaco\u201d luis alberto spinetta?","answer":"2012"},{"title":"Pregunta 3086","content":"\u00bfqu\u00e9 hormona colabora con la contracci\u00f3n del \u00fatero de la mujer en la fase final de la gestaci\u00f3n y el parto?","answer":"Oxitocina"},{"title":"Pregunta 3087","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el cantante de tango julio sosa?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 3088","content":"\u00bfen qu\u00e9 capa de la atm\u00f3sfera se encuentra la capa de ozono?","answer":"Estrat\u00f3sfera"},{"title":"Pregunta 3089","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 la segunda batalla de cepeda?","answer":"1859"},{"title":"Pregunta 3090","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente del club san lorenzo de almagro?","answer":"Mat\u00edas lammens"},{"title":"Pregunta 3091","content":"\u00bfqu\u00e9 es la \u201cbilirrubina\u201d presente en el cuerpo humano?","answer":"Un pigmento"},{"title":"Pregunta 3092","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniza junto a luis brandoni la pel\u00edcula \u201cmi obra maestra\u201d?","answer":"Guillermo francella"},{"title":"Pregunta 3093","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia argentina fue gobernador amable jones, asesinado en 1921 por integrantes del partido bloquista?","answer":"San juan"},{"title":"Pregunta 3094","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o sucedi\u00f3 en india la \u201cmasacre de amritsar\u201d, donde tropas brit\u00e1nicas reprimieron una protesta pac\u00edfica con ametralladoras?","answer":"1919"},{"title":"Pregunta 3095","content":"\u00bfcu\u00e1ntos campeonatos de \u201cturismo carretera\u201d consigui\u00f3 el piloto juan mar\u00eda traverso?","answer":"6"},{"title":"Pregunta 3096","content":"\u00bfde qu\u00e9 movimiento art\u00edstico fue uno de los m\u00e1ximos referentes joan mir\u00f3?","answer":"Surrealismo"},{"title":"Pregunta 3097","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el circuito donde anualmente se corren las 24 horas de le mans?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 3098","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue promulgada la ley de punto final?","answer":"1986"},{"title":"Pregunta 3099","content":"Seg\u00fan el c\u00f3digo penal, \u00bfqu\u00e9 edad tiene que superar un interno sano, para que el juez pueda considerar la detenci\u00f3n domiciliaria?","answer":"70 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 3100","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el grupo de cumbia que directamente relacionada con el futbolista carlos tevez?","answer":"Piola vago"},{"title":"Pregunta 3101","content":"\u00bfcon qu\u00e9 seud\u00f3nimo se conoce al creador de \u201calicia en el pa\u00eds de las maravillas\u201d?","answer":"Lewis carroll"},{"title":"Pregunta 3102","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la llamada \u201cquebrada de las conchas\u201d?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 3103","content":"\u00bfa qui\u00e9n perteneci\u00f3 originalmente la finca \u201cpalermo de san benito\u201d, en el actual terreno de bosques y lagos de palermo?","answer":"Juan manuel de rosas"},{"title":"Pregunta 3104","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador juan ignacio gorriti?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 3105","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual rey de los belgas?","answer":"Felipe"},{"title":"Pregunta 3106","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda de 1789 se produjo la toma de la bastilla en par\u00eds?","answer":"14 de julio"},{"title":"Pregunta 3107","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 al esqueleto encontrado en etiop\u00eda en 1974, con m\u00e1s de tres millones de a\u00f1os de antig\u00fcedad?","answer":"Lucy"},{"title":"Pregunta 3108","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad de la costa atl\u00e1ntica se vi\u00f3 un tibur\u00f3n nadando en la orilla durante los primero d\u00edas de enero de 2019?","answer":"Santa clara"},{"title":"Pregunta 3109","content":"\u00bfcu\u00e1ntos cantos componen el poema \u00e9pico \u201cla odisea\u201d?","answer":"24"},{"title":"Pregunta 3110","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se llevaron a cabo los primeros juegos ol\u00edmpicos de la era moderna?","answer":"1896"},{"title":"Pregunta 3111","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfcu\u00e1ntas personas se refugiaron en el arca de no\u00e9?","answer":"8"},{"title":"Pregunta 3112","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el integrante de los beatles m\u00e1s joven del grupo?","answer":"George harrison"},{"title":"Pregunta 3113","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"1850"},{"title":"Pregunta 3114","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se encuentra en la bandera del pa\u00eds caribe\u00f1o dominica?","answer":"Un loro"},{"title":"Pregunta 3115","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el convento con el mural original de \u201cla \u00faltima cena\u201d pintado por leonardo da vinci?","answer":"Mil\u00e1n"},{"title":"Pregunta 3116","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds perteneci\u00f3 la estaci\u00f3n espacial \u201cmir\u201d?","answer":"Rusia"},{"title":"Pregunta 3117","content":"\u00bfqu\u00e9 particularidad ten\u00eda el avi\u00f3n concorde?","answer":"Ten\u00eda velocidad supers\u00f3nica"},{"title":"Pregunta 3118","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de croacia?","answer":"Zagreb"},{"title":"Pregunta 3119","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad inglesa se encuentra el estadio de wembley?","answer":"Londres"},{"title":"Pregunta 3120","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es una grulla?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 3121","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o recibi\u00f3 el premio nobel de la paz la fundaci\u00f3n \u201cm\u00e9dicos sin fronteras?","answer":"1999"},{"title":"Pregunta 3122","content":"\u00bfqui\u00e9n era el gobernador provisorio de la provincia de buenos aires cuando se firm\u00f3 el tratado de pilar?","answer":"Manuel de sarratea"},{"title":"Pregunta 3123","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se firm\u00f3 el tratado de pilar, luego del triunfo de los federales en las guerras civiles argentinas?","answer":"1820"},{"title":"Pregunta 3124","content":"\u00bfen que ciudad se llevaron a cabo los primeros juegos ol\u00edmpicos de la era moderna?","answer":"Atenas"},{"title":"Pregunta 3125","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano es presidente len\u00edn moreno?","answer":"Ecuador"},{"title":"Pregunta 3126","content":"\u00bfentre qu\u00e9 a\u00f1os ocurri\u00f3 la guerra de la triple alianza?","answer":"1864-1870"},{"title":"Pregunta 3127","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente argentino cuando se realiz\u00f3 el primer censo nacional?","answer":"Domingo sarmiento"},{"title":"Pregunta 3128","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentran las oficinas centrales de unicef?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 3129","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 la presidencia de facto juan carlos ongan\u00eda?","answer":"1966"},{"title":"Pregunta 3130","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el valle de uco?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 3131","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es himno nacional \u201cla brabanzona\u201d?","answer":"B\u00e9lgica"},{"title":"Pregunta 3132","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 en un accidente a\u00e9reo carlos gardel?","answer":"1935"},{"title":"Pregunta 3133","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es presidente erdogan?","answer":"Turqu\u00eda"},{"title":"Pregunta 3134","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el lago l\u00e1car?","answer":"Neuqu\u00e9n"},{"title":"Pregunta 3135","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o debut\u00f3 diego maradona en la primera de argentinos juniors?","answer":"1976"},{"title":"Pregunta 3136","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el cuento \u201cmemorias de un wing derecho\u201d?","answer":"Roberto fontanarrosa"},{"title":"Pregunta 3137","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 el obelisco de la ciudad de buenos aires?","answer":"1936"},{"title":"Pregunta 3138","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo ocupa actualmente axel kicillof?","answer":"Diputado"},{"title":"Pregunta 3139","content":"\u00bfqu\u00e9 planeta se encuentra entre plut\u00f3n y urano?","answer":"Neptuno"},{"title":"Pregunta 3140","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el reino de tonga?","answer":"Ocean\u00eda"},{"title":"Pregunta 3141","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 junto a demi moore la recordada pel\u00edcula \u201cghost, la sombra del amor\u201d?","answer":"Patrick swayze"},{"title":"Pregunta 3142","content":"\u00bfqui\u00e9n es el director de la pel\u00edcula argentina animada \u201cmetegol\u201d?","answer":"Juan jos\u00e9 campanella"},{"title":"Pregunta 3143","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o explot\u00f3 la f\u00e1brica militar de armamentos de r\u00edo tercero?","answer":"1995"},{"title":"Pregunta 3144","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el protagonista de la pel\u00edcula \u201cmi villano favorito\u201d?","answer":"Gru"},{"title":"Pregunta 3145","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo sucedi\u00f3 una gran epidemia de fiebre amarilla en argentina?","answer":"Siglo xix"},{"title":"Pregunta 3146","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 mauricio macri la presidencia de boca juniors?","answer":"1995"},{"title":"Pregunta 3147","content":"\u00bfqu\u00e9 significado tiene la sigla \u201cuva\u201d utilizada para caracterizar los cr\u00e9ditos hipotecarios?","answer":"Unidad de valor adquisitivo"},{"title":"Pregunta 3148","content":"\u00bfcu\u00e1ntos bolos o pinos se colocan para iniciar un partido de bowling?","answer":"10"},{"title":"Pregunta 3149","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual entrenador de los pumas?","answer":"Mario ledesma"},{"title":"Pregunta 3150","content":"\u00bfqu\u00e9 edad ten\u00eda jos\u00e9 de san mart\u00edn cuando volvi\u00f3 a nuestro pa\u00eds en 1812?","answer":"34 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 3151","content":"\u00bfqui\u00e9n fue la encargada de presentar la primera transmisi\u00f3n a color en la televisi\u00f3n argentina?","answer":"Pinky"},{"title":"Pregunta 3152","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se form\u00f3 el grupo musical \u201cmambr\u00fa\u201d?","answer":"2002"},{"title":"Pregunta 3153","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente cuando se llev\u00f3 a cabo la rebeli\u00f3n agrar\u00eda llamada \u201cgrito de alcorta\u201d?","answer":"Roque saenz pe\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3154","content":"\u00bfa qu\u00e9 artista pertenece el disco \u201calta suciedad\u201d?","answer":"Andr\u00e9s calamaro"},{"title":"Pregunta 3155","content":"\u00bfen qu\u00e9 guerra est\u00e1 ambientada la pel\u00edcula, la vida es bella?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 3156","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda cumple a\u00f1os lionel messi?","answer":"24 de junio"},{"title":"Pregunta 3157","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o los hermanos wright realizaron el primer vuelo con motor de la historia?","answer":"1903"},{"title":"Pregunta 3158","content":"\u00bfqui\u00e9n es el argentino con mayor cantidad de seguidores en twitter?","answer":"Papa francisco"},{"title":"Pregunta 3159","content":"\u00bfcu\u00e1ntas personas pisaron la superficie de la luna?","answer":"12 personas"},{"title":"Pregunta 3160","content":"","answer":"\u00bfen qu\u00e9 deporte ol\u00edmpico se destac\u00f3 nadia comaneci?gimnasia art\u00edstica"},{"title":"Pregunta 3161","content":"\u00bfqu\u00e9 es la garnacha?","answer":"Un tipo de uva"},{"title":"Pregunta 3162","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente argentino cuando ocurri\u00f3 la huelga llamada \u201cla patagonia rebelde\u201d?","answer":"Hip\u00f3lito yrigoyen"},{"title":"Pregunta 3163","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda asesinaron al archiduque francisco fernando de austria?","answer":"28 de junio de 1914"},{"title":"Pregunta 3164","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente m\u00e1s joven de la rep\u00fablica argentina almomento de asumir el cargo?","answer":"Nicol\u00e1s avellaneda"},{"title":"Pregunta 3165","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o entr\u00f3 en vigor el tratado de versalles, firmado luego de la primera guerra mundial?","answer":"1920"},{"title":"Pregunta 3166","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad comenz\u00f3 su carrera art\u00edstica el famoso \"tr\u00edo los panchos\" en el a\u00f1o 1944?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 3167","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre real del famoso c\u00f3mico mexicano conocido como \"cantinflas\"?","answer":"Mario moreno"},{"title":"Pregunta 3168","content":"\u00bfen qu\u00e9 actual pa\u00eds queda la ciudad de waterloo, lugar de la batalla donde fue derrotado napole\u00f3n?","answer":"B\u00e9lgica"},{"title":"Pregunta 3169","content":"En nuestro pa\u00eds, \u00bfde qu\u00e9 parte de la vaca se obtiene el bife de chorizo?","answer":"Cara externa del lomo"},{"title":"Pregunta 3170","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de los emiratos \u00e1rabes unidos?","answer":"Abu dhabi"},{"title":"Pregunta 3171","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o regres\u00f3 al pa\u00eds jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"1812"},{"title":"Pregunta 3172","content":"\u00bfcu\u00e1l es el estilo arquitect\u00f3nico de la bas\u00edlica de luj\u00e1n?","answer":"Neog\u00f3tico"},{"title":"Pregunta 3173","content":"Seg\u00fan el cor\u00e1n, \u00bfen qu\u00e9 ciudad santa naci\u00f3 mahoma?","answer":"La meca"},{"title":"Pregunta 3174","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo de f\u00fatbol dirige actualmente marcelo bielsa?","answer":"Leeds"},{"title":"Pregunta 3175","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se llev\u00f3 a cabo la rebeli\u00f3n agraria llamada \u201cgrito de alcorta\u201d?","answer":"1912"},{"title":"Pregunta 3176","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la nave sovi\u00e9tica que llev\u00f3 al primer ser humano al espacio exterior?","answer":"Vostok 1"},{"title":"Pregunta 3177","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor del libro \"don segundo sombra\"?","answer":"Ricardo g\u00fciraldes"},{"title":"Pregunta 3178","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la operaci\u00f3n que realiz\u00f3 el gobierno de estados unidos con el objetivo de matar a osama bin laden?","answer":"Ger\u00f3nimo"},{"title":"Pregunta 3179","content":"\u00bfa qu\u00e9 disciplina representa el s\u00edmbolo conocido como \u201cbast\u00f3n de esculapio\u201d?","answer":"A la medicina"},{"title":"Pregunta 3180","content":"Seg\u00fan el cierre de la canci\u00f3n de ricky maravilla, \u00bfqu\u00e9 es lo que tiene el petiso, que a las mujeres las vuelve locas?","answer":"Tiene mucha plata"},{"title":"Pregunta 3181","content":"\u00bfen qu\u00e9 bebida prob\u00f3 luis pasteur el proceso de pasteurizaci\u00f3n?","answer":"Vino"},{"title":"Pregunta 3182","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la cleopatra m\u00e1s famosa, entre otras cosas, por sus relaciones con julio c\u00e9sar y marco antonio?","answer":"Cleopatra vii"},{"title":"Pregunta 3183","content":"\u00bfpor qu\u00e9 se eligi\u00f3 en nuestro pa\u00eds la fecha del 20 de junio para celebrar el \u201cd\u00eda de la bandera\u201d?","answer":"Por el deceso de belgrano"},{"title":"Pregunta 3184","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 el dictador espa\u00f1ol francisco franco?","answer":"1975"},{"title":"Pregunta 3185","content":"\u00bfqu\u00e9 es el famoso test de cooper?","answer":"Una prueba de resistencia f\u00edsica"},{"title":"Pregunta 3186","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente fue derrocado por la llamada \u201crevoluci\u00f3n de \u00b443\u201d?","answer":"Ram\u00f3n castillo"},{"title":"Pregunta 3187","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 pampita?","answer":"1978"},{"title":"Pregunta 3188","content":"\u00bfen qu\u00e9 festival de cine se entrega el oso de oro como principal galard\u00f3n?","answer":"Festival de berl\u00edn"},{"title":"Pregunta 3189","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conocido el estadio de f\u00fatbol \"antonio vespucio liberti\"?","answer":"Monumental de n\u00fa\u00f1ez"},{"title":"Pregunta 3190","content":"\u00bfcu\u00e1l es la direcci\u00f3n exacta del cabildo de buenos aires?","answer":"Bol\u00edvar 65"},{"title":"Pregunta 3191","content":"\u00bfcu\u00e1l es la cadena monta\u00f1osa que separa los pa\u00edses de francia y espa\u00f1a?","answer":"Pirineos"},{"title":"Pregunta 3192","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se produjo el desembarco de normand\u00eda, tambi\u00e9n conocido como \u201cd\u00eda d\u201d?","answer":"1944"},{"title":"Pregunta 3193","content":"\u00bfen qu\u00e9 capa de la atm\u00f3sfera se encuentra la capa de ozono?","answer":"Estrat\u00f3sfera"},{"title":"Pregunta 3194","content":"\u00bfal seleccionado de rugby de qu\u00e9 pa\u00eds se lo conoce como \u201cspringboks\u201d?","answer":"Sud\u00e1frica"},{"title":"Pregunta 3195","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds invadi\u00f3 irak en 1990, dando pie a la llamada \u201cguerra del golfo\u201d?","answer":"Kuwait"},{"title":"Pregunta 3196","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso grupo de rock public\u00f3 en 1998 una versi\u00f3n del tema de gilda, \u201cno me arrepiento de este amor\u201d?","answer":"Attaque 77"},{"title":"Pregunta 3197","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el \u00faltimo estado en anexionarse a los estados unidos?","answer":"Hawaii"},{"title":"Pregunta 3198","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o hizo su aparici\u00f3n en un cortometraje el rat\u00f3n mickey?","answer":"1928"},{"title":"Pregunta 3199","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso la m\u00fasica de los famosos ballets \u201cel lago de los cisnes\u201d y \u201cel cascanueces\u201d?","answer":"Tchaikovsky"},{"title":"Pregunta 3200","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el famoso guitarrista de la banda queen?","answer":"Brian may"},{"title":"Pregunta 3201","content":"\u00bfqu\u00e9 sindicato dirig\u00eda evo morales antes de ser presidente de bolivia?","answer":"Cocaleros"},{"title":"Pregunta 3202","content":"Luego de 17 a\u00f1os de exilio, \u00bfqu\u00e9 d\u00eda de 1972 volvi\u00f3 juan domingo per\u00f3n a la argentina?","answer":"17 de noviembre"},{"title":"Pregunta 3203","content":"","answer":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel recibi\u00f3 winston churchill en 1953? literatura"},{"title":"Pregunta 3204","content":"\u00bfqui\u00e9n comand\u00f3 la llamada \u201c\u00bfguerra gaucha\u201d, en las batallas por la independencia argentina?","answer":"Mart\u00edn miguel de g\u00fcemes"},{"title":"Pregunta 3205","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 el edificio actual del teatro col\u00f3n?","answer":"1908"},{"title":"Pregunta 3206","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds de am\u00e9rica declar\u00f3 su independencia el 7 de septiembre de 1822?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 3207","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la oficina del presidente de estados unidos?","answer":"Oficina oval"},{"title":"Pregunta 3208","content":"\u00bfqu\u00e9 partido pol\u00edtico gan\u00f3 mayor cantidad de elecciones constitucionales a presidente en uruguay?","answer":"Partido colorado"},{"title":"Pregunta 3209","content":"Generalmente, \u00bfa qu\u00e9 hace referencia directa la palabra \u201csapucay\u201d?","answer":"Al grito del chamam\u00e9"},{"title":"Pregunta 3210","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se puso en \u00f3rbita el primer sat\u00e9lite artificial llamado sputnik 1?","answer":"1957"},{"title":"Pregunta 3211","content":"","answer":"\u00bfcu\u00e1l es el material del que est\u00e1n formadas las perlas?n\u00e1car"},{"title":"Pregunta 3212","content":"En la pel\u00edcula \u201cthe matrix\u201d de 1999, \u00bfde qu\u00e9 color es la p\u00edldora que elige tomar neo, personaje interpretado por keanu reeves?","answer":"Roja"},{"title":"Pregunta 3213","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 el accidente en el que se hundi\u00f3 el titanic?","answer":"1912"},{"title":"Pregunta 3214","content":"En total, \u00bfcu\u00e1ntas medallas ol\u00edmpicas de oro gan\u00f3 el nadador michael phelps?","answer":"23 medallas de oro"},{"title":"Pregunta 3215","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o patent\u00f3 el tel\u00e9fono alexander graham bell?","answer":"1876"},{"title":"Pregunta 3216","content":"\u00bfen d\u00f3nde se encuentra el hueso m\u00e1s peque\u00f1o del cuerpo humano?","answer":"En el o\u00eddo"},{"title":"Pregunta 3217","content":"\u00bfqu\u00e9 parte de la c\u00e9lula es encargada de la \u201crespiraci\u00f3n celular\u201d?","answer":"Mitocondria"},{"title":"Pregunta 3218","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se realiz\u00f3 el primer censo nacional en nuestro pa\u00eds?","answer":"1869"},{"title":"Pregunta 3219","content":"\u00bfc\u00f3mo termin\u00f3 la recordada votaci\u00f3n para presidente de la afa entre marcelo tinelli y luis segura?","answer":"38 a 38"},{"title":"Pregunta 3220","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante grab\u00f3 en 1949, la versi\u00f3n m\u00e1s popular de la canci\u00f3n partidaria conocida como \u201cla marcha peronista\u201d? hugo del carril pregunta 3221 \u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 \u201cel arco de triunfo\u201d en par\u00eds?","answer":"1836"},{"title":"Pregunta 3222","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros de altura tiene el \u201carco de triunfo\u201d?","answer":"50 metros"},{"title":"Pregunta 3223","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero est\u00e1 identificado michael jordan con los chicago bulls?","answer":"23"},{"title":"Pregunta 3224","content":"\u00bfqu\u00e9 se le agrega en peque\u00f1as cantidades al hierro para convertirlo en acero?","answer":"Carbono"},{"title":"Pregunta 3225","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se disput\u00f3 por primera vez un mundial de f\u00fatbol en el continente americano?","answer":"1930"},{"title":"Pregunta 3226","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se disput\u00f3 por primera vez un mundial en el continente europeo?","answer":"1934"},{"title":"Pregunta 3227","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se disput\u00f3 por primera vez un mundial en el continente asi\u00e1tico?","answer":"2002"},{"title":"Pregunta 3228","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se disput\u00f3 por primera vez un mundial en el continente africano?","answer":"2010"},{"title":"Pregunta 3229","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se realizar\u00e1 este a\u00f1o el mundial de f\u00fatbol femenino?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 3230","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el padre de alejandro magno?","answer":"Filipo ii"},{"title":"Pregunta 3231","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocida popularmente la primera constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","answer":"La pepa"},{"title":"Pregunta 3232","content":"\u00bfqu\u00e9 rey encarg\u00f3 la obra conocida como \u201clas meninas\u201d de diego vel\u00e1zquez?","answer":"Felipe iv"},{"title":"Pregunta 3233","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce popularmente a la autopista \u201cingeniero pascual palazzo\u201d?","answer":"Acceso norte"},{"title":"Pregunta 3234","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama actualmente el pa\u00eds que est\u00e1 en el territorio que habitaba la civilizaci\u00f3n totonaca?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 3235","content":"En la famosa tira de quino, \u00bfc\u00f3mo se llama la madre de mafalda?","answer":"Raquel"},{"title":"Pregunta 3236","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asesinaron a mahatma gandhi?","answer":"1948"},{"title":"Pregunta 3237","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds asesinaron a mahatma gandhi?","answer":"India"},{"title":"Pregunta 3238","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00edses se enfrentaron en la llamada \u201cguerra de los pasteles\u201d en 1838?","answer":"M\u00e9xico y francia"},{"title":"Pregunta 3239","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el maestro de arist\u00f3teles?","answer":"Plat\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3240","content":"\u00bfqui\u00e9n fue maestro de plat\u00f3n?","answer":"S\u00f3crates"},{"title":"Pregunta 3241","content":"Seg\u00fan la ley de la provincia de buenos aires, \u00bfcada cu\u00e1ntos habitantes por localidad se puede habilitar una farmacia?","answer":"3000 (tres mil)"},{"title":"Pregunta 3242","content":"Seg\u00fan la ley de la provincia de buenos aires, \u00bfa cu\u00e1ntos metros de distancia como m\u00ednimo debe estar una farmacia de la otra para poder ser habilitada?","answer":"300 (trescientos)"},{"title":"Pregunta 3243","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se llev\u00f3 a cabo la revoluci\u00f3n sandinista?","answer":"Nicaragua"},{"title":"Pregunta 3244","content":"\u00bfcon la dictadura de qu\u00e9 familia termin\u00f3 la revoluci\u00f3n sandinista?","answer":"Familia somoza"},{"title":"Pregunta 3245","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo de f\u00fatbol del ascenso espa\u00f1ol compr\u00f3 marcelo tinelli en la d\u00e9cada del \u00b490?","answer":"Badajoz"},{"title":"Pregunta 3246","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o compr\u00f3 marcelo tinelli un equipo de f\u00fatbol del ascenso espa\u00f1ol?","answer":"1998"},{"title":"Pregunta 3247","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o atac\u00f3 jap\u00f3n la base naval de pearl harbor?","answer":"1941"},{"title":"Pregunta 3248","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 el canal de panam\u00e1?","answer":"1914"},{"title":"Pregunta 3249","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente vicente fox?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 3250","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \u201clos tres mosqueteros\u201d?","answer":"Alejandro dumas"},{"title":"Pregunta 3251","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se public\u00f3 la novela \u201clos tres mosqueteros\u201d?","answer":"1844"},{"title":"Pregunta 3252","content":"\u00bfen qu\u00e9 departamento uruguayo se encuentra el pueblo costero llamado \u201cpunta del diablo\u201d?","answer":"Rocha"},{"title":"Pregunta 3253","content":"\u00bfqui\u00e9n es la madre de dieguito fernando maradona?","answer":"Ver\u00f3nica ojeda"},{"title":"Pregunta 3254","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue fundada la universidad de buenos aires?","answer":"1821"},{"title":"Pregunta 3255","content":"\u00bfqui\u00e9n era el gobernador de buenos aires cuando se fund\u00f3 la uba?","answer":"Mart\u00edn rodr\u00edguez"},{"title":"Pregunta 3256","content":"\u00bfen qu\u00e9 hecho hist\u00f3rico argentino se present\u00f3 \u201cel manifiesto liminar\u201d?","answer":"En la reforma universitaria de 1918"},{"title":"Pregunta 3257","content":"\u00bfa qui\u00e9n reemplaz\u00f3 juan mart\u00edn de pueyrred\u00f3n en el primer triunvirato?","answer":"Juan jos\u00e9 paso"},{"title":"Pregunta 3258","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha fue derrocado el primer triunvirato?","answer":"8 de octubre de 1812"},{"title":"Pregunta 3259","content":"\u00bfen qu\u00e9 disco de soda stereo fue publicada por primera vez la canci\u00f3n \u201cpersiana americana\u201d?","answer":"Signos"},{"title":"Pregunta 3260","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el cantante gabriel julio fern\u00e1ndez capello?","answer":"Vicentico"},{"title":"Pregunta 3261","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el personaje que protagoniza \u201cla metamorfosis\u201d de franz kafka?","answer":"Gregor samsa"},{"title":"Pregunta 3262","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la novela \u201cel coronel no tiene quien le escriba\u201d?","answer":"Gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez"},{"title":"Pregunta 3263","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se celebra \u201cel d\u00eda internacional del libro\u201d?","answer":"23 de abril"},{"title":"Pregunta 3264","content":"\u00bfa qu\u00e9 g\u00e9nero literario se entregan los \u201cpremios n\u00e9bula\u201d?","answer":"Ciencia ficci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3265","content":"Seg\u00fan la tragedia escrita por shakespeare, \u00bfde d\u00f3nde es pr\u00edncipe \u201chamlet\u201d?","answer":"Dinamarca"},{"title":"Pregunta 3266","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el \u201cdetector de mentiras\u201d?","answer":"Pol\u00edgrafo"},{"title":"Pregunta 3267","content":"\u00bfen qu\u00e9 isla se encuentra el volc\u00e1n teide?","answer":"Tenerife"},{"title":"Pregunta 3268","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el volc\u00e1n etna?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 3269","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfque tipo de palabra es br\u00f3coli?","answer":"Esdr\u00fajula"},{"title":"Pregunta 3270","content":"\u00bfqu\u00e9 artista recibi\u00f3 un aplauso de 80 minutos tras interpretar el otelo de verdi en la \u00f3pera estatal de viena?","answer":"Placido domingo"},{"title":"Pregunta 3271","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo juega actualmente paulo dybala?","answer":"Juventus"},{"title":"Pregunta 3272","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la guerra civil espa\u00f1ola?","answer":"1936"},{"title":"Pregunta 3273","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se llama touchdown a una anotaci\u00f3n?","answer":"F\u00fatbol americano"},{"title":"Pregunta 3274","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la m\u00edtica banda \u201cabba\u201d?","answer":"Suecia"},{"title":"Pregunta 3275","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pa\u00eds comparte espa\u00f1a la soberan\u00eda de la isla de los faisanes?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 3276","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el cabo de gata?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3277","content":"\u00bfa qu\u00e9 mandatario latinoamericano le dijo el rey juan carlos i de espa\u00f1a \u201cpor qu\u00e9 no te callas\u201d?","answer":"Hugo ch\u00e1vez"},{"title":"Pregunta 3278","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue la abdicaci\u00f3n al trono del rey juan carlos i de espa\u00f1a?","answer":"2014"},{"title":"Pregunta 3279","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds fue aliado de francia en la batalla de trafalgar?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3280","content":"\u00bfde qu\u00e9 era la corona que utilizaban los romanos para celebrar la victoria luego de una batalla?","answer":"Laurel"},{"title":"Pregunta 3281","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea naci\u00f3 el rey juan carlos i de espa\u00f1a?","answer":"Roma"},{"title":"Pregunta 3282","content":"\u00bfa qu\u00e9 hecho hist\u00f3rico pertenece el lema \u201clibertad, igualdad y fraternidad\u201d?","answer":"Revoluci\u00f3n francesa"},{"title":"Pregunta 3283","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada ocurri\u00f3 la guerra del golfo p\u00e9rsico?","answer":"D\u00e9cada del \u00b490"},{"title":"Pregunta 3284","content":"\u00bfen qu\u00e9 guerra se puso en marcha la operaci\u00f3n llamada \u201ctormenta del desierto\u201d?","answer":"Guerra del golfo p\u00e9rsico"},{"title":"Pregunta 3285","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la r de la sigla farc, perteneciente al grupo guerrillero colombiano?","answer":"Revolucionarias"},{"title":"Pregunta 3286","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 el atentado de las torres gemelas?","answer":"2001"},{"title":"Pregunta 3287","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 el ex presidente venezolano hugo ch\u00e1vez?","answer":"2013"},{"title":"Pregunta 3288","content":"\u00bfa qui\u00e9n perteneci\u00f3 el famoso caballo llamado \u201cbuc\u00e9falo\u201d?","answer":"Alejandro magno"},{"title":"Pregunta 3289","content":"\u00bfa qu\u00e9 papa se lo llam\u00f3 \u201cel papa viajero\u201d?","answer":"Juan pablo ii"},{"title":"Pregunta 3290","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 a \u201ctony montana\u201d en la pel\u00edcula \u201cscarface\u201d?","answer":"Al pacino"},{"title":"Pregunta 3291","content":"\u00bfa qu\u00e9 pel\u00edcula de disney pertenece la canci\u00f3n \u201cun mundo ideal\u201d?","answer":"Aladdin"},{"title":"Pregunta 3292","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la saga de pel\u00edculas \u201cindiana jones\u201d?","answer":"Harrison ford"},{"title":"Pregunta 3293","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se llev\u00f3 a cabo el famoso festival musical \u201cwoodstock\u201d?","answer":"1969"},{"title":"Pregunta 3294","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el g\u00e9nero musical \u201creggae\u201d?","answer":"Jamaica"},{"title":"Pregunta 3295","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo juega actualmente cristiano ronaldo?","answer":"Juventus"},{"title":"Pregunta 3296","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue asesinado abraham lincoln?","answer":"1865"},{"title":"Pregunta 3297","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tienen shakira y piqu\u00e9?","answer":"2"},{"title":"Pregunta 3298","content":"\u00bfen qu\u00e9 estadio se jug\u00f3 la final del mundial de brasil en 2014 entre argentina y alemania?","answer":"Maracan\u00e1"},{"title":"Pregunta 3299","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a las inferiores del club barcelona?","answer":"La mas\u00eda"},{"title":"Pregunta 3300","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo dirige actualmente guillermo barros schelotto?","answer":"Los \u00e1ngeles galaxy"},{"title":"Pregunta 3301","content":"\u00bfcu\u00e1ntos lados tiene un endec\u00e1gono?","answer":"Once"},{"title":"Pregunta 3302","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama actualmente el estadio ol\u00edmpico de c\u00f3rdoba?","answer":"Mario alberto kempes"},{"title":"Pregunta 3303","content":"\u00bfqu\u00e9 atleta posee el r\u00e9cord en los 100 metros llanos de atletismo?","answer":"Usain bolt"},{"title":"Pregunta 3304","content":"\u00bfqu\u00e9 combinaci\u00f3n de teclas se utiliza para copiar el texto en una pc?","answer":"Ctrl + c"},{"title":"Pregunta 3305","content":"\u00bfcu\u00e1ntos cent\u00edmetros c\u00fabicos hay en cinco litros?","answer":"Cinco mil"},{"title":"Pregunta 3306","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca lebron james?","answer":"Basket"},{"title":"Pregunta 3307","content":"\u00bfqui\u00e9n es el director de la premiada pel\u00edcula \u201cla forma del agua\u201d?","answer":"Guillermo del toro"},{"title":"Pregunta 3308","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es el equipo al ain, que elimin\u00f3 a river del mundial de clubes?","answer":"Emiratos \u00e1rabes"},{"title":"Pregunta 3309","content":"La bandera de alemania tiene tres franjas horizontales. de arriba hacia abajo, \u00bfcu\u00e1les son los colores?","answer":"Negra, roja y amarilla"},{"title":"Pregunta 3310","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el famoso poema que comienza: \u201cme gusta cuando callas porque est\u00e1s como ausente (\u2026)\u201d? pablo neruda pregunta 3311 \u00bfcon qu\u00e9 nombre se denomina el cambio del agua de estado s\u00f3lido al gaseoso?","answer":"Sublimar"},{"title":"Pregunta 3312","content":"\u00bfde qu\u00e9 dos pa\u00edses son las instituciones que entregan los premios nobel?","answer":"Suecia y noruega"},{"title":"Pregunta 3313","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento se utiliza para medir la humedad?","answer":"Higr\u00f3metro"},{"title":"Pregunta 3314","content":"\u00bfcu\u00e1l era el segundo nombre del diputado nacional juan b. justo?","answer":"Bautista"},{"title":"Pregunta 3315","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico se hizo famoso ricardo neftal\u00ed reyes?","answer":"Pablo neruda"},{"title":"Pregunta 3316","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el personaje aborigen interpretado por osvaldo laport en la telenovela \"m\u00e1s all\u00e1 del horizonte\"? catriel pregunta 3317 \u00bfpara prevenir qu\u00e9 enfermedad se aplica la vacuna conocida como bcg?","answer":"Tuberculosis"},{"title":"Pregunta 3318","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre reciben las palabras que se escriben y suenan de forma semejante, pero tienen distinto significado?","answer":"Par\u00f3nimos"},{"title":"Pregunta 3319","content":"Durante la guerra de la independencia, \u00bfde qu\u00e9 antigua provincia fue gobernador jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"Cuyo"},{"title":"Pregunta 3320","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el collar, de forma similar a un cono, que se utiliza en veterinaria para que las mascotas no se quiten vendajes ni se lastimen heridas?","answer":"Collar isabelino"},{"title":"Pregunta 3321","content":"\u00bfqu\u00e9 es lo que mide la unidad conocida como \u201cpascal\u201d?","answer":"Presi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3322","content":"\u00bfcu\u00e1l es la principal funci\u00f3n de las branquias de los peces?","answer":"Respiraci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3323","content":"\u00bfa qu\u00e9 famosa recopilaci\u00f3n pertenecen los relatos de \u201cal\u00ed bab\u00e1 y los 40 ladrones\u201d y \u201caladino y la l\u00e1mpara m\u00e1gica\u201d?","answer":"Las mil y una noches"},{"title":"Pregunta 3324","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al rey que se cas\u00f3 con juana de castilla, m\u00e1s conocida como \u201cjuana la loca\u201d?","answer":"Felipe el hermoso"},{"title":"Pregunta 3325","content":"\u00bfcon qu\u00e9 seud\u00f3nimo es m\u00e1s conocido el cantante ram\u00f3n luis ayala rodr\u00edguez?","answer":"Daddyyankee"},{"title":"Pregunta 3326","content":"\u00bfqu\u00e9 se mide con un contador geiger?","answer":"La radiaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3327","content":"\u00bfqu\u00e9 signo del zod\u00edaco est\u00e1 representado con un carnero?","answer":"Aries"},{"title":"Pregunta 3328","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfqu\u00e9 monarca ten\u00eda la habilidad de convertir en oro todo lo que tocaba?","answer":"Midas"},{"title":"Pregunta 3329","content":"Seg\u00fan el censo de 2010, \u00bfcu\u00e1ntos habitantes tiene la provincia de buenos aires?","answer":"15.625.084 habitantes"},{"title":"Pregunta 3330","content":"\u00bfa qu\u00e9 fil\u00f3sofo se le atribuye la frase: \u201cla riqueza es como el agua salada, cuanto m\u00e1s se bebe, m\u00e1s sed da\u201d?","answer":"Schopenhauer"},{"title":"Pregunta 3331","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se firm\u00f3 el tratado de asunci\u00f3n, en el cual se dio inicio al mercosur?","answer":"1991"},{"title":"Pregunta 3332","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda convirti\u00f3 diego maradona su primer gol en primera divisi\u00f3n?","answer":"14 de noviembre de 1976"},{"title":"Pregunta 3333","content":"\u00bfen reemplazo de qu\u00e9 presidente asume adolf hitler el poder en la alemania de 1934?","answer":"Hindenburg"},{"title":"Pregunta 3334","content":"\u00bfen qu\u00e9 isla se encuentran las figuras talladas conocidas como moais?","answer":"Isla de pascua"},{"title":"Pregunta 3335","content":"\u00bfpor qu\u00e9 dos pa\u00edses pasa el r\u00edo duero?","answer":"Espa\u00f1a y portugal"},{"title":"Pregunta 3336","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de la rep\u00fablica de guinea?","answer":"Conakry"},{"title":"Pregunta 3337","content":"\u00bfcu\u00e1ntas son en total las estrellas del super mario 64?","answer":"120"},{"title":"Pregunta 3338","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer porsche de la historia fabricado en serie?","answer":"Porsche 356"},{"title":"Pregunta 3339","content":"\u00bfcon qu\u00e9 se produce el tofu?","answer":"Semillas de soja"},{"title":"Pregunta 3340","content":"\u00bfqu\u00e9 es el mijo?","answer":"Un cereal"},{"title":"Pregunta 3341","content":"\u00bfqu\u00e9 es el bouquet garni?","answer":"Un manojo de hierbas arom\u00e1ticas"},{"title":"Pregunta 3342","content":"\u00bfcu\u00e1ntos premios oscar gan\u00f3 en total la trilog\u00eda de \u201cel se\u00f1or de los anillos\u201d?","answer":"17 premios oscar"},{"title":"Pregunta 3343","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la esposa de homero en la serie los simpson?","answer":"Marge bouvier"},{"title":"Pregunta 3344","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre falso estuvo enterrado el cuerpo de eva per\u00f3n, durante m\u00e1s de 10 a\u00f1os,en un cementerio de mil\u00e1n?","answer":"Mar\u00eda maggi de magistris"},{"title":"Pregunta 3345","content":"\u00bfcu\u00e1ntos cambios se pueden hacer en un partido de rugby profesional?","answer":"8 cambios"},{"title":"Pregunta 3346","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 al padre merrin en el cl\u00e1sico film de terror \"el exorcista\", de 1973?","answer":"Max von sydow"},{"title":"Pregunta 3347","content":"\u00bfen qu\u00e9 estilo de nataci\u00f3n se da una patada de delf\u00edn?","answer":"Mariposa"},{"title":"Pregunta 3348","content":"\u00bfdesde d\u00f3nde parte la antorcha ol\u00edmpica antes de cada edici\u00f3n?","answer":"Grecia"},{"title":"Pregunta 3349","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda debut\u00f3 lionel messi en el barcelona en un partido oficial frente al espa\u00f1ol?","answer":"16 de octubre de 2004"},{"title":"Pregunta 3350","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente argentino cuando se reform\u00f3 por \u00faltima vez la constituci\u00f3n nacional?","answer":"Carlos menem"},{"title":"Pregunta 3351","content":"\u00bfcon qu\u00e9 porcentaje gan\u00f3 carmen barbieri la primera edici\u00f3n del bailando por un sue\u00f1o?","answer":"59% de los votos"},{"title":"Pregunta 3352","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de nigeria?","answer":"Abuya"},{"title":"Pregunta 3353","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa princesa de cuentos pierde un zapato de cristal?","answer":"Cenicienta"},{"title":"Pregunta 3354","content":"\u00bfcu\u00e1ntas medallas de oro, de plata y de bronce consigui\u00f3 argentina en juegos ol\u00edmpicos?","answer":"21 de oro, 25 de plata y 28 de bronce"},{"title":"Pregunta 3355","content":"\u00bfqu\u00e9 actor encarn\u00f3 a terminator en las dos primeras pel\u00edculas de la saga?","answer":"Arnold schwarzenegger"},{"title":"Pregunta 3356","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer presidente de la fifa?","answer":"Robert guer\u00edn"},{"title":"Pregunta 3357","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la c\u00e1psula que se us\u00f3 para rescatar a los 33 mineros chilenos atrapados en 2010?","answer":"F\u00e9nix 2"},{"title":"Pregunta 3358","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es la vizcacha?","answer":"Roedor"},{"title":"Pregunta 3359","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del presidente de sud\u00e1frica?","answer":"Cyril ramaphosa"},{"title":"Pregunta 3360","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 junto a cameron diaz la pel\u00edcula \u201cloco por mary\u201d?","answer":"Ben stiller"},{"title":"Pregunta 3361","content":"\u00bfqu\u00e9 artista conform\u00f3, junto a charly garc\u00eda, el m\u00edtico grupo de rock \u201csui generis\u201d?","answer":"Nito mestre"},{"title":"Pregunta 3362","content":"\u00bfa qui\u00e9n derrot\u00f3 domingo faustino sarmiento en las elecciones presidenciales de 1868?","answer":"Justo jos\u00e9 de urquiza"},{"title":"Pregunta 3363","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se firm\u00f3 el tratado con el cual se dio inicio al mercosur?","answer":"Asunci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3364","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor del robo del siglo, que reconoci\u00f3 haberle robado tambi\u00e9n joyas a mirtha legrand bajo la modalidad de hombre ara\u00f1a?","answer":"Luis mario vitette sellanes"},{"title":"Pregunta 3365","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa condecoraci\u00f3n entregan las fuerzas armadas de estados unidos a los ca\u00eddos y heridos en combate?","answer":"Coraz\u00f3n p\u00farpura"},{"title":"Pregunta 3366","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la madre del cantante luis miguel?","answer":"Marcela basteri"},{"title":"Pregunta 3367","content":"\u00bfen qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 el pr\u00f3cer jos\u00e9 gervasio artigas?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 3368","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue electo gobernador de tucum\u00e1n el cantante palito ortega?","answer":"1991"},{"title":"Pregunta 3369","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la obra cl\u00e1sica \u201clos trabajos y los d\u00edas\u201d?","answer":"Hes\u00edodo"},{"title":"Pregunta 3370","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente alberto fujimori?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 3371","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo debut\u00f3 como jugador profesional oscar ruggeri?","answer":"Boca juniors"},{"title":"Pregunta 3372","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad italiana se encuentra el famoso teatro de la scala?","answer":"Mil\u00e1n (correcta)"},{"title":"Pregunta 3373","content":"Seg\u00fan la tabla peri\u00f3dica de los elementos, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero at\u00f3mico del hierro?","answer":"26"},{"title":"Pregunta 3374","content":"Seg\u00fan el \u00faltimo censo, \u00bfcu\u00e1ntos habitantes tiene la ciudad de buenos aires?","answer":"2.890.151 habitantes"},{"title":"Pregunta 3375","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el hijo de manuel belgrano que adopt\u00f3 juan manuel de rosas?","answer":"Pedro pablo"},{"title":"Pregunta 3376","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de camer\u00fan?","answer":"Yuand\u00e9"},{"title":"Pregunta 3377","content":"\u00bfde qu\u00e9 movimiento literario es uno de los m\u00e1ximos exponentes el nicarag\u00fcense rub\u00e9n dar\u00edo?","answer":"Modernismo"},{"title":"Pregunta 3378","content":"\u00bfqu\u00e9 edad ten\u00eda al fallecer el l\u00edder comunista lenin, el 21 de enero de 1924?","answer":"53 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 3379","content":"En el libro de rodolfo walsh \u201coperaci\u00f3n masacre\u201d, \u00bfc\u00f3mo se llama la v\u00edctima mencionada como \u201cel fusilado que vive\u201d?","answer":"Carlos livraga"},{"title":"Pregunta 3380","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el peque\u00f1o pa\u00eds que se encuentra dentro de sud\u00e1frica?","answer":"Lesoto"},{"title":"Pregunta 3381","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la \u00faltima pel\u00edcula que protagoniz\u00f3 sandro?","answer":"Sub\u00ed que te llevo"},{"title":"Pregunta 3382","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se sancion\u00f3 la ley n\u00ba 3.187, que autoriz\u00f3 al poder ejecutivo nacional a construir el palacio del congreso nacional?","answer":"1894"},{"title":"Pregunta 3383","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo hizo su primer viaje entre europa y asia, el comerciante marco polo?","answer":"Siglo xiii"},{"title":"Pregunta 3384","content":"\u00bfqu\u00e9 es un archipi\u00e9lago?","answer":"Un conjunto de islas"},{"title":"Pregunta 3385","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre real del escapista harry houdini?","answer":"Erik weisz"},{"title":"Pregunta 3386","content":"\u00bfen qu\u00e9 planta tuvo lugar, en 1957, el accidente nuclear m\u00e1s grande de la historia de inglaterra?","answer":"Windscale"},{"title":"Pregunta 3387","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la embarcaci\u00f3n en la que falleci\u00f3 mariano moreno mientras viajaba hacia gran breta\u00f1a?","answer":"Fame"},{"title":"Pregunta 3388","content":"\u00bfqui\u00e9n era el presidente sudafricano cuando se comenzaron a abolir las leyes del \u201capartheid\u201d?","answer":"Frederik de klerk"},{"title":"Pregunta 3389","content":"\u00bfcu\u00e1l es la direcci\u00f3n ficticia donde reside el detective sherlock holmes?","answer":"221b baker street"},{"title":"Pregunta 3390","content":"\u00bfqu\u00e9 pr\u00f3cer argentino recibe el apodo de \u201cpadre de la patria\u201d?","answer":"Jos\u00e9 de san mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 3391","content":"\u00bfqu\u00e9 hay en el margen superior izquierdo de la bandera de uruguay?","answer":"Un sol"},{"title":"Pregunta 3392","content":"\u00bfqui\u00e9n fund\u00f3 la ciudad de formosa?","answer":"Luis fontana"},{"title":"Pregunta 3393","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre que utiliza superman en su rol de periodista?","answer":"Clark kent"},{"title":"Pregunta 3394","content":"Seg\u00fan datos del \u00faltimo censo nacional, \u00bfcu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s poblada de la provincia de santa fe?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 3395","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina durante el mundial de f\u00fatbol espa\u00f1a 1982?","answer":"C\u00e9sar luis menotti"},{"title":"Pregunta 3396","content":"\u00bfqu\u00e9 capacidad de espectadores tiene exactamente el estadio camp nou, donde el barcelona juega como local?","answer":"99.354 espectadores"},{"title":"Pregunta 3397","content":"\u00bfqu\u00e9 artista pl\u00e1stico realiz\u00f3 el c\u00e9lebre mural llamado \u201cel juicio final\u201d, en la capilla sixtina?","answer":"Miguel \u00e1ngel"},{"title":"Pregunta 3398","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero lleva la ley nacional que declara al 24 de marzo como \u201cd\u00eda nacional de la memoria por la verdad y la justicia\u201d?","answer":"Ley n\u00ba 25.633"},{"title":"Pregunta 3399","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoce al desequilibrio de nuestro reloj interno producido por largos viajes en avi\u00f3n a trav\u00e9s de distintos husos horarios?","answer":"Jet lag"},{"title":"Pregunta 3400","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes de nuestro calendario se celebra el d\u00eda de la pachamama?","answer":"Agosto"},{"title":"Pregunta 3401","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la regi\u00f3n que gran breta\u00f1a cedi\u00f3 a la rep\u00fablica popular china en 1997?","answer":"Hong kong"},{"title":"Pregunta 3402","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es el verbo \u201cyendo\u201d?","answer":"Adverbio"},{"title":"Pregunta 3403","content":"En un dado convencional de 6 caras, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero que se encuentra en la cara opuesta al 4?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 3404","content":"\u00bfen qu\u00e9 d\u00e9cada del siglo xx se public\u00f3 la primera edici\u00f3n del diario clar\u00edn?","answer":"D\u00e9cada del 40"},{"title":"Pregunta 3405","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del pato m\u00e1s famoso de los looney tunes?","answer":"Pato lucas"},{"title":"Pregunta 3406","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad alemana naci\u00f3 el f\u00edsico albert einstein?","answer":"Ulm"},{"title":"Pregunta 3407","content":"\u00bfqu\u00e9 intendente porte\u00f1o firm\u00f3 el decreto para la construcci\u00f3n del obelisco de la ciudad de buenos aires en 1936?","answer":"Mariano de vedia y mitre"},{"title":"Pregunta 3408","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la agencia espacial norteamericana que llev\u00f3 al hombre a la luna?","answer":"Nasa"},{"title":"Pregunta 3409","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la polic\u00eda metropolitana de londres?","answer":"Scotland yard"},{"title":"Pregunta 3410","content":"\u00bfa qu\u00e9 m\u00fasico argentino pertenece el \u00e1lbum \u201cdel 63\u201d?","answer":"Fito p\u00e1ez"},{"title":"Pregunta 3411","content":"\u00bfa qu\u00e9 dinast\u00eda se puso fin en la corona brit\u00e1nica con la muerte de la reina victoria?","answer":"Casa hannover"},{"title":"Pregunta 3412","content":"\u00bfa qu\u00e9 fil\u00f3sofo se le atribuye la frase: \u201cnadie se ba\u00f1a dos veces en el mismo r\u00edo\u201d?","answer":"Her\u00e1clito"},{"title":"Pregunta 3413","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo nombre de la ex presidenta cristina fern\u00e1ndez de kirchner?","answer":"Elisabet"},{"title":"Pregunta 3414","content":"\u00bfcu\u00e1l es el dominio oficial de c\u00f3digo de pa\u00eds para las p\u00e1ginas web de chile?","answer":".cl"},{"title":"Pregunta 3415","content":"\u00bfen qu\u00e9 barrio de la ciudad de buenos aires se encuentra el hospital municipal jos\u00e9 tiburcio borda?","answer":"Barracas"},{"title":"Pregunta 3416","content":"\u00bfqu\u00e9 premio nobel gan\u00f3 la chilena gabriela mistral?","answer":"Literatura"},{"title":"Pregunta 3417","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue inaugurada la av. general paz, l\u00edmite entre la ciudad y la provincia de buenos aires?","answer":"1941"},{"title":"Pregunta 3418","content":"\u00bfqu\u00e9 animales relinchan?","answer":"Los caballos"},{"title":"Pregunta 3419","content":"\u00bfcon qu\u00e9 seud\u00f3nimo fue m\u00e1s conocida la actriz argentina marina esther traverso?","answer":"Nin\u00ed marshall"},{"title":"Pregunta 3420","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cun argentino en nueva york\u201d?","answer":"Natalia oreiro"},{"title":"Pregunta 3421","content":"\u00bfcu\u00e1l es el r\u00edo que separa las ciudades de viedma y carmen de patagones?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 3422","content":"\u00bfcu\u00e1l es el \u00faltimo libro del nuevo testamento?","answer":"Apocalipsis"},{"title":"Pregunta 3423","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad asesinaron al archiduque francisco fernando y a su esposa, hecho que condujo a la primera guerra mundial?","answer":"Sarajevo"},{"title":"Pregunta 3424","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds disuelto se independiz\u00f3 la rep\u00fablica de macedonia?","answer":"Yugoslavia"},{"title":"Pregunta 3425","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal marino es una centolla?","answer":"Un crust\u00e1ceo"},{"title":"Pregunta 3426","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la esposa del ex presidente fernando de la r\u00faa?","answer":"In\u00e9s pertin\u00e9"},{"title":"Pregunta 3427","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del arque\u00f3logo que descubri\u00f3 la tumba de tutankam\u00f3nen 1922?","answer":"Howard carter"},{"title":"Pregunta 3428","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 durante un tiempo la actual copa del rey de espa\u00f1a?","answer":"Copa del general\u00edsimo"},{"title":"Pregunta 3429","content":"\u00bfcon qu\u00e9 famoso beisbolista estadounidense estuvo casada marilyn monroe?","answer":"Joe di maggio"},{"title":"Pregunta 3430","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es la vizcacha?","answer":"Roedor"},{"title":"Pregunta 3431","content":"\u00bfqui\u00e9n sali\u00f3 campe\u00f3n del mundial de f\u00fatbol de 1950, que se disput\u00f3 en brasil?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 3432","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el fundador de villa gesell?","answer":"Carlos gesell"},{"title":"Pregunta 3433","content":"\u00bfqu\u00e9 antiguo dialecto griego se hablaba en esparta?","answer":"D\u00f3rico"},{"title":"Pregunta 3434","content":"\u00bfqu\u00e9 dos pa\u00edses fueron sede del mundial masculino de handball 2019?","answer":"Alemania y dinamarca"},{"title":"Pregunta 3435","content":"\u00bfqu\u00e9 forma de gobierno tiene noruega actualmente?","answer":"Monarqu\u00eda constitucional"},{"title":"Pregunta 3436","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue elegido como presidente de los estados unidos george bush (padre)?","answer":"Una"},{"title":"Pregunta 3437","content":"\u00bfqui\u00e9n fue presidente de los estados unidos entre 1981 y 1989?","answer":"Ronald reagan"},{"title":"Pregunta 3438","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se public\u00f3 el \u00e1lbum de pink floyd \u201cthe wall\u201d?","answer":"En 1979"},{"title":"Pregunta 3439","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 jim morrison, el cantante de \u201cthe doors\u201d?","answer":"1971"},{"title":"Pregunta 3440","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el planeta ficticio creado por james cameron para el universo de avatar?","answer":"Polifemo"},{"title":"Pregunta 3441","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos a\u00f1os de prisi\u00f3n condenaron al g\u00e1ngster \u201cal capone\u201d por evasi\u00f3n de impuestos?","answer":"11 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 3442","content":"\u00bfa qu\u00e9 cultivo se lo llama \u201coro blanco\u201d?","answer":"Algod\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3443","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el instrumento que sirve para medir la diferencia de potencial entre dos puntos de un circuito el\u00e9ctrico?","answer":"Volt\u00edmetro"},{"title":"Pregunta 3444","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre se le da al tramo del r\u00edo de gran anchura y caudal que fue invadido por el mar?","answer":"Estuario"},{"title":"Pregunta 3445","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte de la planta se encuentran los cotiledones?","answer":"En la semilla"},{"title":"Pregunta 3446","content":"\u00bfqu\u00e9 color predomina en el billete de 200 euros?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 3447","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela llamada \u201ccaballo de guerra\u201d?","answer":"Michael morpurgo"},{"title":"Pregunta 3448","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201ckill bill\u201d?","answer":"Uma thurman"},{"title":"Pregunta 3449","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el actor hugh grant?","answer":"Inglaterra"},{"title":"Pregunta 3450","content":"\u00bfqu\u00e9 colecciona un aficionado a la numism\u00e1tica?","answer":"Monedas y papel moneda"},{"title":"Pregunta 3451","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentran los montes met\u00e1licos?","answer":"Europa"},{"title":"Pregunta 3452","content":"\u00bfqui\u00e9n patent\u00f3 el rev\u00f3lver en el a\u00f1o 1845?","answer":"Samuel colt"},{"title":"Pregunta 3453","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue asesinado gianni versace?","answer":"1997"},{"title":"Pregunta 3454","content":"\u00bfcu\u00e1ntos oc\u00e9anos hay en la tierra?","answer":"Cinco"},{"title":"Pregunta 3455","content":"\u00bfqui\u00e9n es el creador de dragon ball?","answer":"Akira toriyama"},{"title":"Pregunta 3456","content":"\u00bfen donde se encuentra la capilla sixtina?","answer":"Ciudad del vaticano"},{"title":"Pregunta 3457","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o observaron por primera vez pierre y jaque currie las propiedades de la piezoelectricidad?","answer":"1881"},{"title":"Pregunta 3458","content":"\u00bfentre qu\u00e9 estados se encuentra el r\u00edo hudson?","answer":"Nueva york y nueva jersey"},{"title":"Pregunta 3459","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se entrega el premio de literatura miguel de cervantes?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3460","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llaman a las l\u00edneas imaginarias con direcci\u00f3n norte-sur que se distribuyen desde el polo norte al polo sur y dividen la tierra en dos hemisferios?","answer":"Meridianos"},{"title":"Pregunta 3461","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre son conocidos com\u00fanmente los troquilinos?","answer":"Colibr\u00edes"},{"title":"Pregunta 3462","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los antagonistas de la pel\u00edcula \u201ctransformers\u201d?","answer":"Decepticons"},{"title":"Pregunta 3463","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce al r\u00edo daugava?","answer":"Dvin\u00e1 occidental"},{"title":"Pregunta 3464","content":"\u00bfde d\u00f3nde fue rey ricardo coraz\u00f3n de le\u00f3n?","answer":"Rey de inglaterra"},{"title":"Pregunta 3465","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el r\u00edo bug meridional?","answer":"Europa"},{"title":"Pregunta 3466","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el paso de monta\u00f1a llamado \u201cpaso de san gotardo\u201d?","answer":"Suiza"},{"title":"Pregunta 3467","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula \u201cbambi\u201d?","answer":"1942"},{"title":"Pregunta 3468","content":"\u00bfcu\u00e1ntas pel\u00edculas componen la saga de \u201cmatrix\u201d?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 3469","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se festeja el d\u00eda de catalu\u00f1a?","answer":"11 de septiembre"},{"title":"Pregunta 3470","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tren m\u00e1s famoso de rusia?","answer":"Tren transiberiano"},{"title":"Pregunta 3471","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el lago de constanza?","answer":"Europa"},{"title":"Pregunta 3472","content":"\u00bfa qu\u00e9 saga de pel\u00edculas corresponde \u201cel retorno del jedi\u201d?","answer":"Star wars"},{"title":"Pregunta 3473","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel imperio del sol\u201d?","answer":"Steven spielberg"},{"title":"Pregunta 3474","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentran los alv\u00e9olos?","answer":"Pulmones"},{"title":"Pregunta 3475","content":"\u00bfa qu\u00e9 grupo de instrumentos pertenece el piano?","answer":"De cuerdas"},{"title":"Pregunta 3476","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de ecuador?","answer":"Quito"},{"title":"Pregunta 3477","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer espa\u00f1ol en llegar a estados unidos?","answer":"Juan ponce de le\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3478","content":"\u00bfen qu\u00e9 estadio se jug\u00f3 la final del mundial 1986?","answer":"En el estadio azteca"},{"title":"Pregunta 3479","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se disput\u00f3 el primer mundial de f\u00fatbol?","answer":"1930"},{"title":"Pregunta 3480","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o tuvo lugar la batalla de waterloo?","answer":"1815"},{"title":"Pregunta 3481","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de birmania?","answer":"Naipyid\u00f3"},{"title":"Pregunta 3482","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 henri dunant, fundador de la cruz roja?","answer":"Suiza"},{"title":"Pregunta 3483","content":"\u00bfcu\u00e1l era el n\u00famero de vuelo del avi\u00f3n de lapa que se estrell\u00f3 en el aeroparque jorge newbery en 1999?","answer":"3142"},{"title":"Pregunta 3484","content":"\u00bfcu\u00e1ntos episodios en total tuvo la serie \u201clost\u201d?","answer":"121"},{"title":"Pregunta 3485","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha muri\u00f3 en buenos aires el protagonista de \u201cel zorro\u201d guy williams?","answer":"30 de abril de 1989"},{"title":"Pregunta 3486","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 \u201cel apache\u201d carlos tevez?","answer":"5 de febrero de 1984"},{"title":"Pregunta 3487","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido popularmente el barrio ej\u00e9rcito de los andes?","answer":"Fuerte apache"},{"title":"Pregunta 3488","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se celebraron los juegos ol\u00edmpicos de 1920?","answer":"Amberes"},{"title":"Pregunta 3489","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se celebraron los juegos ol\u00edmpicos del a\u00f1o 2000?","answer":"Sidney"},{"title":"Pregunta 3490","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se celebrar\u00e1n los pr\u00f3ximos juegos ol\u00edmpicos de invierno?","answer":"Pek\u00edn"},{"title":"Pregunta 3491","content":"\u00bfqui\u00e9n es considerado el primer gran exponente de la pintura del barroco?","answer":"Caravaggio"},{"title":"Pregunta 3492","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se exili\u00f3 isabel allende?","answer":"Venezuela"},{"title":"Pregunta 3493","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre son popularmente conocidas las asteroideas?","answer":"Estrellas de mar"},{"title":"Pregunta 3494","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el famoso lago ness?","answer":"Escocia"},{"title":"Pregunta 3495","content":"Seg\u00fan el censo realizado en el a\u00f1o 2010, \u00bfcu\u00e1ntos habitantes hay en nuestro pa\u00eds?","answer":"40.117.096"},{"title":"Pregunta 3496","content":"\u00bfqu\u00e9 isla griega se movi\u00f3 tres cent\u00edmetros a causa de un terremoto de 6,4 en la escala de ritcher en el a\u00f1o 2018?","answer":"Zante"},{"title":"Pregunta 3497","content":"\u00bfen qu\u00e9 siglo muri\u00f3 el fil\u00f3sofo immanuel kant?","answer":"Siglo xix"},{"title":"Pregunta 3498","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece el poema que dice \u201c\u00bfcaminante no hay camino, se hace camino al andar\u201d?","answer":"Antonio machado"},{"title":"Pregunta 3499","content":"En la saga de harry potter, \u00bfc\u00f3mo se llama el perro de rubeus hagrid?","answer":"Fang"},{"title":"Pregunta 3500","content":"\u00bfen d\u00f3nde se encuentran las islas v\u00edrgenes de los estados unidos?","answer":"Mar caribe"},{"title":"Pregunta 3501","content":"\u00bfen qu\u00e9 lugar se forman las estalactitas y estalagmitas?","answer":"En cuevas"},{"title":"Pregunta 3502","content":"\u00bfa qu\u00e9 grupo pertenecen los gusanos anillados?","answer":"An\u00e9lidos"},{"title":"Pregunta 3503","content":"\u00bfqu\u00e9 reina de espa\u00f1a fue llamada \u201cla de los tristes destinos\u201d?","answer":"Isabel ii"},{"title":"Pregunta 3504","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se origin\u00f3 el movimiento art\u00edstico y cultural llamado hip-hop?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 3505","content":"\u00bfqu\u00e9 compuesto qu\u00edmico es el componente activo de los pimientos picantes?","answer":"Capsaicina"},{"title":"Pregunta 3506","content":"","answer":"\u00bfc\u00f3mo se llama al estado psicopatol\u00f3gico caracterizado por delirios de grandeza, poder, riqueza u omnipotencia? megaloman\u00eda"},{"title":"Pregunta 3507","content":"\u00bfa qu\u00e9 parte del cuerpo afecta la migra\u00f1a?","answer":"Cabeza"},{"title":"Pregunta 3508","content":"\u00bfen qu\u00e9 rama del arte se destac\u00f3 antonio gamoneda?","answer":"Poes\u00eda"},{"title":"Pregunta 3509","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha comenz\u00f3 la operaci\u00f3n barbarroja?","answer":"22 de junio de 1941"},{"title":"Pregunta 3510","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el trastorno del lenguaje que se caracteriza por la dificultad de comunicarse mediante el habla, la escritura o la m\u00edmica debido a lesiones cerebrales?","answer":"Afasia"},{"title":"Pregunta 3511","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es una barracuda?","answer":"Un pez"},{"title":"Pregunta 3512","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la construcci\u00f3n del templo \u201cla sagrada familia\u201d?","answer":"1822"},{"title":"Pregunta 3513","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama actualmente el territorio donde habitaba el pueblo magiar?","answer":"Hungr\u00eda"},{"title":"Pregunta 3514","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula \u201cpulp fiction\u201d?","answer":"Quentin tarantino"},{"title":"Pregunta 3515","content":"\u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo de la medicina?","answer":"Bast\u00f3n de esculapio (vara de esculapio)"},{"title":"Pregunta 3516","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al canto grave y mon\u00f3tono con que las palomas cortejan a sus parejas?","answer":"Arrullo"},{"title":"Pregunta 3517","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al sistema de escritura inventado por los antiguos egipcios?","answer":"Jerogl\u00edficos"},{"title":"Pregunta 3518","content":"\u00bfmediante que enmienda de la constituci\u00f3n de los estados unidos fue establecida la ley seca?","answer":"Xviii"},{"title":"Pregunta 3519","content":"\u00bfqui\u00e9n es el baterista de la banda estadounidense \u201caerosmith\u201d?","answer":"Joey kramer"},{"title":"Pregunta 3520","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al procedimiento m\u00e9dico que consiste en la extracci\u00f3n de una muestra de tejido para ser examinada en el microscopio?","answer":"Biopsia"},{"title":"Pregunta 3521","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se promulg\u00f3 la primera constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","answer":"1812"},{"title":"Pregunta 3522","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda de curso legal de venezuela?","answer":"Bol\u00edvar"},{"title":"Pregunta 3523","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el conjunto de islas formado por ibiza, mallorca, menorca y formentera?","answer":"Islas baleares"},{"title":"Pregunta 3524","content":"\u00bfen qu\u00e9 mar se encuentran las islas baleares?","answer":"Mar mediterr\u00e1neo"},{"title":"Pregunta 3525","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el r\u00edo potomac?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 3526","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre completo del poeta espa\u00f1ol garc\u00eda lorca?","answer":"Federico del sagrado coraz\u00f3n de jes\u00fas garc\u00eda lorca"},{"title":"Pregunta 3527","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00e9rmino di\u00f3 la psicoanalista marie langer a quienes hacen de la espera una constante existencial?","answer":"Complejo de pen\u00e9lope"},{"title":"Pregunta 3528","content":"En la mitolog\u00eda griega, \u00bfc\u00f3mo llamaban a la raza de gigantes con un solo ojo en la mitad de la frente?","answer":"C\u00edclopes"},{"title":"Pregunta 3529","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es la salamandra?","answer":"Un anfibio"},{"title":"Pregunta 3530","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama actualmente a la torre donde se encuentra el big ben?","answer":"Elizabeth tower"},{"title":"Pregunta 3531","content":"\u00bfa qu\u00e9 artista pertenece la obra llamada \u201cel jard\u00edn de las delicias\u201d?","answer":"El bosco"},{"title":"Pregunta 3532","content":"\u00bfen qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma espa\u00f1ola se encuentra la ciudad de alicante?","answer":"Comunidad valenciana"},{"title":"Pregunta 3533","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se enfrent\u00f3 espa\u00f1a y gran breta\u00f1a en la batalla de santa cruz de tenerife?","answer":"En 1797"},{"title":"Pregunta 3534","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la peque\u00f1a hada que acompa\u00f1a a peter pan?","answer":"Campanita"},{"title":"Pregunta 3535","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda romana \u00bfqui\u00e9n es la diosa de la agricultura, las cosechas y la fecundidad?","answer":"Ceres"},{"title":"Pregunta 3536","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 la cantante nicki minaj?","answer":"Trinidad y tobago"},{"title":"Pregunta 3537","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfen qu\u00e9 transformaba circe a sus enemigos?","answer":"En animales"},{"title":"Pregunta 3538","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador durante casi treinta a\u00f1os hosni mubarak?","answer":"Egipto"},{"title":"Pregunta 3539","content":"\u00bfmediante que enmienda de la constituci\u00f3n de los estados unidos fue derogada la ley seca?","answer":"Xxi"},{"title":"Pregunta 3540","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre real de la cantante lady gaga?","answer":"Stefani joanne angelina germanotta"},{"title":"Pregunta 3541","content":"\u00bfqu\u00e9 significa que algo es sempiterno?","answer":"Que durar\u00e1 para siempre \/ que no tendr\u00e1 fin"},{"title":"Pregunta 3542","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha muri\u00f3 napole\u00f3n bonaparte?","answer":"5 de mayo de 1821"},{"title":"Pregunta 3543","content":"\u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros de longitud tiene la gran muralla china?","answer":"21.196 km"},{"title":"Pregunta 3544","content":"\u00bfa qu\u00e9 pel\u00edcula pertenece la recordad escena de sharon stone cruzando las piernas?","answer":"Bajos instintos"},{"title":"Pregunta 3545","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 la guerra \u00e1rabe \u2013 israel\u00ed, tambi\u00e9n llamada guerra del yom kipur?","answer":"1973"},{"title":"Pregunta 3546","content":"En la saga de pel\u00edculas de star wars, \u00bfqui\u00e9nes son los principales enemigos de los jedis?","answer":"Los siths"},{"title":"Pregunta 3547","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el soldado escoc\u00e9s que dirigi\u00f3 su ej\u00e9rcito contra la ocupaci\u00f3n inglesa del rey eduardo i ?","answer":"William wallace"},{"title":"Pregunta 3548","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son las botas de superman?","answer":"Rojas"},{"title":"Pregunta 3549","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama en f\u00edsica a la energ\u00eda que posee un cuerpo debido a su propio movimiento?","answer":"Energ\u00eda cin\u00e9tica"},{"title":"Pregunta 3550","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 en espa\u00f1a a la saga de pel\u00edculas \u201cr\u00e1pido y furioso\u201d?","answer":"A todo gas"},{"title":"Pregunta 3551","content":"\u00bfcu\u00e1nto dura aproximadamente el periodo de incubaci\u00f3n de un pollito?","answer":"21 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 3552","content":"\u00bfqui\u00e9n es el auto de la novela \u201ccrimen y castigo\u201d?","answer":"Fi\u00f3dor dostoyevski"},{"title":"Pregunta 3553","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de gotemburgo?","answer":"Suecia"},{"title":"Pregunta 3554","content":"\u00bfcu\u00e1l es el r\u00edo m\u00e1s largo y caudaloso de espa\u00f1a?","answer":"R\u00edo ebro"},{"title":"Pregunta 3555","content":"La fosa de las marianas es, hasta el d\u00eda de hoy, la parte m\u00e1s profunda conocida de los oc\u00e9anos del mundo. \u00bfcu\u00e1ntos metros de profundidad tiene?","answer":"11.034 metros de profundidad"},{"title":"Pregunta 3556","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula \u201cla ventana indiscreta\u201d?","answer":"Alfred hitchcock"},{"title":"Pregunta 3557","content":"\u00bfa qu\u00e9 bando pertenec\u00eda el imperio de jap\u00f3n durante la segunda guerra mundial?","answer":"Potencias del eje"},{"title":"Pregunta 3558","content":"\u00bfa qu\u00e9 edad muri\u00f3 el pintor vincent van gogh?","answer":"37 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 3559","content":"\u00bfqu\u00e9 rey de francia fue apodado \u201crey sol\u201d?","answer":"Luis xiv"},{"title":"Pregunta 3560","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el cuento \u201cblancanieves y los 7 enanitos\u201d?","answer":"Los hermanos grimm"},{"title":"Pregunta 3561","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 la invasi\u00f3n de bah\u00eda de cochinos?","answer":"1961"},{"title":"Pregunta 3562","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman las rocas que se forman cuando el magma se enfr\u00eda y solidifica?","answer":"Rocas \u00edgneas"},{"title":"Pregunta 3563","content":"\u00bfen qu\u00e9 \u00e1rea se destac\u00f3 john maynard keynes?","answer":"Econom\u00eda"},{"title":"Pregunta 3564","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el r\u00edo araguaia?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 3565","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es popularmente conocido el mam\u00edfero \u201csus scrofa\u201d?","answer":"Jabal\u00ed"},{"title":"Pregunta 3566","content":"\u00bfcu\u00e1l es la principal salida del golfo de riga al mar b\u00e1ltico?","answer":"El estrecho de irbe"},{"title":"Pregunta 3567","content":"\u00bfen qu\u00e9 isla se encuentra la ciudad de nicosia?","answer":"Isla de chipre"},{"title":"Pregunta 3568","content":"\u00bfqui\u00e9n es el creador de la serie animada japonesa \u201csuper campeones\u201d?","answer":"Yoichi takahashi"},{"title":"Pregunta 3569","content":"\u00bfqu\u00e9 significado tiene el adjetivo melifluo?","answer":"Que es dulce, suave y delicado"},{"title":"Pregunta 3570","content":"\u00bfcu\u00e1l es el animal que alcanza la mayor velocidad en un vuelo horizontal?","answer":"Murci\u00e9lago"},{"title":"Pregunta 3571","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00e9rmino se utiliza para hacer referencia al olor que produce la lluvia al caer sobre tierra seca?","answer":"Petricor"},{"title":"Pregunta 3572","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero fue promulgada en el a\u00f1o 2013 \u201cla ley nacional de fertilizaci\u00f3n asistida\u201d?","answer":"26.862"},{"title":"Pregunta 3573","content":"Seg\u00fan el cor\u00e1n, \u00bfen qu\u00e9 ciudad muri\u00f3 mahoma?","answer":"Medina"},{"title":"Pregunta 3574","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del personaje que interpreta el argentino viggo mortensen en \u201cel se\u00f1or de los anillos\u201d?","answer":"Aragorn"},{"title":"Pregunta 3575","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la saga de libros de \u201cel se\u00f1or de los anillos\u201d?","answer":"J.r.r. tolkien"},{"title":"Pregunta 3576","content":"\u00bfcon qu\u00e9 seud\u00f3nimo es conocida la autora de la saga de \u201charry potter\u201d?","answer":"J.k. rowling"},{"title":"Pregunta 3577","content":"\u00bfcu\u00e1ntas horas tard\u00f3 la misi\u00f3n apolo 11 en llegar a la superficie de la luna en 1969?","answer":"102 horas"},{"title":"Pregunta 3578","content":"\u00bfcu\u00e1ntos son los pa\u00edses miembros de la mancomunidad de naciones?","answer":"53 pa\u00edses"},{"title":"Pregunta 3579","content":"\u00bfcu\u00e1ntos pisos tiene el burj khalifa, el edificio m\u00e1s alto del mundo?","answer":"163 pisos"},{"title":"Pregunta 3580","content":"\u00bfa qu\u00e9 rey de francia se le atribuye la frase: \u201cel estado soy yo\u201d?","answer":"Luis xiv"},{"title":"Pregunta 3581","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la cr\u00eda y adiestramiento de palomas?","answer":"Colombofilia"},{"title":"Pregunta 3582","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el autor de la famosa escultura \u201cel disc\u00f3bolo\u201d?","answer":"Mir\u00f3n de el\u00e9uteras"},{"title":"Pregunta 3583","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce en nuestro pa\u00eds al monte fitz roy?","answer":"Cerro chalt\u00e9n"},{"title":"Pregunta 3584","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento es el la\u00fad?","answer":"Instrumento de cuerda"},{"title":"Pregunta 3585","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n \u201csaca la mano antonio\u201d, interpretada por las primas, \u00bfc\u00f3mo se llamaba la novia de antonio?","answer":"Lupita"},{"title":"Pregunta 3586","content":"Seg\u00fan el cifrado americano, \u00bfcon qu\u00e9 letra se representa la nota musical \u201cdo\u201d?","answer":"Letra c"},{"title":"Pregunta 3587","content":"Seg\u00fan el cifrado americano, \u00bfcon qu\u00e9 letra se representa la nota musical \u201csol\u201d?","answer":"Letra g"},{"title":"Pregunta 3588","content":"\u00bfen qu\u00e9 prueba de nataci\u00f3n gan\u00f3 una medalla de bronce georgina bardach en los juegos ol\u00edmpicos de atenas 2004?","answer":"400 metros medley"},{"title":"Pregunta 3589","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la moneda de curso legal de bolivia?","answer":"Boliviano"},{"title":"Pregunta 3590","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del papa juan pablo i?","answer":"Albino luciani"},{"title":"Pregunta 3591","content":"\u00bfqui\u00e9n es el creador de \u201clos caballeros del zod\u00edaco\u201d?","answer":"Masami kurumada"},{"title":"Pregunta 3592","content":"\u00bfqui\u00e9n es el presidente de costa de marfil?","answer":"Alassane ouattara"},{"title":"Pregunta 3593","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda de 1982 se dio por finalizada la guerra de malvinas, con la rendici\u00f3n de las tropas argentinas?","answer":"14 de junio"},{"title":"Pregunta 3594","content":"\u00bfa qu\u00e9 personaje de la moda se le atribuye haber instalado como costumbre el bronceado de la piel?","answer":"Coco chanel"},{"title":"Pregunta 3595","content":"\u00bfa qu\u00e9 dinast\u00eda pertenec\u00eda el zar nicol\u00e1s ii depuesto por la revoluci\u00f3n rusa?","answer":"Romanov"},{"title":"Pregunta 3596","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el t\u00edo malvado de \u201cel rey le\u00f3n\u201d?","answer":"Scar"},{"title":"Pregunta 3597","content":"\u00bfcu\u00e1ntos minutos dura la multipremiada pel\u00edcula ben-hur?","answer":"212 minutos"},{"title":"Pregunta 3598","content":"Seg\u00fan la llamada \u201cley de convertibilidad\u201d de 1991, \u00bfa cu\u00e1ntos australes equival\u00eda 1 d\u00f3lar?","answer":"10.000"},{"title":"Pregunta 3599","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero ten\u00eda la ley de convertibilidad del austral decretada en 1991?","answer":"Ley n\u00ba23928"},{"title":"Pregunta 3600","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la esposa de juan manuel de rosas?","answer":"Encarnaci\u00f3n ezcurra"},{"title":"Pregunta 3601","content":"\u00bfen qu\u00e9 disciplina gan\u00f3 argentina su \u00fanica medalla durante los juegos ol\u00edmpicos barcelona 1992?","answer":"Tenis"},{"title":"Pregunta 3602","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del papa p\u00edo xii?","answer":"Eugenio pacelli"},{"title":"Pregunta 3603","content":"\u00bfen cu\u00e1ntas regiones se divide el territorio de chile?","answer":"16 regiones"},{"title":"Pregunta 3604","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 la cantante rihanna?","answer":"Barbados"},{"title":"Pregunta 3605","content":"\u00bfcu\u00e1ntos episodios tuvo la serie \u201cfriends\u201d?","answer":"236 episodios"},{"title":"Pregunta 3606","content":"\u00bfcu\u00e1l es la persona m\u00e1s longeva que se menciona en el antiguo testamento?","answer":"Matusal\u00e9n"},{"title":"Pregunta 3607","content":"\u00bfcu\u00e1ntos minutos dura la famosa pel\u00edcula \u201clo que el viento se llev\u00f3\u201d?","answer":"238 minutos"},{"title":"Pregunta 3608","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda de curso legal de honduras?","answer":"Lempira"},{"title":"Pregunta 3609","content":"\u00bfen cu\u00e1ntos estados se divide el territorio de brasil?","answer":"26 estados"},{"title":"Pregunta 3610","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la madre de domingo faustino sarmiento?","answer":"Ana paula albarrac\u00edn"},{"title":"Pregunta 3611","content":"\u00bfdurante qu\u00e9 presidencia se produjo el movimiento de protesta conocido como \"cordobazo\"?","answer":"Juan carlos ongan\u00eda"},{"title":"Pregunta 3612","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del papa juan xxiii?","answer":"Angelo giuseppe roncalli"},{"title":"Pregunta 3613","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el padre de simba en la pel\u00edcula \u201cel rey le\u00f3n\u201d?","answer":"Mufasa"},{"title":"Pregunta 3614","content":"\u00bfen qu\u00e9 museo se encuentra el famoso cuadro \u201clas meninas\u201d de diego vel\u00e1zquez?","answer":"Museo del prado"},{"title":"Pregunta 3615","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero representa al \u201cpeine\u201d en los n\u00fameros de la quiniela argentina?","answer":"El 27"},{"title":"Pregunta 3616","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de la llamada \u201cley de matrimonio igualitario\u201d?","answer":"Ley n\u00ba 26.618"},{"title":"Pregunta 3617","content":"\u00bfcu\u00e1l es la medida de la famosa obra de leonardo da vinci \u201cla gioconda\u201d?","answer":"77cm. x 53 cm."},{"title":"Pregunta 3618","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os tard\u00f3 miguel \u00e1ngel en esculpir el david?","answer":"3 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 3619","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda de curso legal de nicaragua?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 3620","content":"\u00bfcu\u00e1l es el \u201cd\u00eda del arquero\u201d en argentina, fecha que conmemora el nacimiento de amadeo carrizo?","answer":"12 de junio"},{"title":"Pregunta 3621","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero de camiseta debut\u00f3 lionel messi en la selecci\u00f3n mayor argentina?","answer":"N\u00famero 18"},{"title":"Pregunta 3622","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de marruecos?","answer":"Rabat"},{"title":"Pregunta 3623","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se independiz\u00f3 jamaica del reino unido?","answer":"1962"},{"title":"Pregunta 3624","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del nervio ubicado en el codo que al golpearnos provoca una sensaci\u00f3n de \u201celectricidad\u201d?","answer":"Nervio cubital"},{"title":"Pregunta 3625","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el presidente de estados unidos anterior a bill clinton?","answer":"George h.w. bush"},{"title":"Pregunta 3626","content":"Seg\u00fan el cifrado americano, \u00bfcon qu\u00e9 letra se representa la nota musical \u201cre\u201d?","answer":"Letra d"},{"title":"Pregunta 3627","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la palabra \u201cam\u00e9n\u201d, utilizada frecuentemente en las oraciones cristianas?","answer":"As\u00ed sea"},{"title":"Pregunta 3628","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje b\u00edblico perd\u00eda la fuerza si le cortaban el cabello?","answer":"Sans\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3629","content":"\u00bffrente a las costas de qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra sri lanka?","answer":"India"},{"title":"Pregunta 3630","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la guerra del golfo?","answer":"1990"},{"title":"Pregunta 3631","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda de 1918 finaliz\u00f3 la primera guerra mundial?","answer":"11 de noviembre"},{"title":"Pregunta 3632","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo dura la tragedia l\u00edrica de giuseppe verdi llamada nabucco?","answer":"2 horas 15 minutos"},{"title":"Pregunta 3633","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo dur\u00f3 el partido m\u00e1s largo de la historia del tenis?","answer":"11 horas, 5 minutos y 23 segundos"},{"title":"Pregunta 3634","content":"\u00bfen qu\u00e9 pen\u00ednsula se encuentran las ruinas de chich\u00e9n itz\u00e1?","answer":"Pen\u00ednsula de yucat\u00e1n"},{"title":"Pregunta 3635","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la novela \u201conce minutos\u201d","answer":"Paulo coelho"},{"title":"Pregunta 3636","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el m\u00e1s extenso poema \u00e9pico de la literatura india antigua?","answer":"Mahabharata"},{"title":"Pregunta 3637","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce al mar de las antillas?","answer":"Mar caribe"},{"title":"Pregunta 3638","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el parque nacional de los lagos de plitvice?","answer":"Croacia"},{"title":"Pregunta 3639","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el collar de perlas que usa marge simpsons?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 3640","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la madre del personaje de historieta \u201cmafalda\u201d?","answer":"Raquel"},{"title":"Pregunta 3641","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 a \u201cel acertijo\u201d en la pel\u00edcula \u201cbatman forever\u201d?","answer":"Jim carrey"},{"title":"Pregunta 3642","content":"En promedio, \u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas dura el per\u00edodo de gestaci\u00f3n de un cerdo?","answer":"114 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 3643","content":"\u00bfcon qu\u00e9 abreviatura se representa la hormona tiroxina?","answer":"T4"},{"title":"Pregunta 3644","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se emiti\u00f3 por primera vez un cap\u00edtulo de los \u201cpower rangers\u201d?","answer":"1993"},{"title":"Pregunta 3645","content":"\u00bfqu\u00e9 cr\u00eda un piscicultor?","answer":"Peces"},{"title":"Pregunta 3646","content":"\u00bfqui\u00e9n es considerado el padre de la sociolog\u00eda?","answer":"Auguste comte"},{"title":"Pregunta 3647","content":"\u00bfqu\u00e9 es un cipr\u00e9s?","answer":"Un \u00e1rbol"},{"title":"Pregunta 3648","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el ca\u00f1\u00f3n del sumidero?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 3649","content":"En la serie animada \u201clos picapiedra\u201d, \u00bfc\u00f3mo se llama el hijo de pablo y betty m\u00e1rmol?","answer":"Bam \u2013 bam"},{"title":"Pregunta 3650","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el matem\u00e1tico italiano leonardo de pisa?","answer":"Fibonacci"},{"title":"Pregunta 3651","content":"\u00bfqui\u00e9n es la primera reina consorte de europa nacida en latinoam\u00e9rica?","answer":"Mar\u00eda teresa de luxemburgo"},{"title":"Pregunta 3652","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds fue secuestrado el piloto de f\u00f3rmula 1, juan manuel fangio en el a\u00f1o 1958?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 3653","content":"\u00bfcu\u00e1ntos premios oscar gan\u00f3 la tercera pel\u00edcula de \u201cel se\u00f1or de los anillos\u201d llamada el retorno del rey?","answer":"11"},{"title":"Pregunta 3654","content":"\u00bfcu\u00e1l es la pel\u00edcula con mayor recaudaci\u00f3n de la historia del cine?","answer":"Avatar"},{"title":"Pregunta 3655","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la tortuga que tiene como mascota el personaje de historieta \u201cmafalda\u201d?","answer":"Burocracia"},{"title":"Pregunta 3656","content":"\u00bfcu\u00e1nto recaud\u00f3, aproximadamente, la pel\u00edcula m\u00e1s taquillera de la historia?","answer":"M\u00e1s de 2.700 millones de d\u00f3lares"},{"title":"Pregunta 3657","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la peque\u00f1a variaci\u00f3n en el eje de rotaci\u00f3n de la tierra descubierta por un astr\u00f3nomo estadounidense en 1891?","answer":"Bamboleo de chandler"},{"title":"Pregunta 3658","content":"En el videojuego \u201cs\u00faper mario bros\u201d, \u00bfqu\u00e9 elemento oculto te otorga una vida cuando lo encontras?","answer":"El hongo verde"},{"title":"Pregunta 3659","content":"\u00bfen qu\u00e9 pen\u00ednsula se encuentra el yacimiento arqueol\u00f3gico micenas?","answer":"Pen\u00ednsula del peloponeso"},{"title":"Pregunta 3660","content":"Seg\u00fan la historia narrada en el evangelio de mateo, \u00bfqu\u00e9 gui\u00f3 a los reyes magos?","answer":"La estrella de bel\u00e9n"},{"title":"Pregunta 3661","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se lanz\u00f3 el \u00e1lbum de michael jackson llamado \u201cthriller\u201d?","answer":"1982"},{"title":"Pregunta 3662","content":"\u00bfcu\u00e1l es la quinta letra del abecedario griego?","answer":"Epsilon"},{"title":"Pregunta 3663","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo pa\u00eds con mayor cantidad de habitantes en el mundo?","answer":"India"},{"title":"Pregunta 3664","content":"\u00bfqu\u00e9 no tolera alguien que padece fotofobia?","answer":"La luz"},{"title":"Pregunta 3665","content":"\u00bfc\u00f3mo fue llamado el rey fernando vii de espa\u00f1a?","answer":"\u201cel deseado\u201d"},{"title":"Pregunta 3666","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el r\u00edo ti\u00e9tar?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3667","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos grados kelvin equivale cero grados celsius?","answer":"273.15"},{"title":"Pregunta 3668","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o termin\u00f3 la guerra civil espa\u00f1ola?","answer":"1939"},{"title":"Pregunta 3669","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los personajes amarillos de la pel\u00edcula \u201cmi villano favorito\u201d?","answer":"Minions"},{"title":"Pregunta 3670","content":"Normalmente, \u00bfa cu\u00e1ntos d\u00edas de nacer abren los ojos los gatitos?","answer":"Entre 8 y 10 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 3671","content":"\u00bfcu\u00e1ntos cap\u00edtulos tiene en total la serie \u201cbatman\u201d protagonizada por adam west?","answer":"120"},{"title":"Pregunta 3672","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 en california el per\u00edodo de migraci\u00f3n llamado \u201cla fiebre del oro\u201d?","answer":"1848"},{"title":"Pregunta 3673","content":"\u00bfde qu\u00e9 imperio fue capital pers\u00e9polis?","answer":"Imperio persa"},{"title":"Pregunta 3674","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo de flavio mendoza?","answer":"Dionisio"},{"title":"Pregunta 3675","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa \u201ccasa batll\u00f3\u201d?","answer":"Barcelona"},{"title":"Pregunta 3676","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ancho m\u00e1ximo continental de argentina?","answer":"1.408 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 3677","content":"\u00bfcu\u00e1l es el punto m\u00e1s meridional de europa continental?","answer":"La punta de tarifa"},{"title":"Pregunta 3678","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera se puede llamar a las palabras agudas?","answer":"Ox\u00edtonas"},{"title":"Pregunta 3679","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo es conocido el cantante rub\u00e9n casti\u00f1eiras?","answer":"El pepo"},{"title":"Pregunta 3680","content":"\u00bfqu\u00e9 matem\u00e1tico griego es conocido como el padre de la geometr\u00eda?","answer":"Euclides"},{"title":"Pregunta 3681","content":"\u00bfcu\u00e1l es el record de salto en alto registrado por el cubano javier sotomayor?","answer":"2,45 metros"},{"title":"Pregunta 3682","content":"\u00bfa qu\u00e9 personaje interpret\u00f3 jack nicholson en la pel\u00edcula batman, que fue dirigida por tim burton?","answer":"El guas\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3683","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el programa de televisi\u00f3n del cual surgi\u00f3 bandana?","answer":"Popstars"},{"title":"Pregunta 3684","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se consagr\u00f3 campe\u00f3n intercontinental river plate?","answer":"1986"},{"title":"Pregunta 3685","content":"\u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros de frontera comparte argentina con paraguay?","answer":"1.699 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 3686","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel lobo de wall street\u201d?","answer":"Martin scorsese"},{"title":"Pregunta 3687","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del humorista \u201ccoco\u201d sily?","answer":"Fernando"},{"title":"Pregunta 3688","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la segunda entrega de la saga crep\u00fasculo\u201d","answer":"Luna nueva"},{"title":"Pregunta 3689","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba al artista de la europa medieval que recorr\u00eda los pueblos ofreciendo su espect\u00e1culo?","answer":"Juglar"},{"title":"Pregunta 3690","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca la deportista argentina jennifer dahlgren?","answer":"Lanzamiento de martillo"},{"title":"Pregunta 3691","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es h\u00edgado?","answer":"Esdr\u00fajula"},{"title":"Pregunta 3692","content":"\u00bfcu\u00e1ntas sinfon\u00edas compuso ludwig van beethoven?","answer":"9"},{"title":"Pregunta 3693","content":"\u00bfen d\u00f3nde estuvo recluida casi toda su vida la reina de castilla apodada \u201cjuana la loca\u201d?","answer":"Tordesillas"},{"title":"Pregunta 3694","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre real del cantante ricardo montaner?","answer":"H\u00e9ctor eduardo reglero montaner"},{"title":"Pregunta 3695","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la vestimenta habitual de peter pan?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 3696","content":"\u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros de frontera comparte argentina con bolivia?","answer":"742 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 3697","content":"\u00bfqu\u00e9 disciplina pr\u00e1ctica el deportista germ\u00e1n chiaraviglio?","answer":"Salto con garrocha"},{"title":"Pregunta 3698","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a la teor\u00eda filos\u00f3fica que afirma que el conocimiento est\u00e1 basado \u00fanicamente en la experiencia?","answer":"Empirismo"},{"title":"Pregunta 3699","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la corriente filos\u00f3fica que contrasta con el empirismo?","answer":"Racionalismo"},{"title":"Pregunta 3700","content":"\u00bfqui\u00e9n dise\u00f1\u00f3 el famoso edificio conocido como \u201ccasa batll\u00f3\u201d?","answer":"Anton\u00ed gaud\u00ed"},{"title":"Pregunta 3701","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfen donde encall\u00f3 el arca de no\u00e9?","answer":"El monte ararat"},{"title":"Pregunta 3702","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre kryptoniano de clark kent?","answer":"Kal-el"},{"title":"Pregunta 3703","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el \u00e1lbum debut de los beatles, lanzado en 1963?","answer":"Please please me"},{"title":"Pregunta 3704","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido popularmente la papiroflexia?","answer":"Origami"},{"title":"Pregunta 3705","content":"\u00bfen d\u00f3nde habita la etnia rapanui?","answer":"La isla de pascua"},{"title":"Pregunta 3706","content":"\u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros de frontera comparte argentina con chile?","answer":"5.308 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 3707","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de \u201ctet\u00e9\u201d coustarot?","answer":"Stella maris"},{"title":"Pregunta 3708","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula \u201cfiebre del s\u00e1bado por la noche\u201d?","answer":"1977"},{"title":"Pregunta 3709","content":"\u00bfqu\u00e9 piloto de f\u00f3rmula uno muri\u00f3 debido a un accidente ocurrido durante el gran premio de san marino en el a\u00f1o 1994?","answer":"Ayrton senna"},{"title":"Pregunta 3710","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las paradis\u00edacas playas de phuket?","answer":"Tailandia"},{"title":"Pregunta 3711","content":"\u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo del cobre en la tabla peri\u00f3dica?","answer":"Cu"},{"title":"Pregunta 3712","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es az\u00facar?","answer":"Grave"},{"title":"Pregunta 3713","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el antagonista de la pel\u00edcula \u201caladdin\u201d?","answer":"Jafar"},{"title":"Pregunta 3714","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera se puede llamar a las palabras esdr\u00fajulas?","answer":"Proparox\u00edtonas"},{"title":"Pregunta 3715","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama actualmente el territorio donde se encontraba la antigua ciudad de p\u00e9rgamo?","answer":"Turqu\u00eda"},{"title":"Pregunta 3716","content":"\u00bfcon qu\u00e9 cantante est\u00e1 casada la actriz valeria bertuccelli?","answer":"Vicentico"},{"title":"Pregunta 3717","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre art\u00edstico de la actriz clotilde acosta badalucco?","answer":"Nacha guevara"},{"title":"Pregunta 3718","content":"\u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros de frontera comparte argentina con brasil?","answer":"1.132 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 3719","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama en arquitectura a la composici\u00f3n formada por vidrios de colores?","answer":"Vitr\u00f3"},{"title":"Pregunta 3720","content":"\u00bfcu\u00e1ntos escalones tiene la escalera marinera que se encuentra en el interior del obelisco?","answer":"206 escalones"},{"title":"Pregunta 3721","content":"\u00bfcu\u00e1l es la altura total de la estatua de la libertad, incluyendo su base?","answer":"93 metros"},{"title":"Pregunta 3722","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico es conocido el cantante h\u00e9ctor omar hoffmann?","answer":"Sergio denis"},{"title":"Pregunta 3723","content":"\u00bfcu\u00e1l es la distancia total entre los puntos extremos norte y sur de argentina?","answer":"3.694 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 3724","content":"\u00bfcu\u00e1l es la sexta pel\u00edcula de la saga harry potter?","answer":"Harry potter y el misterio del pr\u00edncipe"},{"title":"Pregunta 3725","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el enemigo de popeye?","answer":"Brutus"},{"title":"Pregunta 3726","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante populariz\u00f3 el tema \u201csuavemente\u201d a finales de la d\u00e9cada del \u00b490?","answer":"Elvis crespo"},{"title":"Pregunta 3727","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de letonia?","answer":"Riga"},{"title":"Pregunta 3728","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00e9dico espa\u00f1ol es considerado el padre de la neurociencia?","answer":"Santiago ram\u00f3n y cajal"},{"title":"Pregunta 3729","content":"\u00bfcu\u00e1l es el r\u00e9cord mundial que tiene usain bolt en la carrera de 100 metros llanos?","answer":"9,58 segundos"},{"title":"Pregunta 3730","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el arma biol\u00f3gica que debe recuperar tom cruise en la pel\u00edcula \u201cmisi\u00f3n imposible 2\u201d?","answer":"Quimera"},{"title":"Pregunta 3731","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre art\u00edstico de juan mart\u00edn rago?","answer":"Jey mammon"},{"title":"Pregunta 3732","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o gan\u00f3 boca su \u00faltima copa intercontinental?","answer":"2003"},{"title":"Pregunta 3733","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es capit\u00e1n?","answer":"Aguda"},{"title":"Pregunta 3734","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tuvo la reina juana \u201cla loca\u201d con el rey felipe \u201cel hermoso\u201d?","answer":"6"},{"title":"Pregunta 3735","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la opacidad parcial o total del cristalino del ojo?","answer":"Catarata"},{"title":"Pregunta 3736","content":"\u00bfqu\u00e9 acontecimiento marca el final de la prehistoria?","answer":"La invenci\u00f3n de la escritura"},{"title":"Pregunta 3737","content":"\u00bfcu\u00e1ntos metros de eslora tiene la fragata sarmiento?","answer":"85,5 metros"},{"title":"Pregunta 3738","content":"\u00bfqu\u00e9 disciplina pr\u00e1ctica el deportista argentino braian toledo?","answer":"Lanzamiento de jabalina"},{"title":"Pregunta 3739","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera se puede llamar a las palabras graves?","answer":"Parox\u00edtonas"},{"title":"Pregunta 3740","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de mozambique?","answer":"Maputo"},{"title":"Pregunta 3741","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre art\u00edstico de la cantante isabel mebarak ripoll?","answer":"Shakira"},{"title":"Pregunta 3742","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre original de goku, el protagonista de dragon ball?","answer":"Kakarotto"},{"title":"Pregunta 3743","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel lobo de wall street?","answer":"Leonardo dicaprio"},{"title":"Pregunta 3744","content":"Seg\u00fan la regla ortogr\u00e1fica, \u00bfc\u00f3mo debe terminar una palabra aguda para llevar tilde?","answer":"N, s, o vocal"},{"title":"Pregunta 3745","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el epid\u00eddimo?","answer":"En los test\u00edculos"},{"title":"Pregunta 3746","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del algod\u00f3n?","answer":"En chaco"},{"title":"Pregunta 3747","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la rama de la zoolog\u00eda que se dedica al estudio de los peces?","answer":"Ictiolog\u00eda"},{"title":"Pregunta 3748","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del periquito que se hizo viral por el video que subi\u00f3 su due\u00f1o mientras lo enterraba?","answer":"Chimuelo"},{"title":"Pregunta 3749","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el personaje principal de la novela escrita por julio verne \u201cla vuelta al mundo en 80 d\u00edas\u201d?","answer":"Phileas fogg"},{"title":"Pregunta 3750","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocida popularmente la hierba llamada \u201cpimpinella anisum\u201d?","answer":"An\u00eds"},{"title":"Pregunta 3751","content":"\u00bfqu\u00e9 papel desempe\u00f1\u00f3 el tenista amateur roland garros, durante la primera guerra mundial?","answer":"Piloto de combate"},{"title":"Pregunta 3752","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el reino de but\u00e1n?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 3753","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de c\u00f3rdoba se celebra la fiesta nacional de la papa?","answer":"Villa dolores"},{"title":"Pregunta 3754","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre art\u00edstico de bernardo mitnik lerman?","answer":"Chico novarro"},{"title":"Pregunta 3755","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se realiza durante el mes de mayo la fiesta nacional del te?","answer":"Misiones"},{"title":"Pregunta 3756","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba al carruaje de cuatro ruedas que hac\u00eda un servicio regular entre dos poblaciones lejanas con un itinerario fijo?","answer":"Diligencia"},{"title":"Pregunta 3757","content":"\u00bfcon qu\u00e9 ex tenista tiene dos hijos enrique iglesias?","answer":"Anna k\u00farnikova"},{"title":"Pregunta 3758","content":"\u00bfen qu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentra la placa de nazca?","answer":"Oc\u00e9ano pac\u00edfico"},{"title":"Pregunta 3759","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la tercera entrega de la saga \u201ccrep\u00fasculo\u201d?","answer":"Eclipse"},{"title":"Pregunta 3760","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se realiza la fiesta nacional de la naranja?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 3761","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la rama de la zoolog\u00eda que estudia a los mam\u00edferos?","answer":"Mastozoolog\u00eda"},{"title":"Pregunta 3762","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la famosa pel\u00edcula \u201clos puentes de madison\u201d?","answer":"Clint eastwood"},{"title":"Pregunta 3763","content":"\u00bfde qu\u00e9 ej\u00e9rcito fue comandante john french durante laprimera guerra mundial?","answer":"Ej\u00e9rcito brit\u00e1nico"},{"title":"Pregunta 3764","content":"\u00bfqui\u00e9n es el auto de la obra de arte titulada \u201cel grito\u201d?","answer":"Edvard munch"},{"title":"Pregunta 3765","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre recibe la isla ficticia utilizada con fines cartogr\u00e1ficos cuyas coordenadas son latitud 0, longitud 0?","answer":"Null island"},{"title":"Pregunta 3766","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se festeja la fiesta nacional del pomelo?","answer":"Formosa"},{"title":"Pregunta 3767","content":"En la mitolog\u00eda romana, \u00bfqui\u00e9n es considerada la diosa de la sabidur\u00eda, las artes y la estrategia militar?","answer":"Minerva"},{"title":"Pregunta 3768","content":"En la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9n es considerada la diosa de la guerra, la civilizaci\u00f3n, la sabidur\u00eda y la estrategia de combate?","answer":"Atenea"},{"title":"Pregunta 3769","content":"\u00bfen qu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentra el golfo de ad\u00e9n?","answer":"Oc\u00e9ano \u00edndico"},{"title":"Pregunta 3770","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad santafesina se realiza anualmente el encuentro nacional de murgas?","answer":"Suardi"},{"title":"Pregunta 3771","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 el m\u00fasico george harrison?","answer":"2001"},{"title":"Pregunta 3772","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la regi\u00f3n aut\u00f3noma de groenlandia?","answer":"Dinamarca"},{"title":"Pregunta 3773","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se comi\u00f3 la boa en el cuento \u201cel principito\u201d?","answer":"Un elefante"},{"title":"Pregunta 3774","content":"\u00bfa qu\u00e9 movimiento art\u00edstico perteneci\u00f3 el escultor gian lorenzo bernini?","answer":"Barroco"},{"title":"Pregunta 3775","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico fue conocida la actriz y cantante ana mar\u00eda francisca adinolfi?","answer":"Violeta rivas"},{"title":"Pregunta 3776","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de corrientes se celebra la fiesta nacional del surub\u00ed?","answer":"Goya"},{"title":"Pregunta 3777","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre art\u00edstico del cantante ra\u00fal alberto peralta?","answer":"Ra\u00fal lavi\u00e9"},{"title":"Pregunta 3778","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del dorado?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 3779","content":"\u00bfa qu\u00e9 temperatura hay que calentar el aluminio para llegar a su punto de fusi\u00f3n?","answer":"660\u00b0 grados"},{"title":"Pregunta 3780","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico es conocido el compositor y cantante norberto alfredo gurvich?","answer":"Paz mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 3781","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula musical \u201cgrease\u201d?","answer":"John travolta"},{"title":"Pregunta 3782","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se celebra la fiesta nacional de la gallina hervida?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 3783","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico es conocido el periodista deportivo l\u00e1zaro jaime zilberman?","answer":"Marcelo araujo"},{"title":"Pregunta 3784","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la famosa pel\u00edcula italiana \u201cla dolce vita\u201d?","answer":"Federico fellini"},{"title":"Pregunta 3785","content":"\u00bfa qu\u00e9 superh\u00e9roe le dicen la frase \u201cun gran poder conlleva una gran responsabilidad\u201d?","answer":"El hombre ara\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3786","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el le\u00f3n de la pel\u00edcula \u201cmadagascar\u201d?","answer":"Alex"},{"title":"Pregunta 3787","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del man\u00ed?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 3788","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre fue conocida \u201cla noche de los cuchillos largos\u201d?","answer":"Operaci\u00f3n colibr\u00ed"},{"title":"Pregunta 3789","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se public\u00f3 el libro de literatura infantil llamado \u201cel maravilloso mago de oz\u201d?","answer":"1900"},{"title":"Pregunta 3790","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional de la comida al disco de arado?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 3791","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina de f\u00fatbol en el mundial de sud\u00e1frica 2010?","answer":"Diego maradona"},{"title":"Pregunta 3792","content":"\u00bfcu\u00e1l es el continente con la superficie m\u00e1s chica?","answer":"Ocean\u00eda"},{"title":"Pregunta 3793","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del pur\u00e9?","answer":"Salta"},{"title":"Pregunta 3794","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del personaje interpretado por bryan cranston en la serie \u201cbreaking bad\u201d?","answer":"Walter white"},{"title":"Pregunta 3795","content":"Boca gan\u00f3 su primera copa intercontinental en el a\u00f1o 1978, \u00bfqui\u00e9n era el t\u00e9cnico del equipo?","answer":"Juan carlos \u201ctoto\u201d lorenzo"},{"title":"Pregunta 3796","content":"Seg\u00fan el evangelio, \u00bfque le llevaron de regalo los reyes magos al ni\u00f1o jes\u00fas?","answer":"Oro, incienso y mirra"},{"title":"Pregunta 3797","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del zapallo?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 3798","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se conmemora el d\u00eda del trabajador?","answer":"1\u00b0 de mayo"},{"title":"Pregunta 3799","content":"\u00bfcu\u00e1ndo es el pr\u00f3ximo a\u00f1o bisiesto?","answer":"2020"},{"title":"Pregunta 3800","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se public\u00f3 el disco de patricio rey y sus redonditos de ricota llamado \u201coktubre\u201d?","answer":"1986"},{"title":"Pregunta 3801","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad santafesina se realiza la fiesta nacional de la frutilla?","answer":"Coronda"},{"title":"Pregunta 3802","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia naci\u00f3 el ex futbolista ariel \u201cel burrito\u201d ortega?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 3803","content":"\u00bfqui\u00e9n es el primer ministro de australia?","answer":"Scott morrison"},{"title":"Pregunta 3804","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se realiza la fiesta nacional del asado con cuero?","answer":"Entre r\u00edos"},{"title":"Pregunta 3805","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del escritor ruso dostoyevski?","answer":"Fiodor"},{"title":"Pregunta 3806","content":"\u00bfqui\u00e9n es el presidente del gobierno espa\u00f1ol?","answer":"Pedro s\u00e1nchez"},{"title":"Pregunta 3807","content":"\u00bfqu\u00e9 actor de \u201cr\u00e1pido y furioso\u201d muri\u00f3 en un accidente automovil\u00edstico?","answer":"Paul walker"},{"title":"Pregunta 3808","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional de las ollas?","answer":"Jujuy"},{"title":"Pregunta 3809","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n argentina en el mundial del a\u00f1o 1978?","answer":"C\u00e9sar luis menotti"},{"title":"Pregunta 3810","content":"\u00bfqui\u00e9n es el primer ministro de canad\u00e1?","answer":"Justin trudeau"},{"title":"Pregunta 3811","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional de la empanada?","answer":"Tucuman"},{"title":"Pregunta 3812","content":"\u00bfc\u00f3mo se hace llamar el personaje walter white en la serie \u201cbreaking bad\u201d?","answer":"Heisenberg"},{"title":"Pregunta 3813","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el actor jim carrey?","answer":"Canad\u00e1"},{"title":"Pregunta 3814","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se realiza la fiesta nacional de la mandarina?","answer":"Catamarca"},{"title":"Pregunta 3815","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires se celebra la fiesta provincial de la torta frita?","answer":"Mercedes"},{"title":"Pregunta 3816","content":"\u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo del n\u00edquel en la tabla peri\u00f3dica?","answer":"Ni"},{"title":"Pregunta 3817","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra om\u00e1n?","answer":"Asia"},{"title":"Pregunta 3818","content":"\u00bfa qu\u00e9 artista pertenece el ciclo de pinturas al \u00f3leo llamado \u201cnen\u00fafares\u201d?","answer":"Claude monet"},{"title":"Pregunta 3819","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires se celebra la fiesta provincial del dulce de leche?","answer":"Ca\u00f1uelas"},{"title":"Pregunta 3820","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires se celebra la fiesta nacional de la moto?","answer":"Pehuaj\u00f3"},{"title":"Pregunta 3821","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es presidente carlos alvarado quesada?","answer":"Costa rica"},{"title":"Pregunta 3822","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de buenos aires se celebra la fiesta del omelette gigante?","answer":"Pig\u00fce"},{"title":"Pregunta 3823","content":"\u00bfcu\u00e1ndo fue el \u00faltimo a\u00f1o bisiesto?","answer":"2016"},{"title":"Pregunta 3824","content":"\u00bfen qu\u00e9 barrio porte\u00f1o se celebra la fiesta nacional de la provenzal?","answer":"Almagro"},{"title":"Pregunta 3825","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero de camiseta tuvo messi en el mundial de alemania 2006?","answer":"N\u00famero 19"},{"title":"Pregunta 3826","content":"\u00bfa qu\u00e9 n\u00famero hay que llamar para escuchar la hora oficial?","answer":"113"},{"title":"Pregunta 3827","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la canci\u00f3n de sandro que comienza con la frse: \u201cpor ese palpitar, que tiene tu mirar. yo puedo presentir, que tu debes sufrir (\u2026)\u201d?","answer":"Porque yo te amo"},{"title":"Pregunta 3828","content":"\u00bfcuantas temporadas tuvo la famosa serie \u201clost\u201d?","answer":"6 temporadas"},{"title":"Pregunta 3829","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del chivo?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 3830","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se estren\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel secreto de sus ojos\u201d?","answer":"13 de agosto de 2009"},{"title":"Pregunta 3831","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte de la ciudad de m\u00e9xico se encuentra la casa donde vivi\u00f3 gran parte de su vida frida kahlo?","answer":"Coyoac\u00e1n"},{"title":"Pregunta 3832","content":"Seg\u00fan el censo de 2017, \u00bfcu\u00e1ntos habitantes hay en per\u00fa?","answer":"31.237.385 millones de habitantes"},{"title":"Pregunta 3833","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda cumple a\u00f1os marcelo tinelli?","answer":"1\u00b0 de abril"},{"title":"Pregunta 3834","content":"\u00bfcon qu\u00e9 tiene problemas una persona que sufre de alopecia?","answer":"Con el pelo"},{"title":"Pregunta 3835","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional de la calle angosta?","answer":"San luis"},{"title":"Pregunta 3836","content":"\u00bfqu\u00e9 animales te sacan la comida si te distraes en la visita a las cataratas del iguaz\u00fa?","answer":"Los coat\u00edes"},{"title":"Pregunta 3837","content":"\u00bfqu\u00e9 imagen es el \u00edcono de la aplicaci\u00f3n tinder?","answer":"Una llama"},{"title":"Pregunta 3838","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda cumple a\u00f1os mirtha legrand?","answer":"23 de febrero"},{"title":"Pregunta 3839","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de la llamada \u201cley antitabaco\u201d, promulgada en 2011?","answer":"Ley n\u00b0 26.687"},{"title":"Pregunta 3840","content":"\u00bfqu\u00e9 sitio arqueol\u00f3gico de m\u00e9xico fue elegido como una de las siete maravillas del mundo?","answer":"Chich\u00e9n itz\u00e1"},{"title":"Pregunta 3841","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del tejo?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 3842","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se estren\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel hijo de la novia\u201d?","answer":"16 de agosto de 2001"},{"title":"Pregunta 3843","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional del carb\u00f3n?","answer":"Santa cruz"},{"title":"Pregunta 3844","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del dalai lama?","answer":"Tenzin gyatso"},{"title":"Pregunta 3845","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se celebra la fiesta nacional de la pera?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 3846","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero llevaba la ley de sufragio conocida como \u201cley s\u00e1enz pe\u00f1a\u201d?","answer":"Ley n\u00b0 8.871"},{"title":"Pregunta 3847","content":"\u00bfcu\u00e1ntos colores tiene el logo del buscador google?","answer":"4 colores"},{"title":"Pregunta 3848","content":"\u00bfdurante cu\u00e1ntos d\u00edas estuvo instalada la llamada \u201ccarpa blanca\u201d, famosa protesta docente de finales de la d\u00e9cada del 90?","answer":"1.003 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 3849","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se form\u00f3 el grupo man\u00e1?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 3850","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfc\u00f3mo se llama el \u00e1ngel que le anuncia a mar\u00eda el nacimiento de jes\u00fas?","answer":"Gabriel"},{"title":"Pregunta 3851","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda naci\u00f3 el presidente mauricio macri?","answer":"8 de febrero de 1959"},{"title":"Pregunta 3852","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hermanos tiene la diva susana gim\u00e9nez?","answer":"3 hermanos"},{"title":"Pregunta 3853","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice al cerdo en m\u00e9xico?","answer":"Puerco"},{"title":"Pregunta 3854","content":"\u00bfcon qu\u00e9 dos letras se denomina a los clubes de motocicletas?","answer":"Mc"},{"title":"Pregunta 3855","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la famosa m\u00fasica de la pantera rosa?","answer":"Henry mancini"},{"title":"Pregunta 3856","content":"\u00bfen qu\u00e9 minuto de partido hizo diego maradona el gol conocido como \u201cla mano de dios\u201d?","answer":"Minuto 51"},{"title":"Pregunta 3857","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el pintor fernando botero?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 3858","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero de camiseta debut\u00f3 lionel messi en la selecci\u00f3n mayor?","answer":"N\u00famero 18"},{"title":"Pregunta 3859","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la canci\u00f3n de sandro que termina con la frase: \u201c(\u2026) si quieres, yo te doy el mundo. pero no me pidas que no te ame as\u00ed (\u2026)\u201d?","answer":"Penumbras"},{"title":"Pregunta 3860","content":"\u00bfcon qu\u00e9 porcentaje gan\u00f3 ra\u00fal alfons\u00edn las elecciones presidenciales de 1983?","answer":"51,75%"},{"title":"Pregunta 3861","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha sucedi\u00f3 el hist\u00f3rico combate de san lorenzo en el que las tropas de san mart\u00edn derrotaron a los espa\u00f1oles?","answer":"3 de febrero de 1813"},{"title":"Pregunta 3862","content":"Seg\u00fan la tabla peri\u00f3dica de los elementos, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero at\u00f3mico del oro?","answer":"79"},{"title":"Pregunta 3863","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del cantante de la famosa banda inglesa \u201cled zeppelin\u201d?","answer":"Robert plant"},{"title":"Pregunta 3864","content":"En geometr\u00eda, \u00bfc\u00f3mo se denomina la recta que pasa por el v\u00e9rtice del \u00e1ngulo y lo divide en dos partes iguales?","answer":"Bisectriz"},{"title":"Pregunta 3869","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se realiz\u00f3 el primer programa de mirtha legrand, llamado en ese momento \u201calmorzando con las estrellas\u201d?","answer":"3 de junio de 1968"},{"title":"Pregunta 3870","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas dur\u00f3 el papado de juan pablo i?","answer":"33 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 3871","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad de la provincia de buenos aires descansan los restos de juan domingo per\u00f3n?","answer":"San vicente"},{"title":"Pregunta 3872","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds latinoamericano tuvo como primer presidente constitucional a fructuoso rivera?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 3873","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa obra literaria argentina incluye la frase \"yo soy toro en mi rodeo y torazo en rodeo ajeno\"?","answer":"Mart\u00edn fierro"},{"title":"Pregunta 3874","content":"Seg\u00fan vialidad nacional, \u00bfqu\u00e9 figura geom\u00e9trica tiene la se\u00f1al de tr\u00e1nsito conocida como \u201canimales sueltos\u201d?","answer":"Rombo"},{"title":"Pregunta 3875","content":"\u00bfen qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 el reconocido m\u00fasico fr\u00e9d\u00e9ric chopin?","answer":"Polonia"},{"title":"Pregunta 3876","content":"\u00bfa qu\u00e9 l\u00edder derroc\u00f3 la revoluci\u00f3n rumana de 1989?","answer":"Ceaucescu"},{"title":"Pregunta 3877","content":"\u00bfqu\u00e9 dos escritores firmaban bajo el seud\u00f3nimo de honorio bustos domecq?","answer":"Borges y bioy casares"},{"title":"Pregunta 3878","content":"\u00bfqu\u00e9 carrera universitaria estudi\u00f3 en salamanca y valladolid el pr\u00f3cer argentino manuel belgrano?","answer":"Abogac\u00eda"},{"title":"Pregunta 3879","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el avi\u00f3n que arroj\u00f3 la bomba at\u00f3mica sobre hiroshima en 1945?","answer":"Enola gay"},{"title":"Pregunta 3880","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer presidente electo de la federaci\u00f3n rusa, luego de la disoluci\u00f3n de la uni\u00f3n sovi\u00e9tica?","answer":"Boris yeltsin"},{"title":"Pregunta 3881","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la divisi\u00f3n de la uni\u00f3n c\u00edvica radical liderada por ricardo balb\u00edn?","answer":"Uni\u00f3n c\u00edvica radical del pueblo"},{"title":"Pregunta 3882","content":"En el mundial 1994, \u00bfcu\u00e1l fue el \u00faltimo partido de diego maradona junto a la selecci\u00f3n argentina, antes de ser sancionado por doping?","answer":"Argentina vs nigeria"},{"title":"Pregunta 3883","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 \u201cel padrino\u201d, c\u00e9lebre novela que inspir\u00f3 la famosa saga de pel\u00edculas dirigidas por francis ford coppola?","answer":"Mario puzo"},{"title":"Pregunta 3884","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es popularmente conocido el \u201cfoeniculum vulgare\u201d?","answer":"Hinojo"},{"title":"Pregunta 3885","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds tiene una bandera con un drag\u00f3n rojo?","answer":"Gales"},{"title":"Pregunta 3886","content":"\u00bfcu\u00e1l es la comida favorita de las tortugas ninjas?","answer":"Pizza"},{"title":"Pregunta 3887","content":"\u00bfde qu\u00e9 superh\u00e9roe es enemigo el doctor octopus?","answer":"Hombre ara\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3888","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la t\u00e9cnica utilizada en agricultura que consiste en dejar de sembrar el terreno durante varios ciclos para recuperar su fertilidad?","answer":"Barbecho"},{"title":"Pregunta 3889","content":"\u00bfqui\u00e9n es el compositor de la \u00f3pera \u201cmadama butterfly\u201d?","answer":"Giacomo puccini"},{"title":"Pregunta 3890","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la primera pel\u00edcula de la saga de harry potter?","answer":"Harry potter y la piedra filosofal"},{"title":"Pregunta 3891","content":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9n es el dios de los sue\u00f1os?","answer":"Morfeo"},{"title":"Pregunta 3892","content":"\u00bfqu\u00e9 significa el acr\u00f3nimo pymes?","answer":"Peque\u00f1as y medianas empresas"},{"title":"Pregunta 3893","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el cantante ricky martin?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 3894","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 el pintor joan mir\u00f3?","answer":"1983"},{"title":"Pregunta 3895","content":"\u00bfqu\u00e9 dos pa\u00edses separa el canal de la mancha?","answer":"Francia y gran breta\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3896","content":"\u00bfcu\u00e1ntas cuerdas tiene un viol\u00edn?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 3897","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de kosovo?","answer":"Pristina"},{"title":"Pregunta 3898","content":"\u00bfde qu\u00e9 nacionalidad es el piloto automovil\u00edstico sebastian vettel?","answer":"Alem\u00e1n"},{"title":"Pregunta 3899","content":"\u00bfsobre que mar tiene costas polonia?","answer":"Mar b\u00e1ltico"},{"title":"Pregunta 3900","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o arras\u00f3 en la costa del oc\u00e9ano atl\u00e1ntico el hurac\u00e1n katrina?","answer":"2005"},{"title":"Pregunta 3901","content":"\u00bfa qu\u00e9 clase animal pertenecen los escorpiones?","answer":"Ar\u00e1cnidos"},{"title":"Pregunta 3902","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201ctaxi driver\u201d?","answer":"Robert de niro"},{"title":"Pregunta 3903","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el hueso esfenoides?","answer":"Cr\u00e1neo"},{"title":"Pregunta 3904","content":"\u00bfde qu\u00e9 ciudad de estados unidos es s\u00edmbolo el golden gate?","answer":"San francisco"},{"title":"Pregunta 3905","content":"\u00bfde qu\u00e9 \u00e1rbol se obtiene el corcho?","answer":"Alcornoque"},{"title":"Pregunta 3906","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se independiz\u00f3 la india del reino unido?","answer":"1947"},{"title":"Pregunta 3910","content":"\u00bfcu\u00e1l era el segundo nombre del cantante cordob\u00e9s rodrigo bueno?","answer":"Alejandro"},{"title":"Pregunta 3911","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la segunda pel\u00edcula de la saga de harry potter?","answer":"Harry potter y la c\u00e1mara secreta"},{"title":"Pregunta 3912","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de dibujos animados dice la frase \u201c\u00bfqu\u00e9 hay de nuevo viejo?\u201d?","answer":"Bugs bunny"},{"title":"Pregunta 3913","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra el r\u00edo sava?","answer":"Europa"},{"title":"Pregunta 3914","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la isla de bali?","answer":"Indonesia"},{"title":"Pregunta 3915","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 \u201cstar wars: el imperio contraataca\u201d?","answer":"1980"},{"title":"Pregunta 3916","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los dos pa\u00edses que se formaron tras la disoluci\u00f3n de checoslovaquia?","answer":"Rep\u00fablica checa y eslovaquia"},{"title":"Pregunta 3917","content":"\u00bfqu\u00e9 artista fue bautizado \u201cel rey del pop\u201d?","answer":"Michael jackson"},{"title":"Pregunta 3918","content":"\u00bfde qu\u00e9 material est\u00e1 hecha la escultura llamada \u201cla piedad\u201d de miguel \u00e1ngel?","answer":"M\u00e1rmol"},{"title":"Pregunta 3919","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra la membrana coroides?","answer":"En el ojo"},{"title":"Pregunta 3920","content":"\u00bfen cu\u00e1ntos casilleros est\u00e1 dividido un tablero de ajedrez?","answer":"64"},{"title":"Pregunta 3921","content":"\u00bfa qu\u00e9 videojuego pertenecen los personajes johnny cage, goro y raiden?","answer":"Mortal kombat"},{"title":"Pregunta 3922","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del pintor colombiano botero?","answer":"Fernando"},{"title":"Pregunta 3923","content":"Seg\u00fan el \u201cc\u00f3digo q\u201d utilizado en radiocomunicaciones por fuerzas de seguridad y radioaficionados, \u00bfqu\u00e9 significa \u201cqsl\u201d?","answer":"Recibido"},{"title":"Pregunta 3924","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo de eduardo coudet, el director t\u00e9cnico de racing?","answer":"Chacho"},{"title":"Pregunta 3925","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el episodio iii de star wars?","answer":"La venganza de los sith"},{"title":"Pregunta 3926","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la ciudad de lamarque?","answer":"R\u00edo negro"},{"title":"Pregunta 3927","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso la canci\u00f3n \u201ccolor esperanza\u201d?","answer":"Coti"},{"title":"Pregunta 3928","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso la primera canci\u00f3n en espa\u00f1ol ganadora de un premio oscar?","answer":"Jorge drexler"},{"title":"Pregunta 3929","content":"\u00bfen qu\u00e9 famosa plaza de pek\u00edn fueron las protestas de 1989?","answer":"Tiananm\u00e9n"},{"title":"Pregunta 3930","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico es conocida ana mar\u00eda casanova?","answer":"Moria cas\u00e1n"},{"title":"Pregunta 3931","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre real de cris morena?","answer":"Mar\u00eda cristina de gi\u00e1comi"},{"title":"Pregunta 3932","content":"\u00bfcon qu\u00e9 l\u00edder comunista se dio el famoso beso en la boca le\u00f3nidas breznev, que se puede ver pintado en el muro de berl\u00edn?","answer":"Erich honecker"},{"title":"Pregunta 3933","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tercer libro de \u201charry potter\u201d?","answer":"Harry potter y el prisionero de azkaban"},{"title":"Pregunta 3934","content":"\u00bfqui\u00e9n es el m\u00fasico argentino que compuso la emblem\u00e1tica canci\u00f3n de \u201cmisi\u00f3n imposible\u201d?","answer":"Lalo schifrin"},{"title":"Pregunta 3935","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de dubrovnik, famosa por sus playas?","answer":"Croacia"},{"title":"Pregunta 3936","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad llevaron a cabo los juegos ol\u00edmpicos de 1996?","answer":"Atlanta"},{"title":"Pregunta 3937","content":"\u00bfqu\u00e9 banda conformaron roger waters y david gilmour?","answer":"Pink floyd"},{"title":"Pregunta 3938","content":"En la versi\u00f3n en su idioma original de la pel\u00edcula \u201cshrek\u201d, \u00bfqu\u00e9 actriz le puso su voz al personaje \u201cfiona\u201d?","answer":"Cameron diaz"},{"title":"Pregunta 3939","content":"\u00bfqu\u00e9 compositor es reconocido por supuesto plagio a mozart?","answer":"Salieri"},{"title":"Pregunta 3940","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual presidente de m\u00e9xico?","answer":"Andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador"},{"title":"Pregunta 3941","content":"\u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n familiar ten\u00eda napole\u00f3n iii con napole\u00f3n bonaparte, ambos emperadores franceses?","answer":"Era el sobrino"},{"title":"Pregunta 3942","content":"\u00bfa qu\u00e9 personaje de \u201ctoy story\u201d le pone su voz tom hanks?","answer":"Woody"},{"title":"Pregunta 3943","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual novio de laurita fern\u00e1ndez?","answer":"Nicol\u00e1s cabr\u00e9"},{"title":"Pregunta 3944","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz inmortaliz\u00f3 la frase \u201cyo hago puchero, ella hace puchero\u201d en la pel\u00edcula \u201cesperando la carroza\u201d?","answer":"China zorrilla"},{"title":"Pregunta 3945","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 la mona jim\u00e9nez?","answer":"1951"},{"title":"Pregunta 3946","content":"\u00bfqu\u00e9 elemento rompe el novio con su pie en un casamiento jud\u00edo?","answer":"Copa"},{"title":"Pregunta 3947","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad llevaron a cabo los juegos ol\u00edmpicos de 1984?","answer":"Los angeles"},{"title":"Pregunta 3948","content":"\u00bfqu\u00e9 profesi\u00f3n tiene brian may, el emblem\u00e1tico guitarrista de queen?","answer":"Astrof\u00edsico"},{"title":"Pregunta 3949","content":"\u00bfen qu\u00e9 bosque del sur argentino cuenta la leyenda que se inspir\u00f3 walt disney para crear el bosque de la pel\u00edcula \u201cbambi\u201d?","answer":"Bosque de arrayanes"},{"title":"Pregunta 3950","content":"\u00bfqu\u00e9 futbolista de boca est\u00e1 en pareja con natalie weber?","answer":"Mauro z\u00e1rate"},{"title":"Pregunta 3951","content":"\u00bfde qu\u00e9 pol\u00edtico fue secretaria la actual novia de fede bal, bianca iovenitti?","answer":"Jos\u00e9 ottavis"},{"title":"Pregunta 3952","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo var\u00f3n de pedro alfonso y paula chaves?","answer":"Baltazar"},{"title":"Pregunta 3953","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda son las canciones del musical \u201cmamma mia!\u201d?","answer":"Abba"},{"title":"Pregunta 3954","content":"\u00bfqui\u00e9n musicaliz\u00f3 el poema \u201ccantares\u201d de antonio machado?","answer":"Joan manuel serrat"},{"title":"Pregunta 3955","content":"\u00bfqu\u00e9 jugador argentino fue campe\u00f3n de la n.b.a. con san antonio spurs adem\u00e1s de manu gin\u00f3bili?","answer":"Fabricio oberto"},{"title":"Pregunta 3956","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os de casados cumple una pareja que celebra bodas de plata?","answer":"25"},{"title":"Pregunta 3957","content":"\u00bfcu\u00e1ntos cent\u00edmetros equivalen a 1 dec\u00e1metro?","answer":"1.000"},{"title":"Pregunta 3958","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda es la canci\u00f3n \u201cmarchate ahora\u201d?","answer":"Los totora"},{"title":"Pregunta 3959","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad llevaron a cabo los juegos ol\u00edmpicos de 1988?","answer":"Se\u00fal"},{"title":"Pregunta 3960","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de estados unidos se graba el programa de jimmy fallon?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 3961","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el emperador musulm\u00e1n que construy\u00f3 el taj mahal?","answer":"Shah jahan"},{"title":"Pregunta 3962","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de europa se encuentra la sede principal de la f.i.f.a.?","answer":"Zurich"},{"title":"Pregunta 3963","content":"\u00bfde qu\u00e9 signo del zod\u00edaco es una persona que naci\u00f3 el 31 de mayo?","answer":"G\u00e9minis"},{"title":"Pregunta 3964","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de islandia?","answer":"Reykjavik"},{"title":"Pregunta 3965","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo mayor de luisana lopilato y michael buble?","answer":"Noah"},{"title":"Pregunta 3966","content":"\u00bfqui\u00e9n es el \u00fanico futbolista argentino con dos medallas de oro ol\u00edmpico?","answer":"Javier mascherano"},{"title":"Pregunta 3967","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el padre de diego leuco?","answer":"Alfredo"},{"title":"Pregunta 3968","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la remera y el sombrero del pato donald?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 3969","content":"\u00bfa qu\u00e9 a\u00f1o viajan marty mcfly y el doc cuando van al futuro en \u201cvolver al futuro 2\u201d?","answer":"2015"},{"title":"Pregunta 3970","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la chica superpoderosa que es de color verde?","answer":"Bellota"},{"title":"Pregunta 3971","content":"\u00bfqu\u00e9 selecci\u00f3n gan\u00f3 el mundial de f\u00fatbol de 2010 disputado en sud\u00e1frica?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 3972","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad llevaron a cabo los juegos ol\u00edmpicos de 1992?","answer":"Barcelona"},{"title":"Pregunta 3973","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo es conocida la conductora de programas infantiles cecilia carrizo?","answer":"Caramelito"},{"title":"Pregunta 3974","content":"\u00bfcu\u00e1ntas eran las leguas de viaje submarino en la popular obra literaria de julio verne?","answer":"20.000 (veinte mil)"},{"title":"Pregunta 3975","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece el cuadro llamado \u201cvuelo de brujas\u201d?","answer":"Francisco de goya"},{"title":"Pregunta 3976","content":"\u00bfa qu\u00e9 reino pertenece la isla de curazao?","answer":"Reino de los pa\u00edses bajos"},{"title":"Pregunta 3977","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de ucrania?","answer":"Kiev"},{"title":"Pregunta 3978","content":"En la versi\u00f3n en su idioma original de la pel\u00edcula \u201cshrek\u201d, \u00bfqu\u00e9 actor le puso su voz al personaje del burro?","answer":"Eddie murphy"},{"title":"Pregunta 3979","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la franja del medio de la bandera de hungr\u00eda?","answer":"Blanco"},{"title":"Pregunta 3980","content":"\u00bfqu\u00e9 clase de criatura es \u201cdobby\u201d en la saga de harry potter?","answer":"Un elfo"},{"title":"Pregunta 3981","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el lago art\u00edficial creado para facilitar el paso de los barcos por el canal de panam\u00e1?","answer":"Lago gat\u00fan"},{"title":"Pregunta 3982","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente enrique pe\u00f1a nieto?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 3983","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha muri\u00f3 walt disney?","answer":"15 de diciembre de 1966"},{"title":"Pregunta 3984","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido de soltera de marge simpson?","answer":"Bouvier"},{"title":"Pregunta 3985","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la t\u00e9cnica que se ocupa de la reproducci\u00f3n y cr\u00eda de las ostras?","answer":"Ostricultura"},{"title":"Pregunta 3986","content":"\u00bfqu\u00e9 cr\u00eda una persona que se dedica a la helicicultura?","answer":"Caracoles"},{"title":"Pregunta 3987","content":"\u00bfqu\u00e9 es una tambocha?","answer":"Una hormiga"},{"title":"Pregunta 3988","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue la primera aparici\u00f3n del personaje \u201ctarz\u00e1n\u201d?","answer":"1912"},{"title":"Pregunta 3989","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds africano se encuentra el llamado \u201clago rosa\u201d?","answer":"Senegal"},{"title":"Pregunta 3990","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de serbia?","answer":"Belgrado"},{"title":"Pregunta 3991","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el personaje que interpreta la actriz sarah jessica parker en la serie \u201csex and the city\u201d?","answer":"Carrie"},{"title":"Pregunta 3992","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hormona que comienza a producirce en la pubertad y, entre otras cosas, le cambia la voz a los hombres?","answer":"Testosterona"},{"title":"Pregunta 3993","content":"\u00bfdurante qu\u00e9 conflicto b\u00e9lico sucedi\u00f3 la batalla de jutlandia?","answer":"Primera guerra mundial"},{"title":"Pregunta 3994","content":"\u00bfde qu\u00e9 material es la c\u00fapula del taj mahal?","answer":"De m\u00e1rmol"},{"title":"Pregunta 3995","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero at\u00f3mico del cobalto?","answer":"27"},{"title":"Pregunta 3996","content":"Adem\u00e1s de andr\u00e9s calamaro, \u00bfqu\u00e9 m\u00fasico argentino formaba parte de \u201clos rodr\u00edguez\u201d?","answer":"Ariel rot"},{"title":"Pregunta 3997","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer hombre jud\u00edo?","answer":"Abraham"},{"title":"Pregunta 3998","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la canci\u00f3n de lali, en la que est\u00e1 acompa\u00f1ada por el grupo reik?","answer":"Mi \u00faltima canci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 3999","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la bola n\u00famero 1 de pool?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 4001","content":"\u00bfqu\u00e9 planeta representa al guerrero en la astrolog\u00eda?","answer":"Marte"},{"title":"Pregunta 4002","content":"\u00bfqu\u00e9 signo del zod\u00edaco es representado por el centauro?","answer":"Sagitario"},{"title":"Pregunta 4003","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds sucedi\u00f3 la revoluci\u00f3n de los claveles?","answer":"Portugal"},{"title":"Pregunta 4004","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se encuentra f\u00e1cilmente en el parque f\u00e9nix de dubl\u00edn?","answer":"Ciervo"},{"title":"Pregunta 4005","content":"\u00bfen qu\u00e9 estudio grabaron los beatles la mayor parte de su discograf\u00eda?","answer":"Abbey road"},{"title":"Pregunta 4006","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el famoso cuadro de edvard munch \u201cel grito\u201d?","answer":"Oslo"},{"title":"Pregunta 4007","content":"\u00bfcu\u00e1l es la c\u00e9lebre escultura de edvard eriksen que se encuentra en copenhague?","answer":"La sirenita"},{"title":"Pregunta 4008","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el famoso nav\u00edo de guerra sueco, construido en el siglo xvii y reflotado en el siglo xx para ser la atracci\u00f3n principal del museo hom\u00f3nimo?","answer":"Vasa"},{"title":"Pregunta 4009","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoce en la cultura sueca a la pausa del d\u00eda para tomar el caf\u00e9?","answer":"Fika"},{"title":"Pregunta 4010","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el famoso park g\u00fcell?","answer":"Barcelona"},{"title":"Pregunta 4011","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el libro \u201cla puerta equivocada\u201d?","answer":"Adri\u00e1n paenza"},{"title":"Pregunta 4012","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo mayor de gok\u00fa en \u201cdragon ball\u201d?","answer":"Gohan"},{"title":"Pregunta 4013","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula de batman, \u201cel caballero de la noche\u201d?","answer":"Christopher nolan"},{"title":"Pregunta 4014","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el pianista de jazz interpretado por ryan gosling en \u201cla la land\u201d?","answer":"Sebastian"},{"title":"Pregunta 4015","content":"En la pel\u00edcula de la guerra de las galaxias, \u00bfa qu\u00e9 personaje le dice yoda \u201chazlo o no lo hagas, pero no hay intento\u201d?","answer":"Luke skywalker"},{"title":"Pregunta 4016","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 luis fonsi?","answer":"1978"},{"title":"Pregunta 4017","content":"\u00bfen qu\u00e9 estaci\u00f3n de tren de londres se encuentra el and\u00e9n 9 y \u00be de \u201charry potter\u201d?","answer":"King\u2019s cross"},{"title":"Pregunta 4018","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el mandril del rey le\u00f3n?","answer":"Rafiki"},{"title":"Pregunta 4019","content":"\u00bfcon qu\u00e9 objeto se identifica a mary poppins?","answer":"Paraguas"},{"title":"Pregunta 4020","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz interpretaba a la nena de la pel\u00edcula e.t.?","answer":"Drew barrymore"},{"title":"Pregunta 4021","content":"\u00bfqu\u00e9 deportista argentino fue abanderado en los juegos ol\u00edmpicos de s\u00eddney 2000?","answer":"Carlos \u201ccamau\u201d esp\u00ednola"},{"title":"Pregunta 4022","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el famoso parque de atracciones \u201ctivoli\u201d?","answer":"Copenhague"},{"title":"Pregunta 4023","content":"Adem\u00e1s de c\u00e1ncer y escorpio, \u00bfcu\u00e1l es el tercer signo de agua?","answer":"Piscis"},{"title":"Pregunta 4024","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 jos\u00e9 \u201cchucho\u201d acasuso\u201d?","answer":"Tenis"},{"title":"Pregunta 4025","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de ciro, el ex cantante de \u201clos piojos\u201d?","answer":"Andr\u00e9s"},{"title":"Pregunta 4026","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el padre y enemigo de buzz lightyear en \u201ctoy story\u201d?","answer":"Zord"},{"title":"Pregunta 4027","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el juguete villano de \u201ctoy story 3\u201d?","answer":"Lotso"},{"title":"Pregunta 4028","content":"\u00bfqu\u00e9 comen los jud\u00edos en lugar de pan en las pascuas?","answer":"Matza"},{"title":"Pregunta 4029","content":"\u00bfcu\u00e1ntas cuerdas tiene generalmente el charango?","answer":"10"},{"title":"Pregunta 4030","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de instrumento es la flauta?","answer":"De viento"},{"title":"Pregunta 4031","content":"\u00bfqu\u00e9 deportista argentino fue abanderado en los juegos ol\u00edmpicos de pek\u00edn 2008?","answer":"Emanuel gin\u00f3bili"},{"title":"Pregunta 4032","content":"\u00bfde qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol es hincha nicol\u00e1s cabr\u00e9?","answer":"V\u00e9lez"},{"title":"Pregunta 4033","content":"\u00bfqui\u00e9n reemplaz\u00f3 a la china su\u00e1rez en \u201cteen angels\u201d?","answer":"Rochi igarz\u00e1bal"},{"title":"Pregunta 4034","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el famoso embalse el yeso?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 4035","content":"\u00bfa qu\u00e9 m\u00fasico pertenece el disco \u201cah\u00ed vamos\u201d?","answer":"Gustavo cerati"},{"title":"Pregunta 4036","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el famoso autor de obras infantiles entre las que se encuentra \u201cvivitos y coleando\u201d?","answer":"Hugo mid\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4037","content":"\u00bfqu\u00e9 jugador de f\u00fatbol populariz\u00f3 la frase \u201ctamo activo\u201d?","answer":"Brian sarmiento"},{"title":"Pregunta 4038","content":"\u00bfde qu\u00e9 equipo de la n.b.a. es propietario la leyenda del b\u00e1squet michael jordan?","answer":"Charlotte hornets"},{"title":"Pregunta 4039","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se situaba la historia de la serie \u201cfriends\u201d?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 4040","content":"El seleccionado argentino de basket gan\u00f3 la medalla dorada en los juegos ol\u00edmpicos de atenas 2004, \u00bfa qu\u00e9 selecci\u00f3n le gan\u00f3 en la final?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 4041","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de tito speranza?","answer":"H\u00e9ctor"},{"title":"Pregunta 4042","content":"\u00bfqu\u00e9 signo del zod\u00edaco se encuentra entre leo y libra?","answer":"Virgo"},{"title":"Pregunta 4043","content":"\u00bfqu\u00e9 deportista argentino fue abanderado en los juegos ol\u00edmpicos de atenas 2004?","answer":"Carlos \u201ccamau\u201d esp\u00ednola"},{"title":"Pregunta 4044","content":"\u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo del partido dem\u00f3crata de los estados unidos?","answer":"Un burro"},{"title":"Pregunta 4045","content":"\u00bfcu\u00e1l es el s\u00edmbolo del partido republicano de los estados unidos?","answer":"Un elefante"},{"title":"Pregunta 4046","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoci\u00f3 a la batalla de austerlitz?","answer":"Batalla de los tres emperadores"},{"title":"Pregunta 4047","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el volc\u00e1n chimborazo?","answer":"Ecuador"},{"title":"Pregunta 4048","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la franja m\u00e1s ancha de la bandera de colombia?","answer":"Amarilla"},{"title":"Pregunta 4049","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea est\u00e1n las oficinas centrales de interpol?","answer":"Lyon"},{"title":"Pregunta 4050","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda oficial de jap\u00f3n?","answer":"Yen"},{"title":"Pregunta 4051","content":"\u00bfcu\u00e1l es la moneda oficial de china?","answer":"Yuan"},{"title":"Pregunta 4052","content":"\u00bfqu\u00e9 deportista argentina fue abanderada en los juegos ol\u00edmpicos de londres 2012?","answer":"Luciana aymar"},{"title":"Pregunta 4053","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el representante papal en la mediaci\u00f3n por el conflicto del canal de beagle entre argentina y chile?","answer":"Antonio samor\u00e9"},{"title":"Pregunta 4054","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo del personaje que interpreta adrian suar en la pel\u00edcula \u201cun novio para mi mujer\u201d?","answer":"El tenso"},{"title":"Pregunta 4055","content":"\u00bfa qu\u00e9 ciudad llamaban la \u201cchicago argentina\u201d?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 4056","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el cabo en el cual est\u00e1n ubicadas las ciudades balnearias de san clemente, santa teresita, mar del tuy\u00fa, san bernardo y mar de aj\u00f3?","answer":"Cabo san antonio"},{"title":"Pregunta 4057","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido de soltera de antonella, la esposa de lionel messi?","answer":"Rocuzzo"},{"title":"Pregunta 4058","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201ccarancho\u201d?","answer":"Ricardo dar\u00edn"},{"title":"Pregunta 4059","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de liberia?","answer":"Monrovia"},{"title":"Pregunta 4060","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds tiene una bandera igual a la de la cruz roja, pero con los colores invertidos?","answer":"Suiza"},{"title":"Pregunta 4061","content":"\u00bfde qu\u00e9 origen es el pensador y fil\u00f3sofo confucio?","answer":"Chino"},{"title":"Pregunta 4062","content":"\u00bfqu\u00e9 deportista argentino fue abanderado en los juegos ol\u00edmpicos de r\u00edo de janeiro 2016?","answer":"Luis scola"},{"title":"Pregunta 4063","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador julio cobos?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 4064","content":"\u00bfc\u00f3mo se les suele llamar a los correos electr\u00f3nicos \u201cbasura\u201d?","answer":"Spam"},{"title":"Pregunta 4065","content":"\u00bfqui\u00e9n es el director de la pel\u00edcula \u201ccarancho\u201d?","answer":"Pablo trapero"},{"title":"Pregunta 4066","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce a la \u201cesc\u00e1pula\u201d?","answer":"Om\u00f3plato"},{"title":"Pregunta 4067","content":"\u00bfcu\u00e1ntos lados tiene un icos\u00e1gono?","answer":"20"},{"title":"Pregunta 4068","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce popularmente al \u00e1cido acetilsalic\u00edlico?","answer":"Aspirina"},{"title":"Pregunta 4069","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento se utiliza para medir la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica?","answer":"Un bar\u00f3metro"},{"title":"Pregunta 4070","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer ser humano en viajar al espacio exterior?","answer":"Yuri gagarin"},{"title":"Pregunta 4071","content":"En el juego matem\u00e1tico sudoku, \u00bfse juega con los n\u00fameros del 1 al\u2026?","answer":"9"},{"title":"Pregunta 4072","content":"\u00bfa qu\u00e9 futbolista ech\u00f3 el \u00e1rbitro horacio elizondo en la final del mundial 2006?","answer":"Zinedine zidane"},{"title":"Pregunta 4073","content":"En la popular serie \u201cel zorro\u201d, \u00bfqui\u00e9n es el archienemigo del protagonista?","answer":"Capit\u00e1n monasterio"},{"title":"Pregunta 4074","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija de xuxa?","answer":"Sasha"},{"title":"Pregunta 4075","content":"\u00bfqu\u00e9 es un say\u00f3n?","answer":"Un verdugo"},{"title":"Pregunta 4076","content":"\u00bfqu\u00e9 es el canopy?","answer":"Un deporte extremo"},{"title":"Pregunta 4077","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte existen las modalidades arrancada y envi\u00f3n?","answer":"Levantamiento de pesas"},{"title":"Pregunta 4078","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jugadores por equipo comienzan un partido de cricket?","answer":"11"},{"title":"Pregunta 4079","content":"\u00bfqu\u00e9 deportista argentina fue abanderada en los juegos ol\u00edmpicos de se\u00fal 1988?","answer":"Gabriela sabatini"},{"title":"Pregunta 4080","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpreta al \u201ccuervo\u201d flores en la pel\u00edcula \u201cun novio para mi mujer\u201d?","answer":"Gabriel \u201cpuma\u201d goity"},{"title":"Pregunta 4081","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de bergen?","answer":"Noruega"},{"title":"Pregunta 4082","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ganaron por primera vez el \u201cbailando por un sue\u00f1o\u201d hern\u00e1n piqu\u00edn y noelia pompa?","answer":"2011"},{"title":"Pregunta 4083","content":"\u00bfqui\u00e9n termin\u00f3 como capit\u00e1n el viaje en el cual muri\u00f3 fernando de magallanes?","answer":"Juan sebasti\u00e1n elcano"},{"title":"Pregunta 4084","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el aeropuerto internacional de carrasco?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 4085","content":"\u00bfcu\u00e1l era la moneda utilizada en brasil antes del real?","answer":"Cruzeiro"},{"title":"Pregunta 4086","content":"\u00bfa qu\u00e9 le teme una persona que sufre de brontofobia?","answer":"A los rayos"},{"title":"Pregunta 4087","content":"\u00bfen qu\u00e9 posici\u00f3n quedaron los pumas en el mundial de rugby jugado en francia en el a\u00f1o 2007?","answer":"Tercero"},{"title":"Pregunta 4088","content":"En la mitolog\u00eda griega, \u00bfc\u00f3mo se llama al dios que suele ser representado con torso de humano y cola de pez?","answer":"Trit\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4089","content":"Desde finales de la d\u00e9cada del \u00b480 las peleas de boxeo duran 12 rounds, \u00bfcu\u00e1ntos episodios pod\u00edan llegar a durar anteriormente?","answer":"15 rounds"},{"title":"Pregunta 4090","content":"Los juegos ol\u00edmpicos de 1916 se cancelaron por la primera guerra mundial, \u00bfen qu\u00e9 ciudad iban a celebrarse esos juegos?","answer":"Berl\u00edn"},{"title":"Pregunta 4091","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el primer power ranger de traje color rojo?","answer":"Jason"},{"title":"Pregunta 4092","content":"\u00bfcon qu\u00e9 ex tenista est\u00e1 casado el futbolista fernando gago?","answer":"Gisela dulko"},{"title":"Pregunta 4093","content":"\u00bfqu\u00e9 comedia era protagonizada por charlie sheen y jon cryer?","answer":"Two and a half men"},{"title":"Pregunta 4094","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jugadores por equipo empiezan un partido de waterpolo?","answer":"7"},{"title":"Pregunta 4095","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o gan\u00f3 el \u201cbailando por un sue\u00f1o\u201d carolina \u201cpampita\u201d ardohain?","answer":"2008"},{"title":"Pregunta 4096","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama es escultor que realiz\u00f3 la estatua de la libertad?","answer":"Fr\u00e9d\u00e9ric auguste bartholdi"},{"title":"Pregunta 4097","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo del personaje que interpreta valeria bertuccelli en la pel\u00edcula \u201cun novio para mi mujer\u201d?","answer":"La tana"},{"title":"Pregunta 4098","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal se representa al signo de capricornio?","answer":"Cabra"},{"title":"Pregunta 4099","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la tira en la que apareci\u00f3 por primera vez como personaje secundario \u201cclemente\u201d?","answer":"Bartolo el maquinista"},{"title":"Pregunta 4100","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre y apellido del historietista conocido como \u201ccaloi\u201d?","answer":"Carlos loiseau"},{"title":"Pregunta 4101","content":"En la pel\u00edcula \u201c\u00bfqui\u00e9n quiere ser millonario\u201d?, \u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds transcurre la historia?","answer":"India"},{"title":"Pregunta 4102","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es originaria la banda \u201cmolotov\u201d?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 4103","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad argentina se encuentra el aeropuerto internacional teniente luis candelaria?","answer":"Bariloche"},{"title":"Pregunta 4104","content":"\u00bfsobre que r\u00edo acuatiz\u00f3 el famoso capit\u00e1n sully el 15 de enero del 2009?","answer":"R\u00edo hudson"},{"title":"Pregunta 4105","content":"En la ciudad de buenos aires, \u00bfcu\u00e1l es el limite m\u00e1ximo de alcohol permitido para conducir motocicletas?","answer":"0,2 g\/l (gramos de alcohol por litro de sangre)"},{"title":"Pregunta 4106","content":"\u00bfqu\u00e9 edificio aparec\u00eda en el reverso del billete de un peso?","answer":"Congreso nacional argentino"},{"title":"Pregunta 4107","content":"\u00bfa qu\u00e9 l\u00ednea de subte de la ciudad de buenos aires pertenece la estaci\u00f3n \u201cr\u00edo de janeiro\u201d?","answer":"\u201ca\u201d"},{"title":"Pregunta 4108","content":"\u00bfcu\u00e1ntas fichas hay en total en un juego de burako?","answer":"106"},{"title":"Pregunta 4109","content":"\u00bfqu\u00e9 estaci\u00f3n de subte de buenos aires le rinde homenaje a lionel messi con su decoraci\u00f3n?","answer":"Jos\u00e9 hern\u00e1ndez (l\u00ednea \u201cd\u201d)"},{"title":"Pregunta 4110","content":"\u00bfqui\u00e9n es el ministro de transporte de la naci\u00f3n?","answer":"Guillermo dietrich"},{"title":"Pregunta 4111","content":"\u00bfqui\u00e9n es el artista con m\u00e1s recitales en el estadio de river plate en una misma gira?","answer":"Roger waters (realiz\u00f3 9 conciertos en el 2012)"},{"title":"Pregunta 4112","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra el aeropuerto internacional ambrosio taravella?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 4113","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda de la semana fue el primer d\u00eda de este siglo?","answer":"S\u00e1bado"},{"title":"Pregunta 4114","content":"Seg\u00fan el t\u00edtulo de una de sus canciones, \u00bfqu\u00e9 animal es amigo de sandro?","answer":"El puma"},{"title":"Pregunta 4115","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha falleci\u00f3 el m\u00faltiple campe\u00f3n de automovilismo juan manuel fangio?","answer":"17 de julio de 1995"},{"title":"Pregunta 4116","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el capit\u00e1n de la \u00fanica copa davis ganada por argentina?","answer":"Daniel orsanic"},{"title":"Pregunta 4117","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso \u201cpara elisa\u201d?","answer":"Ludwig van beethoven"},{"title":"Pregunta 4118","content":"\u00bfcu\u00e1l de los denominados \u201cequipos grandes\u201d se fund\u00f3 primero?","answer":"River plate"},{"title":"Pregunta 4119","content":"En la ciudad de buenos aires, de un lado de la esquina de \u00e1ngel gallardo y corrientes es el barrio de villa crespo, \u00bfqu\u00e9 barrio es del otro lado?","answer":"Almagro"},{"title":"Pregunta 4120","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda fue baterista phil collins?","answer":"Genesis"},{"title":"Pregunta 4121","content":"\u00bfqui\u00e9n es el hijo mayor de palito ortega y evangelina salazar?","answer":"Mart\u00edn ortega"},{"title":"Pregunta 4122","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz interpret\u00f3 a bella en \u201cla bella y la bestia\u201d de 2017?","answer":"Emma watson"},{"title":"Pregunta 4123","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actor estuvo en pareja durante mucho tiempo isabel macedo?","answer":"Facundo arana"},{"title":"Pregunta 4124","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el aeropuerto internacional de jujuy?","answer":"Gobernador horacio guzm\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4125","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de \u201cel polaco\u201d, el famoso cantante de cumbia?","answer":"Ezequiel cwirkaluk"},{"title":"Pregunta 4126","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el compa\u00f1ero con sombrero verde de mario bros en el famoso videojuego?","answer":"Luigi"},{"title":"Pregunta 4127","content":"\u00bfa qu\u00e9 personaje de \u201cvolver al futuro\u201d interpret\u00f3 el actor christopher lloyd?","answer":"Doc. emmett brown"},{"title":"Pregunta 4128","content":"En argentina, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculo tiene prioridad de paso en las intersecciones?","answer":"El que circula por la derecha"},{"title":"Pregunta 4129","content":"En argentina, \u00bfqu\u00e9 veh\u00edculo tiene prioridad de paso en las rotondas?","answer":"El que circula por ella (sobre el que intenta ingresar)"},{"title":"Pregunta 4130","content":"\u00bfcu\u00e1l es el l\u00edmite m\u00e1ximo de velocidad para los autos en la autopista lugones?","answer":"100 km\/h (kil\u00f3metros por hora)"},{"title":"Pregunta 4131","content":"Seg\u00fan las propias palabras de marcelo bielsa, \u00bfcu\u00e1ntos partidos de f\u00fatbol vio en 30 a\u00f1os?","answer":"M\u00e1s de 50.000"},{"title":"Pregunta 4132","content":"\u00bfen qu\u00e9 continente se encuentra kiribati, el primer pa\u00eds del mundo en recibir al a\u00f1o nuevo?","answer":"Ocean\u00eda"},{"title":"Pregunta 4133","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad argentina se encuentra el aeropuerto \u201cel tehuelche\u201d?","answer":"Puerto madryn"},{"title":"Pregunta 4134","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se desarroll\u00f3 la batalla de san lorenzo?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 4135","content":"\u00bfqu\u00e9 peri\u00f3dico fund\u00f3 domingo sarmiento?","answer":"El zonda"},{"title":"Pregunta 4136","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela conocida como \u201cdon quijote de la mancha\u201d?","answer":"Miguel de cervantes"},{"title":"Pregunta 4137","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer largometraje completamente animado por computadora?","answer":"Toy story"},{"title":"Pregunta 4138","content":"En su vestimenta habitual. \u00bfde qu\u00e9 color son los zapatos del rat\u00f3n mickey?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 4139","content":"\u00bfcu\u00e1l es el 70% de 70?","answer":"49"},{"title":"Pregunta 4140","content":"\u00bfqu\u00e9 son las fallas de valencia?","answer":"Una festividad"},{"title":"Pregunta 4141","content":"\u00bfqu\u00e9 religi\u00f3n profesaba jes\u00fas?","answer":"Juda\u00edsmo"},{"title":"Pregunta 4142","content":"\u00bfde qu\u00e9 artista pop argentina es la canci\u00f3n \u201cuna na\u201d?","answer":"Lali"},{"title":"Pregunta 4143","content":"\u00bfen qu\u00e9 instrumento se destac\u00f3 louis amstrong?","answer":"Trompeta"},{"title":"Pregunta 4144","content":"\u00bfqui\u00e9n es el \u00fanico argentino que gan\u00f3 dos mundiales como jugador de f\u00fatbol?","answer":"Daniel passarella"},{"title":"Pregunta 4145","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otra estrella de la m\u00fasica compuso justin bieber su \u00e9xito \u201clove yourself\u201d?","answer":"Ed sheeran"},{"title":"Pregunta 4146","content":"\u00bfcu\u00e1nto mide una hoja \u201ca4\u201d?","answer":"21 cm x 29,7 cm"},{"title":"Pregunta 4147","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha muri\u00f3 juan domingo per\u00f3n?","answer":"1 de julio de 1974"},{"title":"Pregunta 4148","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la t\u00e9cnica del grabado en madera?","answer":"Xilograf\u00eda"},{"title":"Pregunta 4149","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso \u201cpara elisa\u201d?","answer":"Ludwig van beethoven"},{"title":"Pregunta 4150","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se celebra \u201cel d\u00eda nacional del escultor\u201d?","answer":"17 de noviembre"},{"title":"Pregunta 4151","content":"\u00bfen memoria de qui\u00e9n se celebra \u201cel d\u00eda nacional del escultor\u201d en nuestro pa\u00eds?","answer":"Lola mora"},{"title":"Pregunta 4152","content":"\u00bfqu\u00e9 escritor perdi\u00f3, en segunda vuelta, las elecciones presidenciales en per\u00fa con alberto fujimori?","answer":"Mario vargas llosa"},{"title":"Pregunta 4153","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre le puso michael jackson a la gran mansi\u00f3n que ten\u00eda en california?","answer":"Rancho neverland"},{"title":"Pregunta 4154","content":"\u00bfa qu\u00e9 art\u00edsta pertenece el disco de tango lanzado en el a\u00f1o 2006 llamado \u201ctinta roja\u201d?","answer":"Andr\u00e9s calamaro"},{"title":"Pregunta 4155","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actriz tiene un hijo el m\u00fasico emmanuel horvilleur?","answer":"Celeste cid"},{"title":"Pregunta 4156","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante dice en una de sus canciones que hay \u201cping\u00fcinos en la cama\u201d?","answer":"Ricardo arjona"},{"title":"Pregunta 4157","content":"\u00bfcu\u00e1ntas finales de mundiales jug\u00f3 la selecci\u00f3n argentina de f\u00fatbol?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 4158","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre art\u00edstico por el cual conocido el m\u00fasico brian warner?","answer":"Marilyn manson"},{"title":"Pregunta 4159","content":"\u00bfqu\u00e9 es una tiorba?","answer":"Un instrumento musical"},{"title":"Pregunta 4160","content":"\u00bfqu\u00e9 le puede suceder a algo que es ustible?","answer":"Se puede quemar facilmente"},{"title":"Pregunta 4161","content":"\u00bfc\u00f3mo se les llama a los torinillos que tiene en su cabeza una ranura en forma de cruz?","answer":"Phillips"},{"title":"Pregunta 4162","content":"Seg\u00fan su definici\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 merece algo que es plausible?","answer":"Aplausos"},{"title":"Pregunta 4163","content":"Los juegos ol\u00edmpicos de 1944 fueron suspendidos por la segunda guerra mundial, \u00bfqu\u00e9 ciudad iba a ser sede de dichos juegos?","answer":"Londres"},{"title":"Pregunta 4164","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice a una persona que habla varios idiomas?","answer":"Pol\u00edglota"},{"title":"Pregunta 4165","content":"\u00bfqui\u00e9n aparec\u00eda en el anverso del billete de un peso?","answer":"Carlos pellegrini"},{"title":"Pregunta 4166","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa cantante viraliz\u00f3 la pregunta \u2018\u00bfme oyen, me escuchan?\u2019?","answer":"Thal\u00eda"},{"title":"Pregunta 4167","content":"\u00bfqu\u00e9 es la disnea?","answer":"Una dificultad respiratoria"},{"title":"Pregunta 4168","content":"\u00bfa partir de qu\u00e9 a\u00f1o se design\u00f3 a plut\u00f3n como un \u201cplaneta enano\u201d?","answer":"2006"},{"title":"Pregunta 4169","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra la sede de la uni\u00f3n astron\u00f3mica internacional?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 4170","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de republica checa?","answer":"Praga"},{"title":"Pregunta 4171","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo se encuentra el hueso h\u00famero?","answer":"Brazo"},{"title":"Pregunta 4172","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la parte que da color al ojo?","answer":"Iris"},{"title":"Pregunta 4173","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a los perros gu\u00edas que acompa\u00f1an a las personas no videntes?","answer":"Lazarillo"},{"title":"Pregunta 4174","content":"\u00bfqu\u00e9 insecto transmite la malaria?","answer":"El mosquito"},{"title":"Pregunta 4175","content":"\u00bfqu\u00e9 le pasa a una persona que tiene hiperhidrosis?","answer":"Transpira excesivamente"},{"title":"Pregunta 4176","content":"\u00bfqu\u00e9 tiene una persona con \u201cpie de atleta\u201d?","answer":"Hongos"},{"title":"Pregunta 4177","content":"\u00bfqui\u00e9n fue la primera esposa del cantante cristian castro?","answer":"Gabriela bo"},{"title":"Pregunta 4178","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a una manada de cerdos?","answer":"Piara"},{"title":"Pregunta 4179","content":"\u00bfde qu\u00e9 se alimentan los insectos hemat\u00f3fagos?","answer":"De sangre"},{"title":"Pregunta 4180","content":"\u00bfqu\u00e9 caracter\u00edstica particular suele tener una persona con heterocrom\u00eda?","answer":"Tiene los ojos de diferente color"},{"title":"Pregunta 4181","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es un chorlito?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 4182","content":"\u00bfde d\u00f3nde se extrae la tapioca?","answer":"De la ra\u00edz de la mandioca"},{"title":"Pregunta 4183","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se cas\u00f3 juan domingo per\u00f3n con mar\u00eda estela mart\u00ednez?","answer":"15 de noviembre de 1961"},{"title":"Pregunta 4184","content":"En argentina, \u00bfqu\u00e9 clase de veh\u00edculo puedo manejar si tengo una licencia clase \u201ca\u201d?","answer":"Motocicletas"},{"title":"Pregunta 4185","content":"En el teclado de un tel\u00e9fono convencional, \u00bfen qu\u00e9 n\u00famero est\u00e1 la letra t?","answer":"En el 8"},{"title":"Pregunta 4186","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires naci\u00f3 juan domingo per\u00f3n?","answer":"Lobos"},{"title":"Pregunta 4187","content":"\u00bfa qu\u00e9 provincia argentina se la apoda \u201cla docta\u201d?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 4188","content":"\u00bfdurante cu\u00e1ntos d\u00edas ocup\u00f3 la presidencia de la naci\u00f3n adolfo rodr\u00edguez sa\u00e1 en el 2001?","answer":"8 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 4189","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de bahamas?","answer":"Nassau"},{"title":"Pregunta 4190","content":"\u00bfcu\u00e1ntas estrellas tiene la bandera de panam\u00e1?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 4191","content":"\u00bfcu\u00e1ntas estrellas tiene la bandera de china?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 4192","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente andr\u00e9s pastrana?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 4193","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la pen\u00ednsula en donde se encuentra canc\u00fan?","answer":"Yucat\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4194","content":"\u00bfqui\u00e9n fue vicepresidente durante la presidencia de n\u00e9stor kirchner?","answer":"Daniel scioli"},{"title":"Pregunta 4195","content":"\u00bffrente a qu\u00e9 golfo se encuentra la ciudad de comodoro rivadavia?","answer":"Golfo san jorge"},{"title":"Pregunta 4196","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00edtulo universitario ten\u00eda el ex presidente de chile salvador allende?","answer":"M\u00e9dico cirujano"},{"title":"Pregunta 4197","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso caudillo fue asesinado en \u201cbarranca yaco\u201d?","answer":"Facundo quiroga"},{"title":"Pregunta 4198","content":"\u00bfqui\u00e9n es actualmente primera ministra del reino unido?","answer":"Theresa may"},{"title":"Pregunta 4199","content":"\u00bfcu\u00e1ntas esposas tuvo juan domingo per\u00f3n?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 4200","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha ocurri\u00f3 el famoso acuatizaje en el r\u00edo hudson del piloto sully?","answer":"15 de enero de 2009"},{"title":"Pregunta 4201","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la plaza de la constituci\u00f3n de m\u00e9xico?","answer":"El z\u00f3calo"},{"title":"Pregunta 4202","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el aeropuerto internacional de mendoza?","answer":"El plumerillo"},{"title":"Pregunta 4203","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero de tel\u00e9fono hay que marcar en la ciudad de buenos aires para llamar al same?","answer":"107"},{"title":"Pregunta 4204","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 con leonardo di caprio la pel\u00edcula titanic?","answer":"Kate winslet"},{"title":"Pregunta 4205","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de la ley conocida como \u201cbasura cero\u201d de la ciudad de buenos aires?","answer":"Ley n\u00b0 1.854"},{"title":"Pregunta 4206","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes se celebra el d\u00eda de la madre en argentina?","answer":"Octubre"},{"title":"Pregunta 4207","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el aeropuerto internacional de salta?","answer":"Mart\u00edn miguel de g\u00fcemes"},{"title":"Pregunta 4208","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra el museo nacional centro de arte reina sof\u00eda?","answer":"Madrid"},{"title":"Pregunta 4209","content":"\u00bfcu\u00e1les son las medidas, en cent\u00edmetros, del mural de pablo picasso llamado \u201cguernica\u201d?","answer":"349,3 cm x 776, 6 cm"},{"title":"Pregunta 4210","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo de vigencia tiene el pasaporte argentino desde su fecha de emisi\u00f3n?","answer":"10 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4211","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha fue la fiesta de casamiento de diego maradona y claudia villafa\u00f1e en el luna park?","answer":"7 de noviembre de 1989"},{"title":"Pregunta 4212","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra la famosa universidad de la sorbona?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 4213","content":"En la pel\u00edcula argentina \u201cel aura\u201d, protagonizada por ricardo dar\u00edn, \u00bfqu\u00e9 profesi\u00f3n tiene el protagonista?","answer":"Taxidermista"},{"title":"Pregunta 4214","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es flor nacional el clavel?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 4215","content":"Seg\u00fan la marcha de san lorenzo, \u00bfde qu\u00e9 se est\u00e1 cubriendo cabral?","answer":"De gloria"},{"title":"Pregunta 4216","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo nombre de la actriz luisana lopilato?","answer":"Loreley"},{"title":"Pregunta 4217","content":"\u00bfde qu\u00e9 grupo humor\u00edstico forma parte marcos mundstock?","answer":"Les luthiers"},{"title":"Pregunta 4218","content":"\u00bfqu\u00e9 grupo musical conformaron luisana lopilato, benjam\u00edn rojas, felipe colombo y camila bordonaba?","answer":"Erreway"},{"title":"Pregunta 4219","content":"\u00bfqu\u00e9 papa de la iglesia cat\u00f3lica falleci\u00f3 en 2005?","answer":"Juan pablo ii"},{"title":"Pregunta 4220","content":"\u00bfqu\u00e9 grupo musical se caracteriza por pintarse la cara de blanco y negro?","answer":"Kiss"},{"title":"Pregunta 4221","content":"\u00bfqui\u00e9n es el jugador con m\u00e1s t\u00edtulos ganados de la n.b.a.?","answer":"Bill russell"},{"title":"Pregunta 4222","content":"\u00bfqui\u00e9n es el entrenador con m\u00e1s t\u00edtulos ganados de la n.b.a.?","answer":"Phil jackson"},{"title":"Pregunta 4223","content":"\u00bfqu\u00e9 naci\u00f3n forma parte del reino unido, pero no de la isla de gran breta\u00f1a?","answer":"Irlanda del norte"},{"title":"Pregunta 4224","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la primera pel\u00edcula protagonizada por los beatles?","answer":"A hard day\u2019s night (anochecer de un d\u00eda agitado)"},{"title":"Pregunta 4225","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad transcurre la pel\u00edcula animada \u201cratatouille\u201d?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 4226","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer largometraje de disney?","answer":"Blancanieves y los siete enanitos"},{"title":"Pregunta 4227","content":"\u00bfqui\u00e9n qued\u00f3 en ejercicio del poder ejecutivo entre las presidencias de cristina fern\u00e1ndez y mauricio macri?","answer":"Federico pinedo"},{"title":"Pregunta 4228","content":"\u00bfqu\u00e9 figura musical equivale en tiempo a 4 corcheas?","answer":"Blanca"},{"title":"Pregunta 4229","content":"En un pentagrama escrito en clave de sol, \u00bfqu\u00e9 nota se ubica en la l\u00ednea del medio?","answer":"Si"},{"title":"Pregunta 4230","content":"\u00bfqui\u00e9n es la hija actriz de daniela cardone?","answer":"Brenda gandini"},{"title":"Pregunta 4231","content":"\u00bfen qu\u00e9 programa de t.v. conducido por juan alberto bad\u00eda era periodista deportivo marcelo tinelli?","answer":"Bad\u00eda y compa\u00f1\u00eda"},{"title":"Pregunta 4232","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso edificio porte\u00f1o se ubica en la direcci\u00f3n cerrito 628?","answer":"Teatro col\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4233","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocido cantante fue tecladista de \u201clos abuelos de la nada\u201d en sus inicios?","answer":"Andr\u00e9s calamaro"},{"title":"Pregunta 4234","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo chino jug\u00f3 carlos t\u00e9vez?","answer":"Shanghai shenhua"},{"title":"Pregunta 4235","content":"\u00bfcu\u00e1l es la direcci\u00f3n del teatro gran rex en la ciudad de buenos aires?","answer":"Av. corrientes 857"},{"title":"Pregunta 4236","content":"\u00bfde qu\u00e9 ministerio depende el servicio meteorol\u00f3gico nacional?","answer":"Ministerio de defensa"},{"title":"Pregunta 4237","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 al padre de violetta en la serie protagonizada por tini stoessel?","answer":"Diego ramos"},{"title":"Pregunta 4238","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apellido del h\u00fangaro nacionalizado argentino que invent\u00f3 el bol\u00edgrafo?","answer":"Biro"},{"title":"Pregunta 4239","content":"\u00bflos restos de qu\u00e9 personaje hist\u00f3rico se encuentran en el \u201chotel de los inv\u00e1lidos\u201d?","answer":"Napole\u00f3n bonaparte"},{"title":"Pregunta 4240","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda form\u00f3 parte luciano \u201cel tirri\u201d, primo de marcelo tinelli?","answer":"Los fabulosos cadillacs"},{"title":"Pregunta 4241","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el cantante robert zimmerman?","answer":"Bob dylan"},{"title":"Pregunta 4242","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de quico, el vecino de el chavo del 8?","answer":"Federico"},{"title":"Pregunta 4243","content":"En los premios \u201cgrammy latinos\u201d de 2016, \u00bfqui\u00e9nes interpretaron \u201colv\u00eddame y pega la vuelta\u201d de pimpinela?","answer":"Jennifer l\u00f3pez y marc anthony"},{"title":"Pregunta 4244","content":"\u00bfen qu\u00e9 novela debut\u00f3 lali esp\u00f3sito como actriz?","answer":"Rinc\u00f3n de luz"},{"title":"Pregunta 4245","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda de 1983 asumi\u00f3 su presidencia ra\u00fal alfons\u00edn, luego de m\u00e1s de 7 a\u00f1os de dictadura militar?","answer":"10 de diciembre"},{"title":"Pregunta 4246","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el tenista de mayor edad en alcanzar el n\u00famero 1 del ranking atp?","answer":"Roger federer"},{"title":"Pregunta 4247","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la estrella de 6 puntas, s\u00edmbolo del juda\u00edsmo?","answer":"Estrella de david"},{"title":"Pregunta 4248","content":"Seg\u00fan un estudio de la o.n.u. de 2018, \u00bfcu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s feliz del mundo?","answer":"Finlandia"},{"title":"Pregunta 4249","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer equipo argentino que dirigi\u00f3 diego maradona?","answer":"Mandiy\u00fa"},{"title":"Pregunta 4250","content":"Despu\u00e9s de 3,14, \u00bfcu\u00e1les son los 3 d\u00edgitos que le siguen al n\u00famero conocido como \u201cpi\u201d?","answer":"159"},{"title":"Pregunta 4251","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os lleva isabel ii como reina del reino unido?","answer":"67 a\u00f1os (el 06 de febrero de 2019 cumpli\u00f3 ese aniversario)"},{"title":"Pregunta 4252","content":"Si hablo de las razas persa, himalayo y siam\u00e9s, \u00bfa qu\u00e9 animal me refiero?","answer":"Gato"},{"title":"Pregunta 4253","content":"\u00bfen qu\u00e9 grupo de cumbia cant\u00f3 \u201cel polaco\u201d en sus inicios?","answer":"Una de kal"},{"title":"Pregunta 4254","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso actor fue novio de lali esp\u00f3sito y tini stoessel?","answer":"Peter lanzani"},{"title":"Pregunta 4255","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce en espa\u00f1a a \u201ctweety\u201d, el pajarito de los \u201clooney tunes\u201d?","answer":"Piol\u00edn"},{"title":"Pregunta 4256","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre art\u00edstico de ren\u00e9, el ex cantante de calle 13?","answer":"Residente"},{"title":"Pregunta 4257","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda es cantante ale sergi?","answer":"Miranda"},{"title":"Pregunta 4258","content":"\u00bfqu\u00e9 ex jugador de river es el padre de la hija de amalia granata?","answer":"Cristian \u201cel ogro\u201d fabbiani"},{"title":"Pregunta 4259","content":"\u00bfa qu\u00e9 l\u00ednea de subte de la ciudad de buenos aires pertenece la estaci\u00f3n \u201ccarabobo\u201d?","answer":"L\u00ednea \u201ca\u201d"},{"title":"Pregunta 4260","content":"\u00bfcu\u00e1ntos lados tiene un ene\u00e1gono?","answer":"Nueve"},{"title":"Pregunta 4261","content":"\u00bfa qu\u00e9 edad falleci\u00f3 el ex presidente juan domingo per\u00f3n?","answer":"78 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4262","content":"Seg\u00fan una famosa frase atribu\u00edda albert einstein, \u00bfqu\u00e9 es m\u00e1s importante que el conocimiento?","answer":"La imaginaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4263","content":"\u00bfjunto a qui\u00e9n canta shakira la versi\u00f3n original de \u201cla bicicleta\u201d?","answer":"Carlos vives"},{"title":"Pregunta 4264","content":"\u00bfen qu\u00e9 canci\u00f3n joaqu\u00edn sabina nombra a \u201ccharly, diego y olmedo\u201d?","answer":"La biblia y el calef\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4265","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz y cantante pop interpretaba a hannah montana en la popular serie de disney?","answer":"Miley cyrus"},{"title":"Pregunta 4266","content":"\u00bfqu\u00e9 popular cantante interpreta el himno de river?","answer":"Ignacio copani"},{"title":"Pregunta 4267","content":"\u00bfa qu\u00e9 jugador campe\u00f3n mundial del 78 apodan \u201cmatador\u201d?","answer":"Mario alberto kempes"},{"title":"Pregunta 4268","content":"\u00bfde qu\u00e9 colores son las franjas de la bandera de cuba?","answer":"Azul y blanco"},{"title":"Pregunta 4269","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la ciudad de carcara\u00f1\u00e1?","answer":"Santa fe"},{"title":"Pregunta 4270","content":"Seg\u00fan \u201cvivir mi vida\u201d de marc anthony, \u00bfpara qu\u00e9 llega a veces la lluvia?","answer":"Limpiar las heridas"},{"title":"Pregunta 4271","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la pareja del cantante ricky martin?","answer":"Jwan yosef"},{"title":"Pregunta 4272","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha falleci\u00f3 millvina dean, \u00faltima sobreviviente del titanic?","answer":"31 de mayo de 2009"},{"title":"Pregunta 4273","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el actor mexicano que encarn\u00f3 a luis miguel en la \u00faltima parte de la famosa serie de netflix?","answer":"Diego boneta"},{"title":"Pregunta 4273","content":"\u00bfc\u00f3mo era el apellido de los hermanos a los que se les atribuye el primer vuelo con motor de la historia?","answer":"Wright"},{"title":"Pregunta 4274","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el personaje de ricardo dar\u00edn en la pel\u00edcula \u201cel secreto de sus ojos\u201d?","answer":"Benjam\u00edn esp\u00f3sito"},{"title":"Pregunta 4275","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se public\u00f3 la primera edici\u00f3n del diario clar\u00edn?","answer":"28 de agosto de 1945"},{"title":"Pregunta 4276","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el resultado de la derrota m\u00e1s abultada sufrida por la selecci\u00f3n argentina en un mundial?","answer":"6-1"},{"title":"Pregunta 4277","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la prima de quico en \u201cel chavo del 8\u201d?","answer":"La popis"},{"title":"Pregunta 4278","content":"\u00bfcu\u00e1ndo ser\u00e1n los feriados de carnaval este a\u00f1o?","answer":"4 y 5 de marzo"},{"title":"Pregunta 4279","content":"\u00bfqu\u00e9 es un trabuco?","answer":"Un arma de fuego"},{"title":"Pregunta 4280","content":"\u00bfqu\u00e9 fruto da el nogal?","answer":"Nueces"},{"title":"Pregunta 4281","content":"\u00bfa qu\u00e9 hace referencia el t\u00e9rmino italiano \u201cprosciutto\u201d?","answer":"Jam\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4282","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el ingrediente responsable del sabor y olor agrio del vinagre?","answer":"\u00e1cido ac\u00e9tico"},{"title":"Pregunta 4283","content":"\u00bfcu\u00e1nto midi\u00f3 el salame m\u00e1s largo del mundo, realizado en tandil en febrero del 2019?","answer":"87,56 metros"},{"title":"Pregunta 4284","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la vitamina que se recomienda tomar desde al menos un mes antes de buscar el embarazo y durante los primeros tres meses de gestaci\u00f3n?","answer":"\u00e1cido f\u00f3lico"},{"title":"Pregunta 4285","content":"\u00bfqu\u00e9 fecha es feriado por el paso a la inmortalidad del general mart\u00edn miguel de g\u00fcemes?","answer":"17 de junio"},{"title":"Pregunta 4286","content":"\u00bfen qu\u00e9 posici\u00f3n se recomienda acostar a un reci\u00e9n nacido para que tenga un \u201csue\u00f1o seguro\u201d?","answer":"Boca arriba"},{"title":"Pregunta 4287","content":"\u00bfhasta qu\u00e9 edad es obligatorio que los ni\u00f1os viajen en el asiento trasero con sillita de seguridad?","answer":"Hasta los 10 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4288","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo de residencia ininterrumpida y documentada en el pa\u00eds debe tener un extranjero para obtener la ciudadan\u00eda argentina?","answer":"2 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4289","content":"\u00bfqu\u00e9 selecci\u00f3n gole\u00f3 por 6 a 1 a argentina en un mundial?","answer":"Checoslovaquia"},{"title":"Pregunta 4290","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz interpreta a \u201cla popis\u201d en el chavo del 8?","answer":"Florinda meza"},{"title":"Pregunta 4291","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce al r\u00edo quinto?","answer":"R\u00edo popopis"},{"title":"Pregunta 4292","content":"\u00bfqu\u00e9 fecha es el feriado por el d\u00eda nacional de la memoria por la verdad y la justicia?","answer":"24 de marzo"},{"title":"Pregunta 4293","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al per\u00edodo que inmediatamente sigue al parto y dura hasta que el cuerpo materno recupere paulatinamente su estado anterior?","answer":"Puerperio"},{"title":"Pregunta 4294","content":"\u00bfqu\u00e9 fecha es feriado por el d\u00eda de la soberan\u00eda nacional?","answer":"18 de noviembre"},{"title":"Pregunta 4295","content":"\u00bfmediante qu\u00e9 ley se rigen los feriados inamovibles y los trasladables?","answer":"Ley 27.399"},{"title":"Pregunta 4296","content":"\u00bfqu\u00e9 fruta se utiliza para la elaboraci\u00f3n del licor incoloro llamado kirsch?","answer":"Cereza"},{"title":"Pregunta 4297","content":"\u00bfen qu\u00e9 disciplina fue campe\u00f3n mundial garry kasparov?","answer":"Ajedrez"},{"title":"Pregunta 4298","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a un caf\u00e9 expreso corto?","answer":"Ristretto"},{"title":"Pregunta 4299","content":"\u00bfen qu\u00e9 bosque viv\u00eda escondido robin hood?","answer":"Sherwood"},{"title":"Pregunta 4300","content":"\u00bfqu\u00e9 gas se suele utilizar para recargar los encendedores?","answer":"Gas butano"},{"title":"Pregunta 4301","content":"\u00bfa qu\u00e9 deporte est\u00e1 ligado sergio \u201ccachito\u201d vigil?","answer":"Hockey sobre c\u00e9sped"},{"title":"Pregunta 4302","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del tenista espa\u00f1ol nadal?","answer":"Rafael"},{"title":"Pregunta 4303","content":"\u00bfcu\u00e1ntos equipos integran actualmente la superliga argentina de f\u00fatbol?","answer":"26"},{"title":"Pregunta 4304","content":"\u00bfa qu\u00e9 equipo del f\u00fatbol argentino pertenece el estadio \u201clibertadores de am\u00e9rica\u201d?","answer":"Independiente"},{"title":"Pregunta 4305","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actriz tiene dos hijos el actor gonzalo heredia?","answer":"Brenda gandini"},{"title":"Pregunta 4306","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del abogado burlando?","answer":"Fernando"},{"title":"Pregunta 4307","content":"\u00bfen cu\u00e1ntos per\u00edodos o chukkers est\u00e1 dividido un partido de polo?","answer":"6"},{"title":"Pregunta 4308","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman las hermanas tenistas williams?","answer":"Venus y serena"},{"title":"Pregunta 4309","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o la selecci\u00f3n argentina de futsal sali\u00f3 campe\u00f3n del mundo?","answer":"2016"},{"title":"Pregunta 4310","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad es la capital nacional del pullover?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 4311","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la hija de cristina fern\u00e1ndez de kirchner?","answer":"Florencia"},{"title":"Pregunta 4312","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actriz est\u00e1 casado el actor nicol\u00e1s v\u00e1zquez?","answer":"Gimena accardi"},{"title":"Pregunta 4313","content":"Seg\u00fan la pel\u00edcula, \u00bfcu\u00e1ntos son los \u00e1ngeles de charlie?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 4314","content":"En la popular serie \u201clost\u201d, \u00bfde qu\u00e9 ciudad hab\u00eda partido el avi\u00f3n que se estrell\u00f3 en la isla?","answer":"Sidney"},{"title":"Pregunta 4315","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra el volc\u00e1n conocido como \u201cel bonete\u201d, uno de los m\u00e1s grandes del mundo?","answer":"La rioja"},{"title":"Pregunta 4316","content":"\u00bfen el l\u00edmite de qu\u00e9 pa\u00edses se encuentra \u201cojos del nevado\u201d, el volc\u00e1n m\u00e1s alto del mundo que mide m\u00e1s de 6.700 metros?","answer":"Argentina y chile"},{"title":"Pregunta 4317","content":"\u00bfqu\u00e9 fruta era la mascota de la copa del mundo de f\u00fatbol de espa\u00f1a 1982?","answer":"Una naranja"},{"title":"Pregunta 4318","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a las tres hermanas de apellido fern\u00e1ndez rousse?","answer":"Las trillizas de oro"},{"title":"Pregunta 4319","content":"\u00bfqu\u00e9 dirigente pol\u00edtico dijo la frase \u201cel peronismo triunfar\u00e1 conmigo o sinmigo\u201d?","answer":"Herminio iglesias"},{"title":"Pregunta 4320","content":"\u00bfa qu\u00e9 personaje hist\u00f3rico se le atribuye la frase \u201clas batallas contra las mujeres son las \u00fanicas que se ganan huyendo\u201d?","answer":"Napole\u00f3n bonaparte"},{"title":"Pregunta 4321","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa argentina dijo la frase \u201csos un helado de pollo, no exist\u00eds\u201d?","answer":"Moria cas\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4322","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la pel\u00edcula argentina \u201cla historia oficial\u201d, ganadora de un premio oscar?","answer":"Luis puenzo"},{"title":"Pregunta 4323","content":"\u00bfa cu\u00e1l de los llamados \u201cpadres fundadores de estados unidos\u201d se le atribuye la invenci\u00f3n del pararrayos?","answer":"Benjamin franklin"},{"title":"Pregunta 4324","content":"\u00bfcu\u00e1ntos estados componen los estados unidos de am\u00e9rica?","answer":"50"},{"title":"Pregunta 4325","content":"En t\u00e9rminos de superficie, \u00bfcu\u00e1l es el estado m\u00e1s grande de estados unidos?","answer":"Alaska"},{"title":"Pregunta 4326","content":"Seg\u00fan un importante estudio de 2018, \u00bfcu\u00e1l es el pa\u00eds con mayor consumo de cerveza per c\u00e1pita?","answer":"Rep\u00fablica checa"},{"title":"Pregunta 4327","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201ctiempos modernos\u201d, famosa por su cr\u00edtica a la industrializaci\u00f3n en la era de la producci\u00f3n en serie?","answer":"Charles chaplin"},{"title":"Pregunta 4328","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es capital damasco?","answer":"Siria"},{"title":"Pregunta 4329","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o hizo su primera aparici\u00f3n el pato donald, uno de los personajes ic\u00f3nicos de disney?","answer":"1934"},{"title":"Pregunta 4330","content":"\u00bfen qu\u00e9 continentes est\u00e1 ubicado turqu\u00eda?","answer":"Asia y europa"},{"title":"Pregunta 4331","content":"\u00bfcon qu\u00e9 presidente argentino estuvo casada aurelia tiz\u00f3n?","answer":"Juan domingo per\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4332","content":"\u00bfcu\u00e1l es el \u00fanico premio nobel que se entrega en noruega, en lugar de suecia como todos los dem\u00e1s?","answer":"Premio nobel de la paz"},{"title":"Pregunta 4333","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la famosa piedra que fue clave para descifrar los jerogl\u00edficos egipcios?","answer":"Rosetta"},{"title":"Pregunta 4334","content":"\u00bfen qu\u00e9 museo se encuentra la piedra rosetta, famosa por permitir descifrar los jerogl\u00edficos egipcios?","answer":"Museo brit\u00e1nico"},{"title":"Pregunta 4335","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra transilvania?","answer":"Rumania"},{"title":"Pregunta 4336","content":"\u00bfel nombre de qu\u00e9 personaje hist\u00f3rico tiene el aeropuerto m\u00e1s transitado de italia?","answer":"Leonardo da vinci"},{"title":"Pregunta 4337","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija de diego maradona nacida en 1996?","answer":"Jana"},{"title":"Pregunta 4338","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante es la hija de la periodista m\u00f3nica cahen d\u2019anvers?","answer":"Sandra mihanovich"},{"title":"Pregunta 4339","content":"Cuando en argentina en verano son las 15:00, \u00bfqu\u00e9 hora es en nueva york?","answer":"13:00"},{"title":"Pregunta 4340","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje hist\u00f3rico dijo \u201csomos m\u00e1s populares que jes\u00fas\u201d?","answer":"John lennon"},{"title":"Pregunta 4341","content":"\u00bfqu\u00e9 animal era la mascota del mundial de f\u00fatbol de alemania 2006?","answer":"Un le\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4342","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el palillo con el cual un director dirige la orquesta?","answer":"Batuta"},{"title":"Pregunta 4343","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el maestro de las tortugas ninja?","answer":"Splinter"},{"title":"Pregunta 4344","content":"\u00bfcu\u00e1l es el m\u00e1ximo galard\u00f3n que se entrega en el festival de cine de venecia?","answer":"Le\u00f3n de oro"},{"title":"Pregunta 4345","content":"\u00bfpara qu\u00e9 agencia trabaja el s\u00faper agente 86?","answer":"Control"},{"title":"Pregunta 4346","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de aries?","answer":"Fuego"},{"title":"Pregunta 4347","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se jug\u00f3 el partido homenaje a diego maradona en la bombonera?","answer":"10 de noviembre de 2001"},{"title":"Pregunta 4348","content":"\u00bfa qu\u00e9 l\u00ednea de trenes pertenecen las estaciones de la paternal, william morris y pilar?","answer":"L\u00ednea san mart\u00edn"},{"title":"Pregunta 4349","content":"\u00bfa qu\u00e9 futbolista se hace referencia cuando se dice que debi\u00f3 haber definido \u201cpor abajo\u201d en la final del mundial de brasil 2014?","answer":"Rodrigo palacio"},{"title":"Pregunta 4350","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas tardaron en rescatar a los sobrevivientes de la tragedia a\u00e9rea conocida como \u201cmilagro de los andes\u201d?","answer":"72 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 4351","content":"\u00bfcu\u00e1ntos lados tiene una perinola?","answer":"Seis"},{"title":"Pregunta 4352","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00edses afect\u00f3 el conjunto de eventos clim\u00e1ticos conocido como \u201cel ni\u00f1o costero 2019\u201d?","answer":"Per\u00fa y chile"},{"title":"Pregunta 4353","content":"\u00bfcon qu\u00e9 partido pol\u00edtico lleg\u00f3 a la presidencia de brasil \u201clula\u201d da silva?","answer":"Partido de los trabajadores"},{"title":"Pregunta 4354","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue sancionada la constituci\u00f3n de la ciudad de buenos aires?","answer":"1996"},{"title":"Pregunta 4355","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer jefe de gobierno de la ciudad de buenos aires luego de la reforma constitucional de 1994?","answer":"Fernando de la r\u00faa"},{"title":"Pregunta 4356","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de tauro?","answer":"Tierra"},{"title":"Pregunta 4357","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de mar\u00eda elena walsh, \u00bfde qui\u00e9n se enamor\u00f3 la farolera?","answer":"De un coronel"},{"title":"Pregunta 4358","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la estrella de la bandera de cuba?","answer":"Blanca"},{"title":"Pregunta 4359","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo se retir\u00f3 del f\u00fatbol pel\u00e9?","answer":"Cosmos de nueva york"},{"title":"Pregunta 4360","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de leo?","answer":"Fuego"},{"title":"Pregunta 4361","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el cantante juan luis lodo\u00f1o arias?","answer":"Maluma"},{"title":"Pregunta 4362","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el operativo de seguridad que se lleva a cabo todos los veranos en los principales destinos tur\u00edsticos de la provincia de buenos aires?","answer":"Operativo sol"},{"title":"Pregunta 4363","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de virgo?","answer":"Tierra"},{"title":"Pregunta 4364","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la franja del medio de la bandera de bolivia?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 4365","content":"\u00bfa qu\u00e9 l\u00ednea de trenes pertenecen las estaciones de bernal, pl\u00e1tanos y city bell?","answer":"L\u00ednea roca"},{"title":"Pregunta 4366","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre completo de la banda de rock nacional popularmente conocida como \u201clos redondos\u201d?","answer":"Patricio rey y sus redonditos de ricota"},{"title":"Pregunta 4367","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de acuario?","answer":"Aire"},{"title":"Pregunta 4368","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la estrella que se encuentra en la bandera de chile?","answer":"Blanca"},{"title":"Pregunta 4369","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la c\u00e9dula que autoriza a una persona a conducir un auto que no est\u00e1 a su nombre?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 4370","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de piscis?","answer":"Agua"},{"title":"Pregunta 4371","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye la frase \u201ces mejor morir de pie que vivir arrodillado?","answer":"Ernesto \u201cche\u201d guevara"},{"title":"Pregunta 4372","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha muri\u00f3 el narcotraficante pablo escobar?","answer":"2 de diciembre de 1993"},{"title":"Pregunta 4373","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo espa\u00f1ol juega de local en el estadio \u201cwanda metropolitano\u201d?","answer":"Atl\u00e9tico de madrid"},{"title":"Pregunta 4374","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de capricornio?","answer":"Tierra"},{"title":"Pregunta 4375","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye la frase \u201cel ignorante afirma, el sabio duda y reflexiona\u201d?","answer":"Arist\u00f3teles"},{"title":"Pregunta 4376","content":"En el juego de truco, \u00bfc\u00f3mo se llama tener las tres cartas del mismo palo?","answer":"Flor"},{"title":"Pregunta 4377","content":"\u00bfcu\u00e1l es el deporte nacional de colombia?","answer":"El tejo"},{"title":"Pregunta 4378","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de libra?","answer":"Aire"},{"title":"Pregunta 4379","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la calle principal de san bernardo que se convierte en peatonal durante el verano?","answer":"Chiozza"},{"title":"Pregunta 4380","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la t\u00edpica vestimenta de la selecci\u00f3n de rugby de nueva zelanda?","answer":"Negra"},{"title":"Pregunta 4381","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte se practica en el famoso torneo de las seis naciones?","answer":"Rugby"},{"title":"Pregunta 4382","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de sagitario?","answer":"Fuego"},{"title":"Pregunta 4383","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo de vigencia tiene la c\u00e9dula azul?","answer":"No tiene vencimiento"},{"title":"Pregunta 4384","content":"\u00bfa qu\u00e9 dos cartas se les llama \u201cancho falso\u201d en el juego del truco?","answer":"Uno de copas y uno de oro"},{"title":"Pregunta 4385","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante dice en una de sus canciones que tiene a un ruso y a un yanqui dentro de su habitaci\u00f3n?","answer":"Miguel mateos"},{"title":"Pregunta 4386","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el \u00e1rbitro de la recordada final del mundial de italia 90 entre argentina y alemania?","answer":"Edgardo codesal"},{"title":"Pregunta 4387","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo g\u00e9minis?","answer":"Aire"},{"title":"Pregunta 4388","content":"\u00bfqu\u00e9 ex tenista es actualmente el presidente de la asociaci\u00f3n argentina de tenis?","answer":"Agust\u00edn calleri"},{"title":"Pregunta 4389","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del presidente de la afa \u201cchiqui\u201d tapia?","answer":"Claudio"},{"title":"Pregunta 4390","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo que tuvo el ex presidente carlos menem con cecilia bolocco?","answer":"M\u00e1ximo"},{"title":"Pregunta 4391","content":"\u00bfcontra qu\u00e9 selecci\u00f3n debutar\u00e1 argentina en la copa am\u00e9rica de brasil 2019?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 4392","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la banda conformada por ale sergi y juliana gattas?","answer":"Miranda"},{"title":"Pregunta 4393","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de c\u00e1ncer?","answer":"Agua"},{"title":"Pregunta 4394","content":"\u00bfqu\u00e9 edificio de la ciudad de buenos aires fue construido inspirado en la obra de dante alighieri \u201cla divina comedia\u201d?","answer":"El palacio barolo"},{"title":"Pregunta 4395","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo juega actualmente gonzalo \u201cpipa\u201d higua\u00edn?","answer":"Chelsea"},{"title":"Pregunta 4396","content":"\u00bfjunto a qui\u00e9n realizaba alberto olmedo el recordado sketch \u201c\u00e1lvarez y borges\u201d?","answer":"Javier portales"},{"title":"Pregunta 4397","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os tiene el presidente mauricio macri?","answer":"60"},{"title":"Pregunta 4398","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pol\u00edtico est\u00e1 casada malena galmarini?","answer":"Sergio massa"},{"title":"Pregunta 4399","content":"\u00bfcu\u00e1l es el \u00fanico equipo argentino en el que jug\u00f3 \u00e1ngel di mar\u00eda?","answer":"Rosario central"},{"title":"Pregunta 4400","content":"\u00bfqu\u00e9 banda espa\u00f1ola populariz\u00f3 el tema \u201caserej\u00e9\u201d?","answer":"Las k\u00e9tchup"},{"title":"Pregunta 4401","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido popularmente el puente ezequiel demonty?","answer":"Puente alsina"},{"title":"Pregunta 4402","content":"\u00bfcu\u00e1ntas l\u00edneas suburbanas de trenes hay en el \u00e1rea metropolitana de buenos aires?","answer":"Seis"},{"title":"Pregunta 4403","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo gan\u00f3 la \u00faltima edici\u00f3n de la copa argentina?","answer":"Rosario central"},{"title":"Pregunta 4404","content":"\u00bfa qu\u00e9 elemento pertenece el signo de escorpio?","answer":"Agua"},{"title":"Pregunta 4405","content":"\u00bfqu\u00e9 l\u00ednea de trenes une las estaciones de maip\u00fa y delta?","answer":"Tren de la costa"},{"title":"Pregunta 4406","content":"\u00bfa qu\u00e9 l\u00ednea de trenes pertenecen las estaciones de villa soldati, isidro casanova y aldo bonzi?","answer":"L\u00ednea belgrano sur"},{"title":"Pregunta 4407","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \u201cel c\u00f3digo da vinci\u201d?","answer":"Dan brown"},{"title":"Pregunta 4408","content":"\u00bfa qu\u00e9 banda de rock nacional pertenece la canci\u00f3n llamada \u201cjuguetes perdidos\u201d?","answer":"Patricio rey y sus redonditos de ricota"},{"title":"Pregunta 4409","content":"\u00bfcon qu\u00e9 presentadora de televisi\u00f3n chilena tuvo un hijo el ex presidente carlos menem?","answer":"Cecilia bolocco"},{"title":"Pregunta 4410","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la pel\u00edcula inspirada en el accidente a\u00e9reo ocurrido en la cordillera de los andes en 1972, en el cual viajaban jugadores de rugby de un equipo uruguayo?","answer":"Viven"},{"title":"Pregunta 4411","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano hay un pueblo llamado \u201cpeor es nada\u201d?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 4412","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se empezaron a entregar los premios estrella de mar?","answer":"1975"},{"title":"Pregunta 4413","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el trompo que en cada uno de sus 6 lados tiene distintas escrituras como por ejemplo \u201ctoma todo\u201d o \u201ctodos ponen\u201d?","answer":"Perinola"},{"title":"Pregunta 4414","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la zona de transici\u00f3n entre la troposfera y la estratosfera?","answer":"Tropopausa"},{"title":"Pregunta 4415","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el arte de cultivar \u00e1rboles y arbustos en macetas utilizando t\u00e9cnicas para que permanezcan de un tama\u00f1o muy inferior al natural?","answer":"Bons\u00e1i"},{"title":"Pregunta 4416","content":"\u00bfqui\u00e9n gan\u00f3 el oro en los premios \u201cestrella de mar\u201d 2019?","answer":"Ra\u00fal lavi\u00e9"},{"title":"Pregunta 4417","content":"\u00bfqu\u00e9 actor populariz\u00f3 la frase \u201cvos fum\u00e1\u201d?","answer":"Carl\u00edn calvo"},{"title":"Pregunta 4418","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte practic\u00f3 profesionalmente el ex gobernador de buenos aires daniel scioli?","answer":"Moton\u00e1utica"},{"title":"Pregunta 4419","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte practic\u00f3 profesionalmente carlos reutemann, ex gobernador de la provincia de santa fe?","answer":"Automovilismo"},{"title":"Pregunta 4420","content":"\u00bfqui\u00e9n fue la primera mujer en ser presidente de argentina?","answer":"Mar\u00eda estela mart\u00ednez de per\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4421","content":"\u00bfde qu\u00e9 personaje de olmedo era la frase \u201cy, si no me tienen fe\u201d?","answer":"El manosanta"},{"title":"Pregunta 4422","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino dijo la recordada frase: \u201cla casa est\u00e1 en orden\u201d?","answer":"Ra\u00fal alfons\u00edn"},{"title":"Pregunta 4423","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds de sudam\u00e9rica se encuentra la ciudad de antofagasta?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 4424","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00e1rbol aparece en la nueva moneda de $1 en argentina?","answer":"Jacarand\u00e1"},{"title":"Pregunta 4425","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00e1rbol aparece en la nueva moneda de $5 en argentina?","answer":"Array\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4426","content":"\u00bfen el reverso de qu\u00e9 billete argentino aparecen artigas, bol\u00edvar y o\u2019higgins?","answer":"Cinco pesos"},{"title":"Pregunta 4427","content":"\u00bfqu\u00e9 pr\u00f3cer argentino aparece en el billete de $20?","answer":"Juan manuel de rosas"},{"title":"Pregunta 4428","content":"\u00bfcu\u00e1l es el combate que aparece en el reverso del billete de $20?","answer":"Combate de la vuelta de obligado"},{"title":"Pregunta 4429","content":"\u00bfqu\u00e9 gaucho, l\u00edder del alzamiento en las islas malvinas en 1833, figura en el reverso del billete de $50?","answer":"Antonio rivero"},{"title":"Pregunta 4430","content":"\u00bfen el billete de qu\u00e9 valor figura el hornero, ave nacional de nuestro pa\u00eds?","answer":"1.000 pesos"},{"title":"Pregunta 4431","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se encuentra en el nuevo billete de $100 de argentina?","answer":"Taruca"},{"title":"Pregunta 4432","content":"\u00bfen el billete de qu\u00e9 valor aparece el guanaco?","answer":"20 pesos"},{"title":"Pregunta 4433","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el \u00f3rgano de difusi\u00f3n a trav\u00e9s del cual se publican las leyes sancionadas por el congreso y los actos emanados del poder ejecutivo?","answer":"Bolet\u00edn oficial"},{"title":"Pregunta 4434","content":"\u00bfcu\u00e1les son los tres poderes del sistema democr\u00e1tico argentino?","answer":"Ejecutivo, legislativo y judicial"},{"title":"Pregunta 4435","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de art\u00edculo de la constituci\u00f3n nacional que \u201ctiene un bis\u201d?","answer":"14"},{"title":"Pregunta 4436","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero del \u00faltimo art\u00edculo de la consituci\u00f3n nacional?","answer":"129"},{"title":"Pregunta 4437","content":"\u00bfla superficie de qu\u00e9 figura geom\u00e9trica se calcula haciendo \u201cbase por altura sobre 2\u201d?","answer":"Tri\u00e1ngulo"},{"title":"Pregunta 4438","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el segmento de l\u00ednea recta que une dos puntos de un c\u00edrculo pasando por el centro?","answer":"Di\u00e1metro"},{"title":"Pregunta 4439","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00fatil escolar se utiliza para medir \u00e1ngulos?","answer":"Transportador"},{"title":"Pregunta 4440","content":"\u00bfqu\u00e9 \u00fatil escolar sirve, entre otras cosas, para dibujar c\u00edrculos?","answer":"Comp\u00e1s"},{"title":"Pregunta 4441","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento tocaba ringo starr en los beatles?","answer":"Bater\u00eda"},{"title":"Pregunta 4442","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento toca keith richards en los rolling stones?","answer":"Guitarra"},{"title":"Pregunta 4443","content":"\u00bfqu\u00e9 banda de rock tiene una reconocida versi\u00f3n de \u201ctengo\u201d, la canci\u00f3n de sandro?","answer":"Divididos"},{"title":"Pregunta 4444","content":"\u00bfqu\u00e9 canci\u00f3n de sandro interpret\u00f3 la banda \u201cattaque 77\u201d?","answer":"Dame fuego"},{"title":"Pregunta 4445","content":"En la famosa canci\u00f3n, sandro le dice a rosa, \u201cpide lo que quieras pero nunca pidas\u2026\u201d, \u00bfqu\u00e9 no puede pedir?","answer":"Que mi amor se muera"},{"title":"Pregunta 4446","content":"\u00bfde qu\u00e9 programa musical formaron parte palito ortega y violeta rivas entre otros artistas?","answer":"Club del clan"},{"title":"Pregunta 4447","content":"\u00bfpara qu\u00e9 cargo pol\u00edtico fue electa nacha guevara, a pesar de no haberlo asumido?","answer":"Diputada"},{"title":"Pregunta 4448","content":"\u00bfqu\u00e9 popular canci\u00f3n de sergio denis se canta en varios estadios de f\u00fatbol alrededor del mundo?","answer":"Te quiero tanto"},{"title":"Pregunta 4449","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el genio de la pel\u00edcula \u201caladdin\u201d?","answer":"Azul\/celeste"},{"title":"Pregunta 4450","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de \u201caladdin\u201d interpretar\u00e1 will smith en la nueva pel\u00edcula?","answer":"El genio"},{"title":"Pregunta 4451","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso medi\u00e1tico argentino populariz\u00f3 la frase \u201cbilletera mata gal\u00e1n\u201d?","answer":"Jacobo winograd"},{"title":"Pregunta 4452","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo nombre de carlitos bal\u00e1?","answer":"Salim"},{"title":"Pregunta 4453","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de carlitos bal\u00e1, \u00bfpara qu\u00e9 vamos a cantar?","answer":"Para divertirnos"},{"title":"Pregunta 4454","content":"\u00bfc\u00f3mo contin\u00faa la frase atribuida a mahatma gandhi \u201cojo por ojo\u2026\u201d?","answer":"Y el mundo acabar\u00e1 ciego"},{"title":"Pregunta 4455","content":"En la primera vuelta de la elecci\u00f3n presidencial de 2015, \u00bfqui\u00e9n tuvo mayor cantidad de votos?","answer":"Daniel scioli"},{"title":"Pregunta 4456","content":"\u00bfde qu\u00e9 provincia fue gobernador eduardo duhalde?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 4457","content":"\u00bfqui\u00e9n es la ministra de seguridad de la naci\u00f3n?","answer":"Patricia bullrich"},{"title":"Pregunta 4458","content":"\u00bfcu\u00e1ntos votos en blanco hubo en la segunda vuelta presidencial de 2015?","answer":"306.471"},{"title":"Pregunta 4459","content":"\u00bfcu\u00e1ntas personas votaron en la segunda vuelta presidencial de 2015?","answer":"25.935.243"},{"title":"Pregunta 4460","content":"\u00bfcu\u00e1ntas mesas de votaci\u00f3n hubo en todo el pa\u00eds en la segunda vuelta presidencial de 2015?","answer":"94.965"},{"title":"Pregunta 4461","content":"\u00bfcu\u00e1l es el equipo m\u00e1s ganador en la historia de la n.b.a.?","answer":"Boston celtics"},{"title":"Pregunta 4462","content":"\u00bfqui\u00e9nes son los jugadores no estadounidenses con m\u00e1s t\u00edtulos de la n.b.a.?","answer":"Ginobili y parker"},{"title":"Pregunta 4463","content":"\u00bfqu\u00e9 particularidad tiene la \u201cplaya escondida\u201d ubicada en la costa atl\u00e1ntica argentina?","answer":"Es una playa nudista"},{"title":"Pregunta 4464","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se llev\u00f3 a cabo el llamado \u201cjuicio del siglo\u201d contra el narcotraficante joaqu\u00edn \u201cchapo\u201d guzm\u00e1n?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 4465","content":"\u00bfqui\u00e9n es actualmente el embajador argentino ante la unesco?","answer":"Rodolfo terragno"},{"title":"Pregunta 4466","content":"\u00bfqu\u00e9 actor se hizo famoso interpretando al personaje \u201cminguito tinguitella\u201d?","answer":"Juan carlos altavista"},{"title":"Pregunta 4467","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera suelen ser llamados los pantalones \u201coxford\u201d?","answer":"Pata de elefante"},{"title":"Pregunta 4468","content":"\u00bfqui\u00e9n es considerado el padre de la epistemolog\u00eda gen\u00e9tica?","answer":"Jean piaget"},{"title":"Pregunta 4469","content":"\u00bfcon qu\u00e9 animal realiz\u00f3 iv\u00e1n p\u00e1vlov sus estudios sobre el est\u00edmulo \u2013 respuesta?","answer":"Perro"},{"title":"Pregunta 4470","content":"\u00bfqui\u00e9n es el embajador argentino en espa\u00f1a?","answer":"Ram\u00f3n puerta"},{"title":"Pregunta 4471","content":"\u00bfqu\u00e9 significa el acr\u00f3nimo cenard?","answer":"Centro nacional de alto rendimiento deportivo"},{"title":"Pregunta 4472","content":"\u00bfqu\u00e9 atleta argentino gan\u00f3 la medalla de oro en la prueba de marat\u00f3n de los juegos ol\u00edmpicos de londres en 1948?","answer":"Delfo cabrera"},{"title":"Pregunta 4473","content":"\u00bfen qu\u00e9 barrio porte\u00f1o se encuentra el hospital pirovano?","answer":"Coghlan"},{"title":"Pregunta 4474","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a una persona que tiene una tendencia patol\u00f3gica o enfermiza a provocar incendios?","answer":"Pir\u00f3mano"},{"title":"Pregunta 4475","content":"\u00bfcon qu\u00e9 palabra se hac\u00eda referencia popularmente al servicio militar obligatorio?","answer":"La colimba"},{"title":"Pregunta 4476","content":"\u00bfqu\u00e9 ventr\u00edlocuo hac\u00eda sus presentaciones junto a \u201cchirolita\u201d?","answer":"Chasman"},{"title":"Pregunta 4477","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo tarda un vuelo directo de buenos aires a ushuaia?","answer":"3 horas 35 minutos"},{"title":"Pregunta 4478","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo tarda un vuelo directo de buenos aires a san salvador de jujuy?","answer":"2 horas 15 minutos"},{"title":"Pregunta 4479","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico es conocido el cantante carlos alfredo el\u00edas?","answer":"Cae"},{"title":"Pregunta 4480","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el cerro tres kand\u00fa?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 4481","content":"\u00bfqui\u00e9n era el t\u00e9cnico de river en el a\u00f1o 2011, cuando descendi\u00f3 al nacional b?","answer":"Juan jos\u00e9 l\u00f3pez"},{"title":"Pregunta 4482","content":"En la pel\u00edcula \u201cmingo y an\u00edbal contra los fantasmas\u201d, \u00bfqui\u00e9n interpretaba a an\u00edbal?","answer":"Juan carlos calabr\u00f3"},{"title":"Pregunta 4483","content":"\u00bfqui\u00e9n fue vicepresidente durante la primera presidencia de juan domingo per\u00f3n?","answer":"Hortensio quijano"},{"title":"Pregunta 4484","content":"\u00bfcon qu\u00e9 tipo de harina se prepara la polenta?","answer":"Harina de ma\u00edz"},{"title":"Pregunta 4485","content":"\u00bfjunto a qu\u00e9 famoso cantante de tango cantaron los aut\u00e9nticos decadentes el tema \u201csiga el baile\u201d?","answer":"Alberto castillo"},{"title":"Pregunta 4486","content":"\u00bfqui\u00e9n es el dios del trueno en la mitolog\u00eda n\u00f3rdica?","answer":"Thor"},{"title":"Pregunta 4487","content":"Mirando de frente a la bandera de francia, \u00bfqu\u00e9 color est\u00e1 a tu derecha?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 4488","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce a la halterofilia?","answer":"Levantamiento de pesas"},{"title":"Pregunta 4489","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el cuello blanco que usan los curas?","answer":"Alzacuellos"},{"title":"Pregunta 4490","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la gorra que utilizan los jud\u00edos?","answer":"La kip\u00e1"},{"title":"Pregunta 4491","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula se dice la frase \u201cle har\u00e9 una oferta que no podr\u00e1 rechazar\u201d?","answer":"El padrino"},{"title":"Pregunta 4492","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula es utilizada la frase \u201cque la fuerza te acompa\u00f1e\u201d?","answer":"Star wars"},{"title":"Pregunta 4493","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la copa en la que los curas toman el vino?","answer":"C\u00e1liz"},{"title":"Pregunta 4494","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el trozo de pan \u00e1cimo con forma circular que se ofrece en la misa?","answer":"Hostia"},{"title":"Pregunta 4495","content":"\u00bfen qu\u00e9 transporte viajaba frida kahlo cuando sufri\u00f3 el accidente que le caus\u00f3 su discapacidad?","answer":"Colectivo"},{"title":"Pregunta 4496","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se suicid\u00f3 adolf hitler?","answer":"Berl\u00edn"},{"title":"Pregunta 4497","content":"\u00bfen qu\u00e9 monte fue crucificado jes\u00fas?","answer":"Monte calvario"},{"title":"Pregunta 4498","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el pedagogo franc\u00e9s que dise\u00f1\u00f3 el sistema de escritura y lectura para personas ciegas?","answer":"Louis braille"},{"title":"Pregunta 4499","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el resultado de la final del mundial de rusia entre francia y croacia?","answer":"Francia 4 \u2013 croacia 2"},{"title":"Pregunta 4500","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula e.t. el extraterrestre?","answer":"1982"},{"title":"Pregunta 4501","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula el personaje interpretado por tom hanks dice la frase \u201chouston, tenemos un problema\u201d?","answer":"Apolo 13"},{"title":"Pregunta 4502","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula leonardo dicaprio grita la frase \u201csoy el rey del mundo\u201d?","answer":"Titanic"},{"title":"Pregunta 4503","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba al dispositivo muy utilizado en los \u00b490 en el cual s\u00f3lo se pod\u00eda recibir mensajes?","answer":"Beeper"},{"title":"Pregunta 4504","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el sistema de lectura y escritura t\u00e1ctil dise\u00f1ado para personas ciegas?","answer":"Braille"},{"title":"Pregunta 4505","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre es conocido el monte calvario?","answer":"Monte g\u00f3lgota"},{"title":"Pregunta 4506","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la patagonia se encontraron los restos f\u00f3siles del argentinosaurus?","answer":"Plaza huincul"},{"title":"Pregunta 4507","content":"\u00bfqui\u00e9n es la locutora que trabaja junto a marcelo tinelli desde hace m\u00e1s de veinte a\u00f1os?","answer":"Marcela feudale"},{"title":"Pregunta 4508","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula jim carrey interpreta a un detective de mascotas?","answer":"Ace ventura"},{"title":"Pregunta 4509","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de los palmeras, \u00bfqu\u00e9 quiere la chola?","answer":"Que la besen"},{"title":"Pregunta 4510","content":"\u00bfqui\u00e9n es la madre del cantante rodrigo bueno?","answer":"Beatriz olave"},{"title":"Pregunta 4511","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante populariz\u00f3 el tema \u201cag\u00e1rrense de las manos\u201d?","answer":"El \u201cpuma\u201d rodr\u00edguez"},{"title":"Pregunta 4512","content":"\u00bfa qu\u00e9 banda de rock nacional pertenece el tema \u201clamento boliviano\u201d?","answer":"Los enanitos verdes"},{"title":"Pregunta 4513","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apellido del personaje \u201cminguito\u201d?","answer":"Tinguitella"},{"title":"Pregunta 4514","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se disputar\u00e1 este a\u00f1o el mundial de f\u00fatbol sub 20?","answer":"Polonia"},{"title":"Pregunta 4515","content":"\u00bfqui\u00e9n era el t\u00e9cnico de river en el a\u00f1o 2012, cuando logr\u00f3 el ascenso a la primera divisi\u00f3n del f\u00fatbol argentino?","answer":"Mat\u00edas almeyda"},{"title":"Pregunta 4516","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda se festeja san valent\u00edn?","answer":"14 de febrero"},{"title":"Pregunta 4517","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del periodista novaresio?","answer":"Luis"},{"title":"Pregunta 4518","content":"\u00bfen qu\u00e9 red social fueron eliminados millones de cuentas a nivel mundial el \u00faltimo 12 de febrero?","answer":"Instagram"},{"title":"Pregunta 4519","content":"Seg\u00fan la b\u00edblia, \u00bfde qu\u00e9 pueblo era el gigante goliat, vencido por david?","answer":"Filisteo"},{"title":"Pregunta 4520","content":"Seg\u00fan el registro civil de la ciudad de buenos aires, \u00bfcu\u00e1l fue el nombre masculino m\u00e1s elegido por los porte\u00f1os que tuvieron hijos en 2018?","answer":"Benjam\u00edn"},{"title":"Pregunta 4521","content":"Seg\u00fan el registro civil de la ciudad de buenos aires, \u00bfcu\u00e1l fue el nombre femenino m\u00e1s elegido por los porte\u00f1os que tuvieron en 2018?","answer":"Isabella"},{"title":"Pregunta 4522","content":"En la ciudad de buenos aires, \u00bfc\u00f3mo se llamaba la avenida scalabrini ortiz, antes de tener su nombre actual?","answer":"Canning"},{"title":"Pregunta 4523","content":"De lunes a viernes, \u00bfa qu\u00e9 hora comienzan su recorrido los subtes de buenos aires?","answer":"5:30 horas"},{"title":"Pregunta 4524","content":"\u00bfcu\u00e1l es la \u00fanica l\u00ednea del subte de buenos aires que no se cruza con la \u201ch\u201d?","answer":"L\u00ednea \u201cc\u201d"},{"title":"Pregunta 4525","content":"\u00bfde qu\u00e9 famoso monumento cre\u00f3 la estructura interna gustave eiffel, el creador de la torre eiffel?","answer":"Estatua de la libertad"},{"title":"Pregunta 4526","content":"\u00bfde qu\u00e9 ciudad es parte la isla de manhattan?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 4527","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el complejo de edificios en el que se encontraban las torres gemelas?","answer":"World trade center"},{"title":"Pregunta 4528","content":"\u00bfcu\u00e1l se considera la canci\u00f3n m\u00e1s versionada por otros artistas de la historia?","answer":"Yesterday (beatles)"},{"title":"Pregunta 4529","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 \u201cavatar\u201d y \u201ctitanic\u201d, las dos pel\u00edculas m\u00e1s taquilleras de la historia?","answer":"James cameron"},{"title":"Pregunta 4530","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 maluma?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 4531","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa cantante protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cnace una estrella\u201d y fue multipremiada por la canci\u00f3n \u201cshallow\u201d?","answer":"Lady gaga"},{"title":"Pregunta 4532","content":"\u00bfqu\u00e9 estaci\u00f3n de la l\u00ednea \u201cb\u201d de subte combina con \u201cdiagonal norte\u201d de la l\u00ednea \u201cc\u201d?","answer":"Carlos pellegrini"},{"title":"Pregunta 4533","content":"\u00bfen qu\u00e9 pel\u00edcula hicieron su primera aparici\u00f3n los minions, las populares criaturas amarillas?","answer":"Mi villano favorito"},{"title":"Pregunta 4534","content":"Seg\u00fan el sistema internacional de unidades, \u00bfcu\u00e1l es la unidad b\u00e1sica de medici\u00f3n de longitud?","answer":"Metro"},{"title":"Pregunta 4535","content":"Seg\u00fan el sistema internacional de unidades, \u00bfcu\u00e1l es la unidad b\u00e1sica de medici\u00f3n de masa?","answer":"Kilogramo"},{"title":"Pregunta 4536","content":"Seg\u00fan el sistema internacional de unidades, \u00bfcu\u00e1l es la unidad b\u00e1sica de medici\u00f3n de tiempo?","answer":"Segundo"},{"title":"Pregunta 4537","content":"\u00bfqu\u00e9 es lo que se mide con la unidad llamada ampere?","answer":"Intensidad de corriente el\u00e9ctrica"},{"title":"Pregunta 4538","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de dolina?","answer":"Alejandro"},{"title":"Pregunta 4539","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfqu\u00e9 rey de israel combati\u00f3 al gigante goliat?","answer":"David"},{"title":"Pregunta 4540","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 el ex presidente n\u00e9stor kirchner?","answer":"R\u00edo gallegos"},{"title":"Pregunta 4541","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n \u201csanta fe\u201d de la l\u00ednea \u201ch\u201d de subte de buenos aires, que permiti\u00f3 la combinaci\u00f3n con la l\u00ednea \u201cd\u201d?","answer":"2016"},{"title":"Pregunta 4542","content":"\u00bfde qu\u00e9 nacionalidad fue jeanne calment , considerada la persona m\u00e1s longeva de la historia con 122 a\u00f1os?","answer":"Francesa"},{"title":"Pregunta 4543","content":"\u00bfqu\u00e9 actor populariz\u00f3 la frase \u201c\u00bfde qu\u00e9 est\u00e1s hablando willis?\u201d en la serie \u201cblanco y negro\u201d?","answer":"Gary coleman"},{"title":"Pregunta 4544","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apellido del sargento de la serie \u201cel zorro\u201d, interpretado por henry calvin?","answer":"Garc\u00eda"},{"title":"Pregunta 4545","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija menor de wanda nara y mauro icardi, nacida en 2016?","answer":"Isabella"},{"title":"Pregunta 4546","content":"\u00bfqu\u00e9 actor espa\u00f1ol protagoniz\u00f3 \u201cla m\u00e1scara del zorro\u201d de 1998?","answer":"Antonio banderas"},{"title":"Pregunta 4547","content":"\u00bfcu\u00e1l es la pel\u00edcula animada que m\u00e1s dinero recaud\u00f3 en el cine en toda la historia?","answer":"Frozen"},{"title":"Pregunta 4548","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija de catherine fulop y ova sabatini, hermana de oriana?","answer":"Tiziana"},{"title":"Pregunta 4549","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido de soltera de claudia, la madre de dalma y gianinna maradona?","answer":"Villafa\u00f1e"},{"title":"Pregunta 4550","content":"\u00bfcu\u00e1ntos dec\u00edmetros equivalen a 1 dec\u00e1metro?","answer":"100"},{"title":"Pregunta 4551","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dice al viaje que realizan los reci\u00e9n casados?","answer":"Luna de miel"},{"title":"Pregunta 4552","content":"En la famosa canci\u00f3n de jos\u00e9 luis perales \u201c\u00bfy c\u00f3mo es \u00e9l?\u201d \u00bfde qu\u00e9 color es el vestido que le sienta bien?","answer":"Gris"},{"title":"Pregunta 4553","content":"\u00bfqui\u00e9n fue la segunda esposa de john lennon?","answer":"Yoko ono"},{"title":"Pregunta 4554","content":"En los dibujitos del inspector gadget, \u00bfqu\u00e9 parentesco tiene con la ni\u00f1a que siempre lo ayuda en secreto?","answer":"Es su sobrina"},{"title":"Pregunta 4555","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tipo de peinado formado por cabello enredado y tejido muy popular en la cultura rastafari?","answer":"Dreadlocks"},{"title":"Pregunta 4556","content":"\u00bfen qu\u00e9 transporte viajaba carlos menem juniors cuando sufri\u00f3 el fatal accidente en el cual perdi\u00f3 la vida?","answer":"Helic\u00f3ptero"},{"title":"Pregunta 4557","content":"\u00bfcu\u00e1ntos nietos tiene cristina fern\u00e1ndez de kirchner?","answer":"Tres"},{"title":"Pregunta 4558","content":"\u00bfde qu\u00e9 color eran los trajes de ba\u00f1o t\u00edpicos de la serie \u201cbaywatch\u201d?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 4559","content":"\u00bfqui\u00e9n es la mam\u00e1 de juana repetto?","answer":"Reina reech"},{"title":"Pregunta 4560","content":"Referido a los autom\u00f3viles, \u00bfqu\u00e9 significa la sigla vtv?","answer":"Verificaci\u00f3n t\u00e9cnica vehicular"},{"title":"Pregunta 4561","content":"\u00bfde qu\u00e9 manera se suele llamar al ring de boxeopor su forma geom\u00e9trica?","answer":"Cuadril\u00e1tero"},{"title":"Pregunta 4562","content":"En el relato de v\u00edctor hugo morales del gol de maradona a inglaterra en el mundial 86, \u00bfqu\u00e9 es lo primero que pregunta despu\u00e9s de decir \u201cbarrilete c\u00f3smico\u201d?","answer":"De qu\u00e9 planeta viniste"},{"title":"Pregunta 4563","content":"Seg\u00fan el dicho popular, \u00bfqu\u00e9 animaltrae los beb\u00e9s?","answer":"La cig\u00fce\u00f1a"},{"title":"Pregunta 4564","content":"\u00bfen qu\u00e9 lugar se casaron john lennon y yoko ono?","answer":"Gibraltar"},{"title":"Pregunta 4565","content":"Seg\u00fan su acentuaci\u00f3n. \u00bfqu\u00e9 tipo de palabra es tub\u00e9rculo?","answer":"Esdr\u00fajula"},{"title":"Pregunta 4566","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama en gastronom\u00eda al m\u00e9todo de marinado por el cual se conservan los alimentos en vinagre?","answer":"Escabeche"},{"title":"Pregunta 4567","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de los beatles, \u00bfde qu\u00e9 color es el submarino?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 4568","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a la barba cuando est\u00e1 unido el bigote con la pera alrededor de la boca?","answer":"Barba candado"},{"title":"Pregunta 4569","content":"Seg\u00fan la tradici\u00f3n, \u00bfpara que se suele clavar un cuchillo en la tierra?","answer":"Para que no llueva"},{"title":"Pregunta 4570","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentran las pir\u00e1mides del sol y de la luna?","answer":"En m\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 4571","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el establecimiento donde se produce leche?","answer":"Tambo"},{"title":"Pregunta 4572","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la t\u00e9cnica quir\u00fargica que permite la visi\u00f3n de la cavidad abdominal con la ayuda de una lente \u00f3ptica?","answer":"Laparoscopia"},{"title":"Pregunta 4573","content":"\u00bfqu\u00e9 realiza un cart\u00f3grafo?","answer":"Mapas geogr\u00e1ficos"},{"title":"Pregunta 4574","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo dura un per\u00edodo quinquenal?","answer":"Cinco a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4575","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el aeropuerto internacional benito ju\u00e1rez?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 4576","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 la llamada \u201cnoche de los l\u00e1pices\u201d?","answer":"1976"},{"title":"Pregunta 4577","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino cre\u00f3 la comisi\u00f3n nacional sobre la desaparici\u00f3n de personas, m\u00e1s conocida como \u201cconadep\u201d?","answer":"Ra\u00fal alfons\u00edn"},{"title":"Pregunta 4578","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201ce\u201d en el acr\u00f3nimo indec?","answer":"Estad\u00edstica"},{"title":"Pregunta 4579","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera se llama al papel picado que se arroja en los festejos?","answer":"Confeti"},{"title":"Pregunta 4580","content":"Seg\u00fan la tradici\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 alimento se le arroja a los reci\u00e9n casados?","answer":"Arroz"},{"title":"Pregunta 4581","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de pimpinela \u201colv\u00eddame y pega la vuelta\u201d, \u00bfcu\u00e1nto tiempo hace que vive sin \u00e9l?","answer":"Hace 2 a\u00f1os y un d\u00eda"},{"title":"Pregunta 4582","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la articulaci\u00f3n donde se unen el pie y la pierna?","answer":"Tobillo"},{"title":"Pregunta 4583","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece la obra de arte llamada \u201cla maja vestida\u201d?","answer":"Francisco de goya"},{"title":"Pregunta 4584","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la parte del auto que lleva agua y se encarga de refrigerar en motor?","answer":"Radiador"},{"title":"Pregunta 4585","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al trabajador que se ocupa de la carga y descarga de un buque y de la distribuci\u00f3n correcta de la mercader\u00eda?","answer":"Estibador"},{"title":"Pregunta 4586","content":"\u00bfcon qu\u00e9 acr\u00f3nimo se conoce a la secretar\u00eda de pol\u00edticas integrales sobre drogas?","answer":"Sedronar"},{"title":"Pregunta 4587","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la localidad de tupungato?","answer":"Mendoza"},{"title":"Pregunta 4588","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la canci\u00f3n de pimpinela que dice \u201c(\u2026) \u00bfqui\u00e9n es? soy yo, \u00bfqu\u00e9 vienes a buscar? a ti (\u2026)\u201d?","answer":"Olv\u00eddame y pega la vuelta"},{"title":"Pregunta 4589","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda cumple a\u00f1os diego maradona?","answer":"30 de octubre"},{"title":"Pregunta 4590","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano se encuentra la ciudad de piri\u00e1polis?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 4591","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad vi\u00f1a del mar, reconocida por su famoso \u201cfestival de la canci\u00f3n\u201d?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 4592","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce en argentina a bruce wayne, el \u00e1lter ego de batman?","answer":"Bruno d\u00edaz"},{"title":"Pregunta 4593","content":"Generalmente, \u00bfde qu\u00e9 color son los taxis de nueva york?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 4594","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el amigo pelirrojo de harry potter?","answer":"Ron"},{"title":"Pregunta 4595","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el grupo de rock que integraron charly garc\u00eda, david leb\u00f3n, pedro aznar y oscar moro?","answer":"Ser\u00fa gir\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4596","content":"En el pool, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1s bajo de las bolas rayadas?","answer":"9"},{"title":"Pregunta 4597","content":"\u00bfqu\u00e9 pel\u00edcula protagonizaron michael jordan y un grupo de dibujos animados?","answer":"Space jam"},{"title":"Pregunta 4598","content":"\u00bfen qu\u00e9 programa de t.v. debut\u00f3 como actriz celeste cid?","answer":"Chiquititas"},{"title":"Pregunta 4599","content":"\u00bfde qu\u00e9 saga de pel\u00edculas es parte el maestro yoda?","answer":"Star wars"},{"title":"Pregunta 4600","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el sistema de video que utiliza el \u00e1rbitro de f\u00fatbol, para revisar ciertas situaciones de juego?","answer":"Var"},{"title":"Pregunta 4601","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00fasico hizo mundialmente famosa la canci\u00f3n \u201cel rock de la c\u00e1rcel\u201d?","answer":"Elvis presley"},{"title":"Pregunta 4602","content":"\u00bfcu\u00e1ntas caras tiene un cubo?","answer":"6"},{"title":"Pregunta 4603","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue la primera transmisi\u00f3n de la televisi\u00f3n argentina?","answer":"1951"},{"title":"Pregunta 4604","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el libro \u201crayuela\u201d?","answer":"Julio cort\u00e1zar"},{"title":"Pregunta 4605","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cf\u201d en la sigla \u201cafip\u201d?","answer":"Federal"},{"title":"Pregunta 4606","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cb\u201d en la sigla \u201cabl\u201d?","answer":"Barrido"},{"title":"Pregunta 4607","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cp\u201d en la sigla \u201cafjp\u201d?","answer":"Pensiones"},{"title":"Pregunta 4608","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la sigla \u201ccbc\u201d referida a la universidad de buenos aires?","answer":"Ciclo b\u00e1sico com\u00fan"},{"title":"Pregunta 4609","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cu\u201d en la sigla \u201ccbu\u201d, referido al n\u00famero que se utiliza para transferencias bancarias?","answer":"Uniforme"},{"title":"Pregunta 4610","content":"\u00bfpor interpretar a qu\u00e9 superh\u00e9roe se hizo muy popular el actor adam west?","answer":"Batman"},{"title":"Pregunta 4611","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la novia del jugador de v\u00e9lez \u201cporoto\u201d cubero?","answer":"Mica viciconte"},{"title":"Pregunta 4612","content":"\u00bfqu\u00e9 pel\u00edcula de campanella est\u00e1 basada en \u201cmemorias de un wing derecho\u201d, el cuento de fontanarrosa?","answer":"Metegol"},{"title":"Pregunta 4613","content":"\u00bfcu\u00e1l es el planeta m\u00e1s grande del sistema solar?","answer":"J\u00fapiter"},{"title":"Pregunta 4614","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el actor osvaldo laport?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 4615","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca adolfo cambiaso, pareja de mar\u00eda v\u00e1zquez?","answer":"Polo"},{"title":"Pregunta 4616","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 la telenovela \u201cmu\u00f1eca brava\u201d?","answer":"Natalia oreiro"},{"title":"Pregunta 4617","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o el austral comenz\u00f3 a ser la moneda oficial de argentina?","answer":"1985"},{"title":"Pregunta 4618","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 la telenovela \u201cperla negra\u201d?","answer":"Andrea del boca"},{"title":"Pregunta 4619","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa novela protagonizada por luisa kuliok y jorge mart\u00ednez, contaba con la cortina musical de valeria lynch?","answer":"La extra\u00f1a dama"},{"title":"Pregunta 4620","content":"\u00bfqui\u00e9n interpretaba al \u201crey sol\u201d marquesi en \u201cson amores?","answer":"Mariano mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 4621","content":"\u00bfqu\u00e9 c\u00f3mico protagoniz\u00f3 \u201cel sodero de mi vida\u201d?","answer":"Dady brieva"},{"title":"Pregunta 4622","content":"\u00bfqu\u00e9 dupla de actores protagoniz\u00f3 \u201camigos son los amigos\u201d?","answer":"Carl\u00edn calvo y pablo rago"},{"title":"Pregunta 4623","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido elmer figueroa arce?","answer":"Chayanne"},{"title":"Pregunta 4624","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba antes del a\u00f1o 2015 la agencia nacional de materiales controlados?","answer":"Renar"},{"title":"Pregunta 4625","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se celebrar\u00e1n las pascuas este a\u00f1o?","answer":"Domingo 21 de abril"},{"title":"Pregunta 4626","content":"\u00bfc\u00f3mo se dice que est\u00e1 una gallina cuando est\u00e1 empollando?","answer":"Clueca"},{"title":"Pregunta 4627","content":"\u00bfqui\u00e9n ocup\u00f3 el cargo de presidente argentino entre enero del 2002 y mayo del 2003?","answer":"Eduardo duhalde"},{"title":"Pregunta 4628","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el mueble similar al sof\u00e1, que est\u00e1 asociado con el trabajo de los psic\u00f3logos?","answer":"Div\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4629","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoci\u00f3 en latinoam\u00e9rica la pel\u00edcula \u201cthe hangover\u201d?","answer":"\u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 ayer?"},{"title":"Pregunta 4630","content":"\u00bfcon qui\u00e9n est\u00e1 en pareja la actriz cecilia milone?","answer":"Nito artaza"},{"title":"Pregunta 4631","content":"\u00bfqu\u00e9 hincha de river se hizo famoso por el video viral de sus reacciones mientras miraba el partido de la promoci\u00f3n frente a belgrano de c\u00f3rdoba?","answer":"El tano pasman"},{"title":"Pregunta 4632","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el cantante sebasti\u00e1n yatra?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 4633","content":"\u00bfa qu\u00e9 destacado boxeador argentino le dec\u00edan \u201cel intocable\u201d?","answer":"Nicolino locche"},{"title":"Pregunta 4634","content":"\u00bfa qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol de la ciudad de la plata le dicen \u201cel lobo\u201d?","answer":"Gimnasia y esgrima la plata"},{"title":"Pregunta 4635","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se celebra el d\u00eda mundial de la poes\u00eda?","answer":"21 de marzo"},{"title":"Pregunta 4636","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 \u00a1grande, pa!?","answer":"Arturo puig"},{"title":"Pregunta 4637","content":"\u00bfcu\u00e1l es el alter ego de la mujer maravilla?","answer":"Diana prince"},{"title":"Pregunta 4638","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son los \u201cminions\u201d de la pel\u00edcula \u201cmi villano favorito\u201d?","answer":"Amarillos"},{"title":"Pregunta 4639","content":"\u00bfen qu\u00e9 serie aparece el personaje ragnar lodbrok?","answer":"Vikingos"},{"title":"Pregunta 4640","content":"\u00bfc\u00f3mo se les llama a los protectores obligatorios que usan los jugadores de f\u00fatbol bajo las medias?","answer":"Canilleras"},{"title":"Pregunta 4641","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama al traje de ba\u00f1o masculino similar a un slip?","answer":"Sunga"},{"title":"Pregunta 4642","content":"\u00bfcu\u00e1ntos jugadores por equipo comienzan un partido de cr\u00edquet?","answer":"Once"},{"title":"Pregunta 4643","content":"\u00bfcu\u00e1nto suman las caras opuestas de un dado?","answer":"7"},{"title":"Pregunta 4644","content":"\u00bfqui\u00e9n fue presidente de estados unidos antes, richard nixon o jimmy carter?","answer":"Richard nixon"},{"title":"Pregunta 4645","content":"\u00bfqui\u00e9n naci\u00f3 antes, manuel belgrano o jos\u00e9 de san mart\u00edn?","answer":"Manuel belgrano"},{"title":"Pregunta 4646","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 la saga de pel\u00edculas \u201cduro de matar\u201d?","answer":"Bruce willis"},{"title":"Pregunta 4647","content":"\u00bfqui\u00e9n fue presidente argentino antes, bartolom\u00e9 mitre o julio argentino roca?","answer":"Bartolom\u00e9 mitre"},{"title":"Pregunta 4648","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 junto a danny glover la saga de pel\u00edculas \u201carma mortal\u201d?","answer":"Mel gibson"},{"title":"Pregunta 4649","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se public\u00f3 la primera edici\u00f3n del diario la naci\u00f3n?","answer":"4 de enero de 1870"},{"title":"Pregunta 4650","content":"\u00bfcu\u00e1ntos n\u00fameros tienen las nuevas patentes \u00fanicas del mercosur de los autom\u00f3viles?","answer":"Tres n\u00fameros"},{"title":"Pregunta 4651","content":"\u00bfqu\u00e9 significa cuando la chapa patente de los autos tienen una peque\u00f1a letra \u201cd\u201d entre las letras y los n\u00fameros?","answer":"Que es duplicado"},{"title":"Pregunta 4652","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a las fuentes de energ\u00eda basadas en la utilizaci\u00f3n del sol, el viento o el agua?","answer":"Energ\u00eda renovable"},{"title":"Pregunta 4653","content":"\u00bfcu\u00e1ntas patas tienen las ara\u00f1as?","answer":"8"},{"title":"Pregunta 4654","content":"\u00bfcu\u00e1ntas patas tiene un mosquito?","answer":"6"},{"title":"Preguntas 4655","content":"\u00bfcu\u00e1l es la materia prima que se utiliza para producir champagne?","answer":"Uva"},{"title":"Pregunta 4656","content":"\u00bfde qu\u00e9 continente es originaria la papa?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 4657","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es com\u00fanmente conocida la blattodea?","answer":"Cucaracha"},{"title":"Pregunta 4658","content":"\u00bfcu\u00e1l es el gentilicio de una persona nacida en punta del este?","answer":"Puntaeste\u00f1o"},{"title":"Pregunta 4659","content":"\u00bfqui\u00e9n fue ministro de econom\u00eda y finanzas p\u00fablicas de la naci\u00f3n entre julio del 2009 y diciembre de 2011?","answer":"Amado boudou"},{"title":"Pregunta 4660","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la canci\u00f3n compuesta por ricky martin para el mundial de francia 1998?","answer":"La copa de la vida"},{"title":"Pregunta 4661","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el primer programa que condujo marcelo tinelli en televisi\u00f3n?","answer":"Videomatch"},{"title":"Pregunta 4662","content":"\u00bfqui\u00e9n es considerado el hombre m\u00e1s rico del mundo?","answer":"Jeff bezos"},{"title":"Pregunta 4663","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje de ficci\u00f3n hizo famosa la frase \u201cno hay problema\u201d?","answer":"Alf"},{"title":"Pregunta 4664","content":"\u00bfqu\u00e9 canci\u00f3n de valeria lynch se asocia al mundial que argentina gan\u00f3 en 1986?","answer":"Me das cada d\u00eda m\u00e1s"},{"title":"Pregunta 4665","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocida la cantantemiriam alejandra bianchi?","answer":"Gilda"},{"title":"Pregunta 4666","content":"\u00bfqui\u00e9n cant\u00f3 la versi\u00f3n latina de \u201clibre soy\u201d, la canci\u00f3n de la pel\u00edcula \u201cfrozen\u201d?","answer":"Tini stoessel"},{"title":"Pregunta 4667","content":"\u00bfqu\u00e9 princesa de disney pierde su zapato en la pel\u00edcula?","answer":"Cenicienta"},{"title":"Pregunta 4668","content":"\u00bfcu\u00e1ntos mil\u00edmetros son 1 metro 86 cent\u00edmetros?","answer":"1860mil\u00edmetros"},{"title":"Pregunta 4669","content":"Si me encuentro a 300 kil\u00f3metros de un destino, \u00bfa cu\u00e1ntos hect\u00f3metros de distancia estoy?","answer":"3.000"},{"title":"Pregunta 4670","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce en argentina a la pel\u00edcula \u201cpulp fiction\u201d de quentin tarantino?","answer":"Tiempos violentos"},{"title":"Pregunta 4671","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz es la madre de \u00e1ngela torres?","answer":"Gloria carr\u00e1"},{"title":"Pregunta 4672","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 \u201ccien a\u00f1os de soledad\u201d?","answer":"Gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez"},{"title":"Pregunta 4673","content":"\u00bfa qu\u00e9 banda de rock pertenece la canci\u00f3n \u201cel farolito\u201d?","answer":"Los piojos"},{"title":"Pregunta 4674","content":"\u00bfcu\u00e1ntas temporadas tuvo la serie \u201cfriends\u201d?","answer":"10"},{"title":"Pregunta 4675","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula de disney \u201cpinocho\u201d?","answer":"1940"},{"title":"Pregunta 4676","content":"En la cl\u00e1sica ruleta, \u00bfcu\u00e1ntos n\u00fameros pares negros hay?","answer":"10"},{"title":"Pregunta 4677","content":"En la cl\u00e1sica ruleta, \u00bfde qu\u00e9 color es el \u201c1\u201d?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 4678","content":"En la cl\u00e1sica ruleta, si apuesto 1 ficha a la primera docena y gano, \u00bfcu\u00e1ntas fichas cobro?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 4679","content":"\u00bfa la federaci\u00f3n internacional de qu\u00e9 deporte hace referencia la sigla \u201cfiba\u201d?","answer":"B\u00e1squet"},{"title":"Pregunta 4680","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocido conductor especializado en la m\u00fasica, tiene dos hermanos ex jugadores de los pumas?","answer":"Bebe contepomi"},{"title":"Pregunta 4681","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es \u201ctristeza\u201d de la pel\u00edcula \u201cintensamente\u201d?","answer":"Azul \/ celeste"},{"title":"Pregunta 4682","content":"\u00bfqu\u00e9 tres pa\u00edses de sudam\u00e9rica tienen en sus banderas las 3 mismas franjas de colores?","answer":"Colombia, ecuador y venezuela"},{"title":"Pregunta 4683","content":"\u00bfqu\u00e9 n\u00famero de pel\u00edcula de la saga de \u201ctoy story\u201d se estrena este a\u00f1o?","answer":"4"},{"title":"Pregunta 4684","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el ni\u00f1o que es due\u00f1o de woody y buzz en la pel\u00edcula \u201ctoy story\u201d?","answer":"Andy"},{"title":"Pregunta 4685","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniza \u201cel club de la pelea\u201d junto a edward norton?","answer":"Brad pitt"},{"title":"Pregunta 4686","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 \u201cthe truman show\u201d?","answer":"Jim carrey"},{"title":"Pregunta 4687","content":"\u00bfcon qu\u00e9 letra se conoce al agente que interpreta will smith en la saga \u201chombres de negro\u201d?","answer":"\u201cj\u201d"},{"title":"Pregunta 4688","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hermana cantante de soledad pastorutti?","answer":"Natalia"},{"title":"Pregunta 4689","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentran las ruinas de quilmes?","answer":"Tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4690","content":"Originalmente, \u00bfal hijo de qu\u00e9 artista le escribi\u00f3 paul mccartney la canci\u00f3n \u201chey jude\u201d?","answer":"John lennon"},{"title":"Pregunta 4691","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 donald trump, el presidente de estados unidos?","answer":"1946"},{"title":"Pregunta 4692","content":"\u00bfqu\u00e9 empresa fund\u00f3 y dirige jeff bezos, el hombre m\u00e1s rico del mundo?","answer":"Amazon"},{"title":"Pregunta 4693","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o tocaron por primera vez los rolling stones en argentina?","answer":"1995"},{"title":"Pregunta 4694","content":"Si est\u00e1s parado de frente a la bandera de italia, \u00bfde qu\u00e9 color es la franja izquierda?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 4695","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce al tratamiento endod\u00f3ntico?","answer":"Tratamiento de conducto"},{"title":"Pregunta 4696","content":"\u00bfqu\u00e9 enfermedad,ya erradicada, era causada por el variola virus?","answer":"Viruela"},{"title":"Pregunta 4697","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del primer nanosat\u00e9lite argentino lanzado en el 2013?","answer":"Capit\u00e1n beto"},{"title":"Pregunta 4698","content":"En las alertas emitidas por el servicio meteorol\u00f3gico nacional sobre las olas de calor, \u00bfqu\u00e9 significa el color amarillo?","answer":"Efecto leve-moderado"},{"title":"Pregunta 4699","content":"En las alertas emitidas por el servicio meteorol\u00f3gico nacional sobre las olas de calor, \u00bfqu\u00e9 significa el color verde?","answer":"Sin efecto para la salud"},{"title":"Pregunta 4700","content":"En las alertas emitidas por el servicio meteorol\u00f3gico nacional sobre las olas de calor, \u00bfqu\u00e9 significa el color naranja?","answer":"Efecto moderado- alto"},{"title":"Pregunta 4701","content":"En las alertas emitidas por el servicio meteorol\u00f3gico nacional sobre las olas de calor, \u00bfqu\u00e9 significa el color rojo?","answer":"Efecto alto \u2013 extremo"},{"title":"Pregunta 4702","content":"\u00bfqu\u00e9 significa en inform\u00e1tica la \u201cwww\u201d que se escribe previo al nombre de una p\u00e1gina web?","answer":"World wide web"},{"title":"Pregunta 4703","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa fiesta se celebra el \u00faltimo mi\u00e9rcoles de agosto en el municipio valenciano de bu\u00f1ol?","answer":"La tomatina"},{"title":"Pregunta 4704","content":"En la iglesia cat\u00f3lica, \u00bfc\u00f3mo se llama a un difunto cuyas virtudes han sido previamente certificadas por el papa y puede ser honrada con culto?","answer":"Beato"},{"title":"Pregunta 4705","content":"\u00bfcu\u00e1l es el record mundial de salto en largo masculino?","answer":"8, 95 metros"},{"title":"Pregunta 4706","content":"\u00bfqui\u00e9n es el poseedor del r\u00e9cord mundial de salto en largo?","answer":"Mike powell"},{"title":"Pregunta 4707","content":"\u00bfpor qu\u00e9 motivo gan\u00f3 el premio nobel de la paz carlos saavedra lamas?","answer":"Por mediar en un conflictoentre paraguay y bolivia"},{"title":"Pregunta 4708","content":"\u00bfpor qu\u00e9 motivo gan\u00f3 el premio nobel de fisiolog\u00eda y medicina bernardo houssay?","answer":"Por su trabajo sobre las gl\u00e1ndulas endocrinas"},{"title":"Pregunta 4709","content":"\u00bfpor qu\u00e9 motivo gan\u00f3 el premio nobel de qu\u00edmica luis federico leloir?","answer":"Por su trabajo sobre los nucle\u00f3tidos de los az\u00facares"},{"title":"Pregunta 4710","content":"\u00bfpor qu\u00e9 motivo gan\u00f3 el premio nobel de medicina c\u00e9sar milstein?","answer":"Por su investigaci\u00f3n sobre anticuerpos"},{"title":"Pregunta 4711","content":"\u00bfcu\u00e1nto mide el crucero \u201carmon\u00eda de los mares\u201d, considerado el barco de pasajero m\u00e1s grande del mundo?","answer":"361 metros"},{"title":"Pregunta 4712","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce a los caballitos de mar?","answer":"Hipocampo"},{"title":"Pregunta 4713","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama cient\u00edficamente al espasmo muscular involuntario que se produce cuando una persona est\u00e1 en el per\u00edodo de transici\u00f3n entre la vigilia y el sue\u00f1o?","answer":"Tir\u00f3n hipnag\u00f3gico"},{"title":"Pregunta 4714","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al sistema de ejercicios f\u00edsicos que se realizan con el propio peso corporal?","answer":"Calistenia"},{"title":"Pregunta 4715","content":"\u00bfqu\u00e9 fecha fue designada por la asamblea general de las naciones unidas como \"d\u00eda internacional para la preservaci\u00f3n de la capa de ozono\"?","answer":"16 de septiembre"},{"title":"Pregunta 4716","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la primera estaci\u00f3n espacial de investigaci\u00f3n habitada por humanos de forma permanente?","answer":"Mir"},{"title":"Pregunta 4717","content":"\u00bfcu\u00e1ntos \u00e1tomos de hidr\u00f3geno componen una mol\u00e9cula de agua?","answer":"Dos \u00e1tomos"},{"title":"Pregunta 4718","content":"\u00bfcu\u00e1ntos \u00e1tomos de ox\u00edgeno componen una mol\u00e9cula de agua?","answer":"Un \u00e1tomo"},{"title":"Pregunta 4719","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue la primera emisi\u00f3n del programa \"hola susana\" en el canal \"atc\"?","answer":"1987"},{"title":"Pregunta 4720","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al trastorno gen\u00e9tico en el cual hay ausencia total del pigmento mel\u00e1nico de ojos, piel y pelo?","answer":"Albinismo"},{"title":"Pregunta 4721","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la banda de rock liderada por \"pipo\" cipolatti a principios de la d\u00e9cada del \u00b480?","answer":"Los twist"},{"title":"Pregunta 4722","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201cs\u201d en la sigla \"paso\" referida a las elecciones primarias?","answer":"Simult\u00e1neas"},{"title":"Pregunta 4723","content":"\u00bfcu\u00e1l es el seguro obligatorio que debo tener para circular en mi auto?","answer":"Seguro contra terceros"},{"title":"Pregunta 4724","content":"Frente a una emergencia ambiental, \u00bfa qu\u00e9 n\u00famero telef\u00f3nico debo llamar?","answer":"105"},{"title":"Pregunta 4725","content":"\u00bfcu\u00e1l es el promedio de precipitaciones anuales en el \u00e1rea metropolitana de buenos aires?","answer":"Entre 900 y 1200 mil\u00edmetros"},{"title":"Pregunta 4726","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o la real academia espa\u00f1ola sac\u00f3 del abecedario la letra \u201cch\u201d?","answer":"2010"},{"title":"Pregunta 4727","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o la real academia espa\u00f1ola sac\u00f3 del abecedario la letra\u201cll\u201d?","answer":"2010"},{"title":"Pregunta 4728","content":"\u00bfa qu\u00e9 selecci\u00f3n le convirti\u00f3 su \u00faltimo gol en un mundial diego maradona?","answer":"Grecia"},{"title":"Pregunta 4729","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el a\u00f1o de 366 d\u00edas?","answer":"Bisiesto"},{"title":"Pregunta 4730","content":"\u00bfcon qu\u00e9 tenista estuvo en pareja y se mostr\u00f3 p\u00fablicamente jimena bar\u00f3n?","answer":"Juan mart\u00edn del potro"},{"title":"Pregunta 4731","content":"\u00bfa qu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica hace referencia una famosa canci\u00f3n de \u201crafaga\u201d?","answer":"Cerveza"},{"title":"Pregunta 4732","content":"\u00bfqu\u00e9 animal es el mejor amigo de shrek?","answer":"Burro"},{"title":"Pregunta 4733","content":"En matem\u00e1ticas, \u00bfa qu\u00e9 se eleva un n\u00famero cuando se multiplica 3 veces por s\u00ed mismo?","answer":"Cubo"},{"title":"Pregunta 4734","content":"Seg\u00fan el famoso trabalenguas, \u00bfen d\u00f3nde \u201ctragaban trigo los tigres\u201d?","answer":"En un trigal"},{"title":"Pregunta 4735","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue famoso discurso \u201cyo tengo un sue\u00f1o\u201d de martin luther king?","answer":"1963"},{"title":"Pregunta 4736","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 \u201chamlet\u201d?","answer":"William shakespeare"},{"title":"Pregunta 4737","content":"\u00bfcon qu\u00e9 empresario de la televisi\u00f3n y el teatro estuvo casada cris morena?","answer":"Gustavo yankelevich"},{"title":"Pregunta 4738","content":"\u00bfcon qu\u00e9 cantante pop estuvo en pareja andrea rinc\u00f3n?","answer":"Ale sergi"},{"title":"Pregunta 4739","content":"\u00bfqu\u00e9 conductor radial tuvo un hijo con la actriz nancy dupl\u00e1a?","answer":"Mat\u00edas martin"},{"title":"Pregunta 4740","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asesinaron a john lennon?","answer":"1980"},{"title":"Pregunta 4741","content":"\u00bfcon qu\u00e9 pol\u00edtico estuvo en pareja luciana salazar?","answer":"Mart\u00edn redrado"},{"title":"Pregunta 4742","content":"\u00bfcon qu\u00e9 cantante de cumbia estuvo de novia silvina luna?","answer":"El polaco"},{"title":"Pregunta 4743","content":"\u00bfde qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol es hincha la ex presidente cristina fern\u00e1ndez?","answer":"Gimnasia de la plata"},{"title":"Pregunta 4744","content":"\u00bfqu\u00e9 empresa fund\u00f3 bill gates?","answer":"Microsoft"},{"title":"Pregunta 4745","content":"\u00bfqu\u00e9 empresa adquiri\u00f3 \u201cinstagram\u201d en 2012?","answer":"Facebook"},{"title":"Pregunta 4746","content":"\u00bfqu\u00e9 funcionaba donde ahora se encuentra el museo de la memoria en la ciudad de buenos aires?","answer":"La esma (escuela de la mec\u00e1nica armada)"},{"title":"Pregunta 4747","content":"\u00bfqu\u00e9 banda de rock nacional est\u00e1 asociada a los hermanos moura?","answer":"Virus"},{"title":"Pregunta 4748","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 michael jackson?","answer":"2009"},{"title":"Pregunta 4749","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el personaje que interpreta antonio gasalla en \u201cesperando la carroza\u201d?","answer":"Mam\u00e1 cora"},{"title":"Pregunta 4750","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se entregan los premios al teatro \u201cestrella de mar\u201d?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 4751","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de raffaella carr\u00e1, \u00bfa d\u00f3nde hay que venir \u201cpara hacer bien el amor\u201d?","answer":"Al sur"},{"title":"Pregunta 4752","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo se reconoce al personaje de ricardo dar\u00edn en la pel\u00edcula \u201crelatos salvajes\u201d?","answer":"Bombita"},{"title":"Pregunta 4753","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o asesinaron a john f. kennedy, el presidente de estados unidos?","answer":"1963"},{"title":"Pregunta 4754","content":"\u00bfen la novela de qu\u00e9 autor est\u00e1 basada la pel\u00edcula \u201cel secreto de sus ojos\u201d?","answer":"Eduardo sacheri"},{"title":"Pregunta 4755","content":"En la pel\u00edcula \u201cel clan\u201d, \u00bfqui\u00e9n interpreta a alejandro puccio?","answer":"Peter lanzani"},{"title":"Pregunta 4756","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u201cel ciudadano ilustre\u201d?","answer":"Oscar mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 4757","content":"\u00bfqu\u00e9 pel\u00edcula dirigi\u00f3 en 2005 dami\u00e1n szifron, el creador de \u201clos simuladores\u201d?","answer":"Tiempo de valientes"},{"title":"Pregunta 4758","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os cumple este a\u00f1o el famoso actor argentino max berliner?","answer":"100"},{"title":"Pregunta 4759","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula hist\u00f3rica \u201cla patagonia rebelde\u201d?","answer":"1974"},{"title":"Pregunta 4760","content":"\u00bfqu\u00e9 pel\u00edcula del 2004 fue protagonizada por ricardo dar\u00edn y dirigida por juan jos\u00e9 campanella?","answer":"Luna de avellaneda"},{"title":"Pregunta 4761","content":"\u00bfqu\u00e9 arquitecto argentino dise\u00f1\u00f3 las torres petronas de malasia, que fueron durante muchos a\u00f1os los edificios m\u00e1s altos del mundo?","answer":"C\u00e9sar pelli"},{"title":"Pregunta 4762","content":"\u00bfla cultura de qu\u00e9 pa\u00eds se refleja en la pel\u00edcula \u201ccoco\u201d de disney?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 4763","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa argentina tiene en su nombre completo, los nombres \u201cwanda\u201d y \u201cjudith\u201d?","answer":"J\u00e9sica cirio"},{"title":"Pregunta 4764","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocida hilda gorrindo?","answer":"\u201ccoca\u201d sarli"},{"title":"Pregunta 4765","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de maru botana?","answer":"Mar\u00eda jos\u00e9"},{"title":"Pregunta 4766","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 ren\u00e9 favaloro?","answer":"2000"},{"title":"Pregunta 4767","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 el libro \u201crecuerdos de un m\u00e9dico rural\u201d?","answer":"Ren\u00e9 favaloro"},{"title":"Pregunta 4768","content":"\u00bfen qu\u00e9 instrumento se destac\u00f3 astor piazzolla?","answer":"Bandone\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4769","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece la canci\u00f3n \u201clibertango\u201d?","answer":"Astor piazzolla"},{"title":"Pregunta 4770","content":"Cuando en el verano argentino son las 19:00 hs, \u00bfqu\u00e9 hora es en madrid?","answer":"23:00 hs"},{"title":"Pregunta 4771","content":"Seg\u00fan el actual huso horario, \u00bfd\u00f3nde comienza antes el d\u00eda, barcelona o londres?","answer":"Barcelona"},{"title":"Pregunta 4772","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fueron los juegos ol\u00edmpicos donde tuvo lugar la \u201cmasacre de m\u00fanich\u201d?","answer":"1972"},{"title":"Pregunta 4773","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al enfrentamiento que tuvieron durante varias d\u00e9cadas estados unidos y la uni\u00f3n sovi\u00e9tica?","answer":"Guerra fr\u00eda"},{"title":"Pregunta 4774","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o fue el atentado terrorista en la estaci\u00f3n de atocha en madrid?","answer":"2004"},{"title":"Pregunta 4775","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a las torres de se\u00f1alizaci\u00f3n luminosa que sirven como referencia para los navegantes?","answer":"Faro"},{"title":"Pregunta 4776","content":"\u00bfqu\u00e9 actor de hollywood fue gobernador de california entre 2003 y 2011?","answer":"Arnold schwarzenegger"},{"title":"Pregunta 4777","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o dej\u00f3 de funcionar como c\u00e1rcel el penal de ushuaia?","answer":"1947"},{"title":"Pregunta 4778","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente argentino orden\u00f3 cerrar el penal de ushuaia?","answer":"Juan domingo per\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4779","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 el escritor y editor de c\u00f3mics stan lee?","answer":"2018"},{"title":"Pregunta 4780","content":"\u00bfd\u00f3nde viv\u00eda el personaje de cuentos infantiles \"heidi\"?","answer":"En los alpes suizos"},{"title":"Pregunta 4781","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la popular serie \"la isla de gilligan\"?","answer":"Bob denver"},{"title":"Pregunta 4782","content":"\u00bfcu\u00e1l es el palacio real en uso m\u00e1s antiguo de europa?","answer":"Real alc\u00e1zar de sevilla"},{"title":"Pregunta 4783","content":"\u00bfjunto a qui\u00e9n compuso el tango \"por una cabeza\" carlos gardel?","answer":"Alfredo le pera"},{"title":"Pregunta 4784","content":"En el ej\u00e9rcito argentino, \u00bfqu\u00e9 rango es m\u00e1s alto, teniente coronel o mayor?","answer":"Teniente coronel"},{"title":"Pregunta 4785","content":"En la armada argentina, \u00bfqu\u00e9 grado es m\u00e1s alto, contralmirante o capit\u00e1n de nav\u00edo?","answer":"Contralmirante"},{"title":"Pregunta 4786","content":"En la fuerza a\u00e9rea argentina, \u00bfqu\u00e9 grado es m\u00e1s alto, brigadier o comodoro?","answer":"Brigadier"},{"title":"Pregunta 4787","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al evento astron\u00f3mico que sucede cuando la tierra se interpone entre el sol y la luna?","answer":"Eclipse lunar"},{"title":"Pregunta 4788","content":"\u00bfde qu\u00e9 raza es el perro protagonista de la pel\u00edcula beethoven?","answer":"San bernardo"},{"title":"Pregunta 4789","content":"\u00bfcu\u00e1nto mide de largo una pileta ol\u00edmpica?","answer":"50 metros"},{"title":"Pregunta 4790","content":"\u00bfcu\u00e1nto mide de alto un arco de f\u00fatbol reglamentario?","answer":"2,44 metros"},{"title":"Pregunta 4791","content":"\u00bfcu\u00e1ntos carriles se utilizan para competir en una carrera de nataci\u00f3n?","answer":"8"},{"title":"Pregunta 4792","content":"\u00bfuna hoja de qu\u00e9 tipo de \u00e1rbol se encuentra en el centro de la bandera de canad\u00e1?","answer":"Arce"},{"title":"Pregunta 4793","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula \"pocahontas\"?","answer":"1995"},{"title":"Pregunta 4794","content":"\u00bfcon cu\u00e1ntos peones comienza cada jugador una partida de ajedrez?","answer":"8"},{"title":"Pregunta 4795","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los deportes que se practican con caballos?","answer":"Deportes ecuestres"},{"title":"Pregunta 4796","content":"\u00bfen qu\u00e9 divisi\u00f3n del f\u00fatbol argentino juega el equipo \"real pilar f\u00fatbol club\"?","answer":"Primera d"},{"title":"Pregunta 4797","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se llevaron a cabo los juegos ol\u00edmpicos de 1992?","answer":"Barcelona"},{"title":"Pregunta 4798","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n infantil, \u00bfsobre qu\u00e9 se balancea el elefante?","answer":"Sobre la tela de una ara\u00f1a"},{"title":"Pregunta 4799","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la ciudad tur\u00edstica de santa rosa de calamuchita?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 4800","content":"Seg\u00fan el nuevo testamento, \u00bfa qui\u00e9n indult\u00f3 poncio pilato durante la pascua, d\u00e1ndole la crucifixi\u00f3n a jes\u00fas?","answer":"Barrab\u00e1s"},{"title":"Pregunta 4801","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la sede del departamento de defensa de estados unidos?","answer":"Pent\u00e1gono"},{"title":"Pregunta 4802","content":"\u00bfqui\u00e9n invent\u00f3 el dinam\u00f3metro, elemento que se utiliza para medir fuerzas o calcular el peso de un objeto?","answer":"Isaac newton"},{"title":"Pregunta 4803","content":"En la serie de dibujos animados, \u00bfc\u00f3mo se llama el hermanito de peppa pig?","answer":"George"},{"title":"Pregunta 4804","content":"\u00bfqui\u00e9n es el director de la pel\u00edcula \"un cuento chino\"?","answer":"Sebasti\u00e1n borensztein"},{"title":"Pregunta 4805","content":"En la pel\u00edcula \"un cuento chino\", \u00bfqu\u00e9 negocio atiende el protagonista, interpretado por ricardo dar\u00edn?","answer":"Una ferreter\u00eda"},{"title":"Pregunta 4806","content":"\u00bfqu\u00e9 t\u00e9rmino se utiliza para hacer referencia a las carreras de caballos?","answer":"Turf"},{"title":"Pregunta 4807","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de hait\u00ed?","answer":"Puerto pr\u00edncipe"},{"title":"Pregunta 4808","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente de estados unidos sufri\u00f3 un atentado en 1981?","answer":"Ronald reagan"},{"title":"Pregunta 4809","content":"\u00bfqu\u00e9 lugar ic\u00f3nico de nueva york se encuentra en la esquina de broadway y la s\u00e9ptima avenida?","answer":"Times square"},{"title":"Pregunta 4810","content":"Antes de brasilia, \u00bfqu\u00e9 ciudad fue capital de brasil?","answer":"R\u00edo de janeiro"},{"title":"Pregunta 4811","content":"\u00bfhasta qu\u00e9 a\u00f1o fue primera ministra del reino unido margaret thatcher?","answer":"1990"},{"title":"Pregunta 4812","content":"\u00bfcu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s poblada de brasil?","answer":"San pablo"},{"title":"Pregunta 4813","content":"\u00bfa qu\u00e9 est\u00e1 relacionada lo on\u00edrico?","answer":"A los sue\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4814","content":"\u00bfqui\u00e9n fu\u00e9 el arquero de la selecci\u00f3n argentina en la copa del mundo 1978?","answer":"\"el pato\" fillol"},{"title":"Pregunta 4815","content":"\u00bfqui\u00e9n es, actualmente, el cantante de \"los pericos\"?","answer":"Juanchi baleir\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4816","content":"\u00bfqu\u00e9 talentoso futbolista es recordado por haber dado un cabezazo a un rival en la final del mundial 2006?","answer":"Zinedine zidane"},{"title":"Pregunta 4817","content":"Cuando un nuevo papa es elegido, \u00bfde qu\u00e9 color es la fumata que sale de la capilla sixtina?","answer":"Blanco"},{"title":"Pregunta 4818","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se jugaron los primeros juegos ol\u00edmpicos de este siglo?","answer":"Sidney (2000)"},{"title":"Pregunta 4819","content":"Seg\u00fan datos de 2016 de la organizaci\u00f3n mundial de la salud, \u00bfcu\u00e1l es la esperanza de vida al nacer en argentina?","answer":"Entre 74 y 80 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4820","content":"Para la iglesia cat\u00f3lica, \u00bfcu\u00e1l de estos procesos se realiza primero, la beatificaci\u00f3n o la canonizaci\u00f3n?","answer":"Beatificaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4821","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la famosa canci\u00f3n de bandana que dice \u201c(\u2026) dance, dance, dance, hoy tu sue\u00f1o es real (\u2026)\u201d?","answer":"Guapas"},{"title":"Pregunta 4822","content":"Si aterrizo en el aeropuerto de barajas, \u00bfen qu\u00e9 ciudad estoy?","answer":"Madrid"},{"title":"Pregunta 4823","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n \u201ca veces\u201d de mambr\u00fa, \u00bfqui\u00e9n puede ser que esta vez se tome revancha?","answer":"El pirata"},{"title":"Pregunta 4824","content":"\u00bfjunto a qui\u00e9n interpreta abel pintos su hit \u201caventura\u201d?","answer":"Marcela morelo"},{"title":"Pregunta 4825","content":"En argentina, \u00bfqui\u00e9n puede dictar un decreto de necesidad y urgencia?","answer":"Presidente"},{"title":"Pregunta 4826","content":"Seg\u00fan la cl\u00e1sica interpretaci\u00f3n de la biblia, \u00bfde qu\u00e9 parte del cuerpo de ad\u00e1n, fue creada eva?","answer":"Costillas"},{"title":"Pregunta 4827","content":"\u00bfde qu\u00e9 artista pop es la canci\u00f3n \u201cbaby one more time\u201d?","answer":"Britney spears"},{"title":"Pregunta 4828","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n \u201claura no est\u00e1\u201d, \u00bfqu\u00e9 pasa \u201csi te como a besos, tal vez\u201d?","answer":"La noche sea m\u00e1s corta"},{"title":"Pregunta 4829","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda era cantante \u201cel pelado\u201d cordera?","answer":"Bersuit vergarabat"},{"title":"Pregunta 4830","content":"\u00bfqui\u00e9n fue jefe de gobierno de la ciudad de buenos aires antes de mauricio macri?","answer":"Jorge telerman"},{"title":"Pregunta 4831","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo pol\u00edtico ten\u00eda fernando de la r\u00faa antes de ser presidente de la naci\u00f3n?","answer":"Jefe de gobierno de la ciudad de buenos aires"},{"title":"Pregunta 4832","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se afeit\u00f3 el bigote mauricio macri?","answer":"2010"},{"title":"Pregunta 4833","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoce a la persona que realiza la circuncisi\u00f3n a los beb\u00e9s jud\u00edos?","answer":"Mohel"},{"title":"Pregunta 4834","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el fundador de la revista playboy?","answer":"Hugh hefner"},{"title":"Pregunta 4835","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el creador de personajes como los x-men, el hombre ara\u00f1a y hulk, entre otros?","answer":"Stan lee"},{"title":"Pregunta 4836","content":"\u00bfqui\u00e9n es el creador de los simpsons?","answer":"Matt groening"},{"title":"Pregunta 4837","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la cantante de la banda agapornis?","answer":"Melina lezcano"},{"title":"Pregunta 4838","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 claribel medina, famosa actriz en argentina?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 4839","content":"\u00bfen qu\u00e9 instrumento musical se destaca el actor y director de cine woody allen?","answer":"Clarinete"},{"title":"Pregunta 4840","content":"Si voy a ver un concierto al madison square garden, \u00bfen qu\u00e9 ciudad me encuentro?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 4841","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad vivi\u00f3 durante muchos a\u00f1os hasta su muerte, el actor jorge porcel?","answer":"Miami"},{"title":"Pregunta 4842","content":"\u00bfcerca de qu\u00e9 gran ciudad de los estados unidos, se cre\u00f3 el primer parque de diversiones de disney?","answer":"Los angeles"},{"title":"Pregunta 4843","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la banda de gustavo santaolalla en la que cantaba \u201cma\u00f1anas campestres\u201d?","answer":"Arco iris"},{"title":"Pregunta 4844","content":"\u00bfcon qu\u00e9 sigla se conoce al instituto argentino de normalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n, cuyo sello vemos en los productos que consumimos habitualmente?","answer":"Iram"},{"title":"Pregunta 4845","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds se independiz\u00f3 el 9 de julio del 2011 y es en la actualidad el pa\u00eds m\u00e1s \u201cj\u00f3ven\" del mundo?","answer":"Sud\u00e1n del sur"},{"title":"Pregunta 4846","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds a\u00fan considera a kosovo como a una regi\u00f3n aut\u00f3noma dentro de su territorio, aunque no intervenga en su administraci\u00f3n desde 1999?","answer":"Serbia"},{"title":"Pregunta 4847","content":"En la pel\u00edcula \"la terminal\", \u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds ficticio es el personaje interpretado por tom hanks que queda varado en el aeropuerto?","answer":"Krakozhia"},{"title":"Pregunta 4848","content":"En la pel\u00edcula \"propuesta indecente\", \u00bfcu\u00e1nto dinero ofrece el personaje interpretado por robert redford para pasar una noche con demi moore?","answer":"Un mill\u00f3n de d\u00f3lares"},{"title":"Pregunta 4849","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte practic\u00f3 en la luna el astronauta alan shepard en la misi\u00f3n apolo 14 en 1971?","answer":"Golf"},{"title":"Pregunta 4850","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el capit\u00e1n del titanic?","answer":"Edward smith"},{"title":"Pregunta 4851","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la ciencia que estudia la trayectoria , el alcance y los efectos de las balas y los proyectiles?","answer":"Bal\u00edstica"},{"title":"Pregunta 4852","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce al coliseo romano?","answer":"Anfiteatro flavio"},{"title":"Pregunta 4853","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la medicina alternativa en la cual se insertan agujas en el cuerpo?","answer":"Acupuntura"},{"title":"Pregunta 4854","content":"\u00bfc\u00f3mo llam\u00f3 napole\u00f3n a su caballo m\u00e1s famoso?","answer":"Marengo"},{"title":"Pregunta 4855","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo tenemos los cornetes?","answer":"En la nariz"},{"title":"Pregunta 4856","content":"\u00bfqui\u00e9n fund\u00f3 la ong \"el arte de vivir\"?","answer":"Ravi shankar"},{"title":"Pregunta 4857","content":"\u00bfqui\u00e9n fund\u00f3 en 1995 la \"red solidaria\"?","answer":"Juan carr"},{"title":"Pregunta 4858","content":"\u00bfcu\u00e1l es el planeta m\u00e1s caliente del sistema solar, con un promedio de 462 grados?","answer":"Venus"},{"title":"Pregunta 4859","content":"\u00bfen qu\u00e9 planeta se encuentra el monte olimpo, que tiene aproximadamente 23 mil metros de altura siendo el m\u00e1s alto de nuestro sistema solar?","answer":"Marte"},{"title":"Pregunta 4860","content":"En la pel\u00edcula \"relatos salvajes\", \u00bfqu\u00e9 actor protagoniza el primer relato?","answer":"Dario grandinetti"},{"title":"Pregunta 4861","content":"En la pel\u00edcula \"relatos salvajes\", \u00bfqu\u00e9 relato sucede primero, el protagonizado por leonardo sbaraglia o el protagonizado por ricardo dar\u00edn?","answer":"Leonardo sbaraglia"},{"title":"Pregunta 4862","content":"\u00bfcerca de qu\u00e9 ciudad del continente est\u00e1 la isla de ibiza?","answer":"Valencia"},{"title":"Pregunta 4863","content":"\u00bfcon qu\u00e9 mar se une el oc\u00e9ano atl\u00e1ntico en el estrecho de gibraltar?","answer":"Mar mediterr\u00e1neo"},{"title":"Pregunta 4864","content":"\u00bfqu\u00e9 estrecho es considerado el principal paso natural entre el oc\u00e9ano pac\u00edfico y el oc\u00e9ano atl\u00e1ntico?","answer":"Estrecho de magallanes"},{"title":"Pregunta 4865","content":"\u00bfen homenaje a qu\u00e9 se le puso \"beagle\" al canal ubicado en el extremo meridional de am\u00e9rica del sur?","answer":"A un buque brit\u00e1nico"},{"title":"Pregunta 4866","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a las calaveras adornadas de or\u00edgen mexicano?","answer":"Calaca"},{"title":"Pregunta 4867","content":"\u00bfde qu\u00e9 manera se le suele decir en nuestro pa\u00eds a la zarzamora?","answer":"Mora"},{"title":"Pregunta 4868","content":"\u00bfqu\u00e9 es la zarzaparrilla?","answer":"Un arbusto"},{"title":"Pregunta 4869","content":"\u00bfqu\u00e9 planta suele usarse como repelente natural contra los mosquitos?","answer":"Citronella"},{"title":"Pregunta 4870","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre completo del partido pol\u00edtico conocido como \"pro\"?","answer":"Propuesta republicana"},{"title":"Pregunta 4871","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el actor espa\u00f1ol que personific\u00f3 a luis miguel de ni\u00f1o en la famosa serie de netflix?","answer":"Izan llunas"},{"title":"Pregunta 4872","content":"\u00bfqu\u00e9 banda sueca cantaba la canci\u00f3n que comienza con la frase \"chiquitita dime por qu\u00e9 (...)\"?","answer":"Abba"},{"title":"Pregunta 4873","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el boulevard mar\u00edtimo que recorre las playas c\u00e9ntricas de la ciudad de mar del plata?","answer":"Patricio peralta ramos"},{"title":"Pregunta 4874","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de california se realiza la entrega de los premios oscar? los \u00e1ngeles pregunta 4875 \u00bfqu\u00e9 equipo de f\u00fatbol tiene su estadio en la isla maciel?","answer":"San telmo"},{"title":"Pregunta 4876","content":"En los premios oscar 2017 se anunci\u00f3 como mejor pel\u00edcula a \"la la land\", pero se equivocaron, \u00bfcu\u00e1l fue la pel\u00edcula ganadora anunciada luego del error?","answer":"Moonlight"},{"title":"Pregunta 4877","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue embajador mart\u00edn lousteau entre los a\u00f1os 2015 y 2017?","answer":"Estados unidos"},{"title":"Pregunta 4878","content":"\u00bfcu\u00e1ntos votantes hubo en el famoso empate de marcelo tinelli y luis segura en busca de la presidencia de la a.f.a.?","answer":"75"},{"title":"Pregunta 4879","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la sigla radial a.m.?","answer":"Amplitud modulada"},{"title":"Pregunta 4880","content":"\u00bfde qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol eran reconocidos hinchas el conductor juan alberto bad\u00eda y el m\u00fasico luis alberto spinetta?","answer":"River"},{"title":"Pregunta 4881","content":"\u00bfen qu\u00e9 art\u00edculo de la constituci\u00f3n dice que argentina adopta un gobierno con forma representativa, republicana y federal?","answer":"Art\u00edculo 1"},{"title":"Pregunta 4882","content":"\u00bfqu\u00e9 animal tiene su estatua en wall street, el centro financiero ubicado en nueva york?","answer":"Toro"},{"title":"Pregunta 4883","content":"\u00bfqu\u00e9 animal est\u00e1 en la bandera oficial de la ciudad de buenos aires?","answer":"\u00e1guila negra"},{"title":"Pregunta 4884","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la franja inferior de la bandera de la provincia de buenos aires?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 4885","content":"\u00bfqu\u00e9 prestigioso actor argentino es parte de la tercera temporada de la serie espa\u00f1ola \u201cla casa de papel\u201d?","answer":"Rodrigo de la serna"},{"title":"Pregunta 4886","content":"\u00bfde qu\u00e9 famosa serie de televisi\u00f3n son parte tokio, berl\u00edn, mosc\u00fa y el profesor?","answer":"La casa de papel"},{"title":"Pregunta 4887","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 ricardo fort?","answer":"2013"},{"title":"Pregunta 4888","content":"En la famosa pel\u00edcula de steven spielberg, \u00bfen qu\u00e9 veh\u00edculo con ruedas vuela e.t. con su amigo eliott?","answer":"Bicicleta"},{"title":"Pregunta 4889","content":"\u00bfde qu\u00e9 reconocida pel\u00edcula animada son los animales manny, sid y diego?","answer":"La era del hielo"},{"title":"Pregunta 4890","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra \u201ceurodisney\u201d, el \u00fanico parque de diversiones de disney en europa?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 4891","content":"\u00bfcu\u00e1ntos escalones hay que subir para ir a la terraza del arco del triunfo de par\u00eds?","answer":"286"},{"title":"Pregunta 4892","content":"Seg\u00fan cont\u00f3 en una recordada entrevista, \u00bfcu\u00e1l es la comida preferida de guido s\u00fcller?","answer":"Pollo al horno con papas"},{"title":"Pregunta 4893","content":"En la famosa historieta, \u00bfde qu\u00e9 personaje es compa\u00f1ero ob\u00e9lix?","answer":"Ast\u00e9rix"},{"title":"Pregunta 4894","content":"Desde la ciudad de buenos aires, \u00bfqu\u00e9 destino uruguayo se encuentra m\u00e1s cerca, montevideo o punta del este?","answer":"Montevideo"},{"title":"Pregunta 4895","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la ciudad de puerto madryn?","answer":"Chubut"},{"title":"Pregunta 4896","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal alimento del oso panda?","answer":"Bamb\u00fa"},{"title":"Pregunta 4897","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds viven la mayor\u00eda de osos panda salvajes?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 4898","content":"\u00bfen qu\u00e9 pueblo juje\u00f1o se encuentra el cerro de los siete colores?","answer":"Purmamarca"},{"title":"Pregunta 4899","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre fue conocido inicialmente en espa\u00f1a el personaje bugs bunny?","answer":"Serapio"},{"title":"Pregunta 4900","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el gallo de dibujos animados que dice la frase \u201c\u00a1lanza la bola, chico!\u201d?","answer":"Claudio"},{"title":"Pregunta 4901","content":"\u00bfqu\u00e9 animal era speedy gonzales, el veloz personaje de los looney tunes?","answer":"Rat\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4902","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso animal de los dibujos animados, habita en el parque jellystone?","answer":"Oso yogui"},{"title":"Pregunta 4903","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la moneda que se utiliza en inglaterra?","answer":"Libra esterlina"},{"title":"Pregunta 4904","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la moneda que se utiliza en rep\u00fablica checa?","answer":"Corona checa"},{"title":"Pregunta 4905","content":"\u00bffrente a la costa de qu\u00e9 ciudad de estados unidos, se encuentra la famosa c\u00e1rcel de alcatraz, que tuvo de prisionero a al capone entre otros?","answer":"San francisco"},{"title":"Pregunta 4906","content":"\u00bfen la puerta de qu\u00e9 famoso edificio de nueva york fue asesinado john lennon?","answer":"Dakota"},{"title":"Pregunta 4907","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es oriunda la banda de rock \u201cla vela puerca\u201d?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 4908","content":"\u00bfqu\u00e9 actor le puso su voz en ingl\u00e9s a darth vader en \u201cla guerra de las galaxias\u201d y a mufasa en \u201cel rey le\u00f3n\u201d?","answer":"James earl jones"},{"title":"Pregunta 4909","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es la empresa de radio y televisi\u00f3n p\u00fablica llamada \u201crai\u201d?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 4910","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea naci\u00f3 franz kafka, autor del libro \u201cla metamorfosis\u201d entre otros?","answer":"Praga"},{"title":"Pregunta 4911","content":"\u00bfde qu\u00e9 colores son las franjas de la bandera de catalu\u00f1a?","answer":"Amarillo y rojo"},{"title":"Pregunta 4912","content":"\u00bfa qu\u00e9 saga de libros y pel\u00edculas pertenece el personaje severus snape?","answer":"Harry potter"},{"title":"Pregunta 4913","content":"En la tradici\u00f3n boliviana, \u00bfc\u00f3mo se conoce a la deidad del cerro rico, a la que los mineros le ofrendan hojas de coca?","answer":"El t\u00edo"},{"title":"Pregunta 4914","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al tipo de tren que tiene levitaci\u00f3n magn\u00e9tica y queda suspendido mediante imanes?","answer":"Maglev"},{"title":"Pregunta 4915","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el pelo de la cabeza de \u201cel p\u00e1jaro loco\u201d?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 4916","content":"\u00bfqu\u00e9 museo europeo tiene una reconocida pir\u00e1mide en su patio central, que da acceso al edificio?","answer":"Museo del louvre"},{"title":"Pregunta 4917","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la calle florida luego de cruzar avenida rivadavia?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 4918","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la controvertida canci\u00f3n en la que ricardo arjona habla de la menstruaci\u00f3n?","answer":"\"de vez en mes\""},{"title":"Pregunta 4919","content":"\u00bfde qu\u00e9 otra manera se suele llamar a la cama marinera?","answer":"Cama cucheta"},{"title":"Pregunta 4920","content":"\u00bfjunto a qu\u00e9 dibujo animado sol\u00eda aparecer \"t\u00edo rico\"?","answer":"El pato donald"},{"title":"Pregunta 4921","content":"\u00bfc\u00f3mo se dice 20 en n\u00famero ordinal?","answer":"Vig\u00e9simo"},{"title":"Pregunta 4922","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la esposa homero addams?","answer":"Morticia"},{"title":"Pregunta 4923","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre es conocida la obra de arte \"la mona lisa\" de leonardo da vinci?","answer":"La gioconda"},{"title":"Pregunta 4924","content":"En el mural de leonardo da vinci llamado \"la \u00faltima cena\", \u00bfcu\u00e1ntas personas aparecen en la obra?","answer":"13"},{"title":"Pregunta 4925","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama en rugby cuando a un jugador se le cae o le rebota la pelota hacia adelante?","answer":"Knock-on"},{"title":"Pregunta 4926","content":"\u00bfa qu\u00e9 selva llaman \"el pulm\u00f3n del planeta\"?","answer":"El amazonas"},{"title":"Pregunta 4927","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de colombia?","answer":"Bogot\u00e1"},{"title":"Pregunta 4928","content":"\u00bfcu\u00e1ntos watt consume en una hora un aire acondicionado de 3.500 frigor\u00edas?","answer":"1613 watt"},{"title":"Pregunta 4929","content":"\u00bfqu\u00e9 color indica mayor eficiencia en la etiqueta de \"eficiencia el\u00e9ctrica\" que figura en los electrodom\u00e9sticos?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 4930","content":"\u00bfen qu\u00e9 barrio de la ciudad de buenos aires funcionaba el parque interama?","answer":"Villa soldati"},{"title":"Pregunta 4931","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha asumi\u00f3 mauricio macri la presidencia de la naci\u00f3n?","answer":"10 de diciembre de 2015"},{"title":"Pregunta 4932","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha jug\u00f3 diego maradona su \u00faltimo partido oficial en boca?","answer":"25 de octubre de 1997"},{"title":"Pregunta 4933","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es capital kabul?","answer":"Afganist\u00e1n"},{"title":"Pregunta 4934","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos metros equivalen 1.500 cent\u00edmetros?","answer":"15 metros"},{"title":"Pregunta 4935","content":"\u00bfa qu\u00e9 cifra representa en los n\u00fameros romanos la letra \"m\"?","answer":"1000"},{"title":"Pregunta 4936","content":"\u00bfcon el nombre de qu\u00e9 animal se suele llamar a la senda peatonal?","answer":"Cebra"},{"title":"Pregunta 4937","content":"\u00bfqu\u00e9 palabra dec\u00eda susana gim\u00e9nez en la recordada publicidad de un jab\u00f3n en la d\u00e9cada del \u00b470?","answer":"Shock"},{"title":"Pregunta 4938","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la franquicia de videoclubes que lleg\u00f3 a tener m\u00e1s de 9 mil locales en el mundo y en la actualidad s\u00f3lo queda uno?","answer":"Blockbuster"},{"title":"Pregunta 4939","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de la ley de parques nacionales, monumentos naturales y reservas naturales?","answer":"Ley 22.351"},{"title":"Pregunta 4940","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de la llamada ley de identidad de g\u00e9nero?","answer":"Ley 26.743"},{"title":"Pregunta 4941","content":"\u00bfcon qu\u00e9 n\u00famero se conoce a la ley de impuesto a las ganancias promulgada el 27 de diciembre de 2011?","answer":"Ley 26.731"},{"title":"Pregunta 4942","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha pronunci\u00f3 martin luther king su famoso discurso \"yo tengo un sue\u00f1o\"?","answer":"28 de agosto de 1963"},{"title":"Pregunta 4943","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha debut\u00f3 emanuel gin\u00f3bili en la nba?","answer":"29 de octubre de 2002"},{"title":"Pregunta 4944","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad de la provincia de la rioja se inaugur\u00f3 una pol\u00e9mica pista de aterrizaje en el a\u00f1o 1997?","answer":"Anillaco"},{"title":"Pregunta 4945","content":"Seg\u00fan su or\u00edgen hebreo, \u00bfcu\u00e1l es el significado del nombre marta?","answer":"Provocativa"},{"title":"Pregunta 4946","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama a la serie de contracciones y relajaciones que se producen a lo largo del tubo digestivo?","answer":"Movimientos perist\u00e1lticos"},{"title":"Pregunta 4947","content":"\u00bfa qu\u00e9 fen\u00f3meno se le llama movimiento tel\u00farico?","answer":"Terremoto"},{"title":"Pregunta 4948","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds es tradicional desayunar huevos rancheros?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 4949","content":"\u00bfa qu\u00e9 cifra representa en los n\u00fameros romanos la letra \"c\"?","answer":"100"},{"title":"Pregunta 4950","content":"En una olla a presi\u00f3n, \u00bflos alimentos se cocinan m\u00e1s r\u00e1pido o m\u00e1s lento?","answer":"M\u00e1s r\u00e1pido"},{"title":"Pregunta 4951","content":"\u00bfcu\u00e1l es el ingrediente principal del plato llamado \"cusc\u00fas\"?","answer":"S\u00e9mola de trigo"},{"title":"Pregunta 4952","content":"\u00bfde qu\u00e9 comunidad espa\u00f1ola es originaria la paella?","answer":"Comunidad valenciana"},{"title":"Pregunta 4953","content":"\u00bfqui\u00e9n fue la protagonista de la novela \"malparida\"?","answer":"Juana viale"},{"title":"Pregunta 4954","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 junto a araceli gonz\u00e1lez la novela \"nano\"?","answer":"Gustavo berm\u00fadez"},{"title":"Pregunta 4955","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director y guionista de la miniserie argentina \"okupas\"?","answer":"Bruno stagnaro"},{"title":"Pregunta 4956","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha asesinaron a john lennon?","answer":"8 de diciembre de 1980"},{"title":"Pregunta 4957","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer representante de los beatles?","answer":"Brian epstein"},{"title":"Pregunta 4958","content":"\u00bfa qu\u00e9 cifra representa en los n\u00fameros romanos la letra \"l\"?","answer":"50"},{"title":"Pregunta 4959","content":"En gastronom\u00eda, \u00bfc\u00f3mo se denomina a las pastas que despu\u00e9s de su cocci\u00f3n se mantienen firmes, pero no dura?","answer":"Al dente"},{"title":"Pregunta 4960","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos kil\u00f3metros equivalen 50 mil metros?","answer":"50 kil\u00f3metros"},{"title":"Pregunta 4961","content":"\u00bfqu\u00e9 son el ballestrinque y el as de gu\u00eda?","answer":"Nudos marineros"},{"title":"Pregunta 4962","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila del famoso actor argentino de apellido grandinetti?","answer":"Dar\u00edo"},{"title":"Pregunta 4963","content":"\u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n familiar tiene la artista pl\u00e1stica marta minuj\u00edn con el actor juan minuj\u00edn?","answer":"Son t\u00eda y sobrino"},{"title":"Pregunta 4964","content":"\u00bfcon qu\u00e9 actor estuvo en pareja y tuvo dos hijos agustina cherri?","answer":"Gast\u00f3n pauls"},{"title":"Pregunta 4964","content":"\u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n tienen los actores tom\u00e1s fonzi y dolores fonzi?","answer":"Son hermanos"},{"title":"Pregunta 4965","content":"\u00bfqu\u00e9 obra de teatro protagoniz\u00f3 susana gim\u00e9nez en 2015?","answer":"Piel de judas"},{"title":"Pregunta 4966","content":"\u00bfqui\u00e9n interpretaba a mario santos, en la serie de televisi\u00f3n \u201clos simuladores\u201d?","answer":"Federico d\u00b4el\u00eda"},{"title":"Pregunta 4967","content":"\u00bfqu\u00e9 jugador argentino en actividad gan\u00f3 la copa libertadores y la champions league, los torneos m\u00e1s importantes de am\u00e9rica y europa?","answer":"Carlos t\u00e9vez"},{"title":"Pregunta 4968","content":"En las elecciones presidenciales de argentina en 2003, \u00bfqui\u00e9n fue el candidato con mayor cantidad de votos?","answer":"Carlos menem"},{"title":"Pregunta 4969","content":"\u00bfqu\u00e9 animal es la mascota de phineas y ferb, en la exitosa serie de disney?","answer":"Ornitorrinco"},{"title":"Pregunta 4970","content":"\u00bfqu\u00e9 animales son los protagonistas de la pel\u00edcula animada \u201cla dama y el vagabundo\u201d?","answer":"Perros"},{"title":"Pregunta 4971","content":"En la famosa escena de \u201cla dama y el vagabundo\u201d de disney, \u00bfqu\u00e9 alimento comparten los perros hasta llegar a besarse?","answer":"Fideos"},{"title":"Pregunta 4972","content":"\u00bfqui\u00e9n hizo la canci\u00f3n viral \u201ctraeme la copa messi\u201d, durante el \u00faltimo mundial?","answer":"Chapu mart\u00ednez"},{"title":"Pregunta 4973","content":"\u00bfc\u00f3mo se les llama a las canciones cuyas letras est\u00e1n directamente asociadas con la navidad?","answer":"Villancicos"},{"title":"Pregunta 4974","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente yasir arafat?","answer":"Palestina"},{"title":"Pregunta 4975","content":"\u00bfcu\u00e1l es el gentilicio de una persona nacida en m\u00f3naco?","answer":"Monegasco"},{"title":"Pregunta 4976","content":"\u00bfqu\u00e9 provoca algo que es tus\u00edgeno?","answer":"Tos"},{"title":"Pregunta 4977","content":"\u00bfa qu\u00e9 se llama en medicina \"oblito\"?","answer":"Objeto que se olvida dentro de un paciente durante una operaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 4978","content":"\u00bfcu\u00e1les son los dos pa\u00edses sudamericanos con los que no limita brasil?","answer":"Chile y ecuador"},{"title":"Pregunta 4979","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 la banda infantil formada en espa\u00f1a a finales de la d\u00e9cada del \u00b470 que tuvo mucho \u00e9xito en am\u00e9rica latina?","answer":"Parch\u00eds"},{"title":"Pregunta 4980","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los \"dos puntitos\" que se ponen arriba de la letra \u201cu\u201d en algunas palabras?","answer":"Di\u00e9resis"},{"title":"Pregunta 4981","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre art\u00edstico es conocido el cantautor enrique fischer?","answer":"Pipo pescador"},{"title":"Pregunta 4982","content":"\u00bfpara qu\u00e9 sirve espec\u00edficamente el utensilio de cocina llamado \"funderelele\"?","answer":"Para servir helado"},{"title":"Pregunta 4983","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama al color rojizo que toman las nubes cuando son iluminadas por los rayos del sol?","answer":"Arrebol"},{"title":"Pregunta 4984","content":"\u00bfen d\u00f3nde desemboca el r\u00edo paran\u00e1?","answer":"R\u00edo de la plata"},{"title":"Pregunta 4985","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo ingl\u00e9s estaba jugando carlos tevez cuando dijo la recordada frase \"very difficult\"?","answer":"Manchester united"},{"title":"Pregunta 4986","content":"\u00bfqui\u00e9n es el mayordomo de \"los locos addams\"?","answer":"Largo"},{"title":"Pregunta 4987","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de finlandia?","answer":"Helsinki"},{"title":"Pregunta 4988","content":"\u00bfcu\u00e1ntos sat\u00e9lites naturales tiene marte?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 4989","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son lo t\u00edpicos micros ingleses de dos pisos?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 4990","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al artista circense que se acuesta en una cama de clavos?","answer":"Fakir"},{"title":"Pregunta 4991","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds europeo se dice que tiene forma de bota?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 4992","content":"\u00bfcada cu\u00e1ntos a\u00f1os se realizan los juegos ol\u00edmpicos?","answer":"4 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 4993","content":"\u00bfcu\u00e1ntas vueltas completas al reloj da la aguja de la hora en un d\u00eda?","answer":"2 vueltas completas"},{"title":"Pregunta 4994","content":"\u00bfde qu\u00e9 color se dicen que son los chistes cuando se utilizan \"malas palabras\"?","answer":"Chistes verdes"},{"title":"Pregunta 4995","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de vietnam?","answer":"Hanoi"},{"title":"Pregunta 4996","content":"\u00bfen qu\u00e9 oc\u00e9ano se encuentran las islas s\u00e1ndwich del sur?","answer":"Oc\u00e9ano atl\u00e1ntico"},{"title":"Pregunta 4997","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo del se\u00f1or barriga en \"el chavo del 8\"?","answer":"\u00f1o\u00f1o"},{"title":"Pregunta 4998","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de la pasta conocido popularmente como \"tirabuz\u00f3n\"?","answer":"\"fuchile\""},{"title":"Pregunta 5000","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama en nuestro pa\u00eds al aderezo que se hace con morr\u00f3n, cebolla y tomate?","answer":"Salsa criolla"},{"title":"Pregunta 5001","content":"\u00bfc\u00f3mo se le dec\u00eda en la edad media a la persona que se encargaba de divertir a los reyes y cortesanos?","answer":"Buf\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5002","content":"\u00bfcu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s poblada de estados unidos?","answer":"Nueva york"},{"title":"Pregunta 5003","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el gato negro de \"sabrina, la bruja adolescente\"?","answer":"Salem"},{"title":"Pregunta 5004","content":"\u00bfen qu\u00e9 localidad se encuentra el mercado central de buenos aires?","answer":"En tapiales"},{"title":"Pregunta 5005","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el \u00faltimo d\u00eda que tuvieron validez los billetes de 2 pesos?","answer":"31 de mayo de 2018"},{"title":"Pregunta 5006","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre real de tarz\u00e1n?","answer":"John clayton iii"},{"title":"Pregunta 5007","content":"Adem\u00e1s de bermudas y florida, \u00bfcu\u00e1l es el tercer punto que completa el \u00e1rea geogr\u00e1fica conocida como \"el tri\u00e1ngulo de las bermudas\"?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 5008","content":"\u00bfen el territorio de qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 la madre teresa de calcuta?","answer":"Macedonia del norte"},{"title":"Pregunta 5009","content":"\u00bfcu\u00e1l es la velocidad r\u00e9cord registrada en el saque de un jugador en un partido de tenis?","answer":"263 kil\u00f3metros por hora"},{"title":"Pregunta 5010","content":"En el juego de cartas \"truco\", \u00bfcu\u00e1ntos puntos vale ganar un \"retruco\"?","answer":"Tres puntos"},{"title":"Pregunta 5011","content":"En el juego de cartas \"truco\", \u00bfque se\u00f1a le ten\u00e9s que hacer a tu compa\u00f1ero para informarle que ten\u00e9s un \u201c3\u201d?","answer":"Morderte el labio inferior"},{"title":"Pregunta 5012","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso pensador y cient\u00edfico fue maestro de alejandro magno?","answer":"Arist\u00f3teles"},{"title":"Pregunta 5013","content":"\u00bfqu\u00e9 movimiento cultural surgi\u00f3 primero, el barroco o el renacimiento?","answer":"Renacimiento"},{"title":"Pregunta 5014","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama una de las avenidas m\u00e1s importantes de bariloche que costea el lago nahuel huapi?","answer":"Exequiel bustillo"},{"title":"Pregunta 5015","content":"\u00bfa qu\u00e9 siglo corresponde el a\u00f1o 1247?","answer":"Siglo xiii"},{"title":"Pregunta 5016","content":"\u00bfcu\u00e1nto pesa la estatuilla del mart\u00edn fierro, con la base de madera inclu\u00edda?","answer":"1,600 kg"},{"title":"Pregunta 5017","content":"\u00bfen cu\u00e1ntos micrones de oro est\u00e1 ba\u00f1ada la estatuilla del mart\u00edn fierro de oro?","answer":"22 micrones"},{"title":"Pregunta 5018","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la capa de la atm\u00f3sfera que se encuentra entre la mesosfera y la exosfera?","answer":"Ionosfera"},{"title":"Pregunta 5019","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la sigla \u201crpm\u201d que se puede ver tanto en los discos de vinilo como en los autom\u00f3viles?","answer":"Revoluciones por minuto"},{"title":"Pregunta 5020","content":"Seg\u00fan la popular canci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1ntos huevos ha puesto la gallina turuleca?","answer":"9"},{"title":"Pregunta 5021","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de gaby, fof\u00f3 y miliki, \u00bfd\u00f3nde nunca pone huevos la gallina turuleca?","answer":"En el corral"},{"title":"Pregunta 5022","content":"\u00bfqu\u00e9 banda de cumbia populariz\u00f3 la canci\u00f3n \u201ctirate un paso\u201d?","answer":"Los wachiturros"},{"title":"Pregunta 5023","content":"\u00bfde qu\u00e9 programa de televisi\u00f3n eran luchadores vicente viloni y \u201cla masa\u201d?","answer":"100% lucha"},{"title":"Pregunta 5024","content":"Cuando comenz\u00f3 a haber internet en las casas, y se usaba desde la computadora, \u00bfqu\u00e9 no se pod\u00eda hacer al mismo tiempo?","answer":"Usar el tel\u00e9fono"},{"title":"Pregunta 5025","content":"Actualmente, \u00bfqu\u00e9 expresi\u00f3n se utiliza al final de una oraci\u00f3n, para marcar que fue en tono sarc\u00e1stico?","answer":"Ah re"},{"title":"Pregunta 5026","content":"En el lenguaje de las redes sociales, \u00bfqu\u00e9 hashtag se utiliza los jueves al subir una foto vieja?","answer":"Tbt"},{"title":"Pregunta 5027","content":"\u00bfcu\u00e1nto dura actualmente una \u201chistoria\u201d de instagram?","answer":"15 segundos"},{"title":"Pregunta 5028","content":"\u00bfcu\u00e1l es la duraci\u00f3n m\u00e1xima que puede tener actualmente un video de instagram?","answer":"1 minuto"},{"title":"Pregunta 5029","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os consecutivos fue presidente de la naci\u00f3n juan domingo per\u00f3n, entre sus primeros dos mandatos?","answer":"9 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 5030","content":"Seg\u00fan el lema electoral, era \u201cc\u00e1mpora al gobierno\u201d, \u00bfy qui\u00e9n al poder?","answer":"Per\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5031","content":"\u00bfqui\u00e9n gan\u00f3 las elecciones presidenciales de 1973 luego de casi 7 a\u00f1os de gobiernos de facto?","answer":"H\u00e9ctor c\u00e1mpora"},{"title":"Pregunta 5032","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el primer presidente de facto tras el golpe de estado que derroc\u00f3 a arturo illia?","answer":"Juan carlos ongan\u00eda"},{"title":"Pregunta 5033","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoc\u00eda al \u201cfrente justicialista de liberaci\u00f3n\u201d, la alianza electoral relacionada al tercer gobierno de per\u00f3n?","answer":"Frejuli"},{"title":"Pregunta 5034","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente de facto dijo la frase \u201csi quieren venir que vengan, les presentaremos batalla\u201d, en referencia a la guerra de malvinas?","answer":"Leopoldo galtieri"},{"title":"Pregunta 5035","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece la c\u00e9lebre frase \u201cse\u00f1ores jueces, nunca m\u00e1s\u201d, mencionada en el juicio a las juntas militares de la \u00faltima dictadura en argentina?","answer":"Julio c\u00e9sar strassera"},{"title":"Pregunta 5036","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el ministro de econom\u00eda durante la presidencia de facto de jorge rafael videla?","answer":"Jos\u00e9 alfredo mart\u00ednez de hoz"},{"title":"Pregunta 5037","content":"\u00bfqu\u00e9 presidente decret\u00f3 los indultos a los ex miembros de las juntas militares de la \u00faltima dictadura, que hab\u00edan sido condenados previamente?","answer":"Carlos menem"},{"title":"Pregunta 5038","content":"\u00bfcu\u00e1l es la edad m\u00ednima para ser elegido presidente de la naci\u00f3n?","answer":"30 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 5039","content":"Seg\u00fan la constituci\u00f3n nacional, \u00bfde d\u00f3nde salen los sueldos del presidente y vicepresidente de la naci\u00f3n?","answer":"Tesoro de la naci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5040","content":"Si un candidato a presidente obtiene entre el 40 y 45 % de los votos, \u00bfcu\u00e1nta diferencia debe sacarle a su principal competidor, para que no haya segunda vuelta?","answer":"10%"},{"title":"Pregunta 5041","content":"Seg\u00fan la constituci\u00f3n nacional, \u00bfqui\u00e9n nombra y remueve a los embajadores?","answer":"El presidente"},{"title":"Pregunta 5042","content":"Seg\u00fan el decreto de principios de 2019, \u00bfcu\u00e1l es el sueldo bruto del presidente de la naci\u00f3n?","answer":"$268.056"},{"title":"Pregunta 5043","content":"\u00bfluego de qu\u00e9 guerra, estados unidos puso en marcha el \u201cplan marshall\u201d?","answer":"Segunda guerra mundial"},{"title":"Pregunta 5044","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo argentino es conocido como \u201cel club de la ribera\u201d?","answer":"Boca juniors"},{"title":"Pregunta 5045","content":"La expresi\u00f3n que populariz\u00f3 pablo lescano, el cantante de \u201cdamas gratis\u201d, es: \u201catr, perro, cumbia, cajeteala, piola\u2026\u201d \u00bfy cu\u00e1l es la \u00faltima palabra?","answer":"Gato"},{"title":"Pregunta 5046","content":"\u00bfde qu\u00e9 pel\u00edcula son parte dorothy, el espantap\u00e1jaros y el hombre de hojalata?","answer":"El mago de oz"},{"title":"Pregunta 5047","content":"\u00bfmal\u00e9fica es la antagonista de qu\u00e9 princesa de disney?","answer":"La bella durmiente"},{"title":"Pregunta 5048","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la primera pel\u00edcula del universo cinematogr\u00e1fico de marvel, estrenada en 2008?","answer":"Iron man"},{"title":"Pregunta 5049","content":"Seg\u00fan la afinaci\u00f3n tradicional, \u00bfen qu\u00e9 nota est\u00e1n afinadas la primera y \u00faltima cuerda de una guitarra?","answer":"Mi"},{"title":"Pregunta 5050","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje es olaf en la pel\u00edcula \u201cfrozen\u201d?","answer":"Un mu\u00f1eco de nieve"},{"title":"Pregunta 5051","content":"\u00bfqui\u00e9n conduc\u00eda el programa de t.v. de los 90\u2019 \u201cel agujerito sin fin\u201d?","answer":"Juli\u00e1n weich"},{"title":"Pregunta 5052","content":"\u00bfqu\u00e9 pel\u00edcula gan\u00f3 el oscar 2019 a \u201cmejor pel\u00edcula\u201d?","answer":"Green book"},{"title":"Pregunta 5053","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es \u201croma\u201d, la pel\u00edcula latina que gan\u00f3 tres premios oscar?","answer":"M\u00e9xico"},{"title":"Pregunta 5054","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de los estados unidos se realiz\u00f3 la entrega de premios oscar 2019?","answer":"Los \u00e1ngeles"},{"title":"Pregunta 5055","content":"\u00bfpor su labor en qu\u00e9 pel\u00edcula, gan\u00f3 rami malek el premio oscar al \u201cactor protag\u00f3nico\u201d?","answer":"Bohemian rhapsody"},{"title":"Pregunta 5056","content":"\u00bfde qu\u00e9 material est\u00e1 hecha la estatuilla del premio oscar?","answer":"Metal de britania"},{"title":"Pregunta 5057","content":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os dur\u00f3 el programa \u201cverano del 98\u201d?","answer":"3 a\u00f1os"},{"title":"Pregunta 5058","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la pareja de hermanos que conduc\u00edan el rocom\u00f3vil en \u201clos autos locos\u201d?","answer":"Los hermanos macana"},{"title":"Pregunta 5059","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tri\u00e1ngulo que tiene 2 lados iguales y 1 distinto?","answer":"Is\u00f3sceles"},{"title":"Pregunta 5060","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpretaba al enamorado de patito en \u201cpatito feo\u201d?","answer":"Gast\u00f3n soffritti"},{"title":"Pregunta 5061","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz y cantante interpret\u00f3 a patito en \u201cpatito feo\u201d?","answer":"Laura esquivel"},{"title":"Pregunta 5062","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el popular cantante daddy yankee?","answer":"Puerto rico"},{"title":"Pregunta 5063","content":"\u00bfde qu\u00e9 ciudad inglesa es oriunda la banda \u201coasis\u201d?","answer":"Manchester"},{"title":"Pregunta 5064","content":"\u00bfen qu\u00e9 programa de televisi\u00f3n se hizo famosa la frase \u201c\u00bfy candela? \u00bfy la moto?\u201d?","answer":"Polic\u00edas en acci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5065","content":"\u00bfqu\u00e9 telenovela argentina era protagonizada por adri\u00e1n suar, diego torres y fabi\u00e1n vena?","answer":"La banda del golden rocket"},{"title":"Pregunta 5066","content":"\u00bfen qu\u00e9 telenovela argentina, pablo rago era lucho y leo sbaraglia era diego?","answer":"Clave de sol"},{"title":"Pregunta 5067","content":"\u00bfqu\u00e9 telenovela juvenil de los 90\u2019 fue protagonizada por sebasti\u00e1n de caro, nancy dupl\u00e1a y gast\u00f3n pauls, entre otros?","answer":"Monta\u00f1a rusa"},{"title":"Pregunta 5068","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el gal\u00e1n que enamor\u00f3 al personaje de romina yan, en la primera temporada de \u201cchiquititas\u201d?","answer":"Gabriel corrado"},{"title":"Pregunta 5069","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al parto cuando se privilegia la voluntad de la madre, se cumplen los tiempos fisiol\u00f3gicos y no se realizan intervenciones quir\u00fargicas innecesarias?","answer":"Parto respetado"},{"title":"Pregunta 5070","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se celebra el d\u00eda mundial del dulce de leche?","answer":"11 de octubre"},{"title":"Pregunta 5071","content":"En el popular postre llamado \"chocotorta\", \u00bfcon qu\u00e9 se mezcla el dulce de leche para su preparaci\u00f3n?","answer":"Queso crema"},{"title":"Pregunta 5072","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la bebida que se prepara con caf\u00e9 y se le agrega brandy, ron o alguna otra bebida destilada?","answer":"Carajillo"},{"title":"Pregunta 5073","content":"\u00bfde qu\u00e9 manera le decimos en nuestro pa\u00eds a la alcachofa?","answer":"Alcaucil"},{"title":"Pregunta 5074","content":"\u00bfen qu\u00e9 se est\u00e1 transformando el lugar en donde se encontraba el zool\u00f3gico de buenos aires?","answer":"Un ecoparque"},{"title":"Pregunta 5075","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el penal federal mexicano del cual se escap\u00f3 el \"chapo\" guzm\u00e1n por un t\u00fanel de m\u00e1s de un kil\u00f3metro y medio en el a\u00f1o 2015?","answer":"\"el altiplano\""},{"title":"Pregunta 5076","content":"\u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero at\u00f3mico del magnesio?","answer":"12"},{"title":"Pregunta 5077","content":"En las carreras de f\u00f3rmula 1, \u00bfqu\u00e9 significa que le muestren la bandera negra a un piloto?","answer":"Exclusi\u00f3n de la carrera"},{"title":"Pregunta 5078","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el famoso delf\u00edn de la serie de televisi\u00f3n?","answer":"Flipper"},{"title":"Pregunta 5079","content":"\u00bfcu\u00e1ntas \"manijas\" tiene la pelota del deporte nacional argentino \"pato\"?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 5080","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el veh\u00edculo blindado que utiliza el papa para desplazarse entre la multitud?","answer":"Papam\u00f3vil"},{"title":"Pregunta 5081","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la ciencia que estudia estad\u00edsticamente la estructura y evoluci\u00f3n de las poblaciones?","answer":"Demograf\u00eda"},{"title":"Pregunta 5082","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a los dibujos prehist\u00f3ricos que se han encontrado en diferentes cuevas?","answer":"Pintura rupestre"},{"title":"Pregunta 5083","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia se encuentra la universidad de \"la punta\"?","answer":"San luis"},{"title":"Pregunta 5084","content":"\u00bfqui\u00e9n es el profesor de daniel san en la pel\u00edcula \"karate kid\"?","answer":"Se\u00f1or miyagui"},{"title":"Pregunta 5085","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos minutos equivalen 900 segundos?","answer":"15 minutos"},{"title":"Pregunta 5086","content":"\u00bfcu\u00e1l es el mensaje tradicional de dos palabras en ingl\u00e9s que suelen aparecer cuando se termina un videojuego?","answer":"Game over"},{"title":"Pregunta 5087","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la franja del medio de la bandera de rusia?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 5088","content":"En un teclado de computadora convencional, \u00bfqu\u00e9 letra est\u00e1 entre la u y la o?","answer":"La letra \u201ci\u201d"},{"title":"Pregunta 5089","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de thal\u00eda y lali, eres \u201clindo pero\u2026\u201d \u00bfqu\u00e9 otra cosa?","answer":"Bruto"},{"title":"Pregunta 5090","content":"Este a\u00f1o la copa davis cambia su formato, \u00bfen qu\u00e9 ciudad se disputar\u00e1 la fase final entre los 18 equipos clasificados?","answer":"Madrid"},{"title":"Pregunta 5091","content":"\u00bfqu\u00e9 significa el prefijo \"bi\"?","answer":"Dos"},{"title":"Pregunta 5092","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el fluido viscoso y transparente que se encuentra en las articulaciones del cuerpo humano?","answer":"L\u00edquido sinovial"},{"title":"Pregunta 5093","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha empieza el invierno en el hemisferio sur?","answer":"21 de junio"},{"title":"Pregunta 5094","content":"Adem\u00e1s del verde y el negro, \u00bfqu\u00e9 otro color forma parte de la bandera de jamaica?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 5095","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la isla de cerde\u00f1a?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 5096","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al trozo de hielo con forma de cono que se forma cuando se congela agua que est\u00e1 goteando?","answer":"Car\u00e1mbano"},{"title":"Pregunta 5097","content":"\u00bfa qu\u00e9 artista argentino pertenece el tema \"brillante sobre el mic\"?","answer":"Fito pa\u00e9z"},{"title":"Pregunta 5098","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman las plantas de las cuales se colgaba tarz\u00e1n para moverse en la selva?","answer":"Lianas"},{"title":"Pregunta 5099","content":"\u00bfa qu\u00e9 deporte corresponden las posiciones base, alero y pivot?","answer":"Basquet"},{"title":"Pregunta 5100","content":"\u00bfqu\u00e9 tiene en su boca popeye el marino?","answer":"Una pipa"},{"title":"Pregunta 5101","content":"En el f\u00fatbol, \u00bfa qu\u00e9 distancia se debe ubicar la barrera en un tiro libre?","answer":"9, 15 metros"},{"title":"Pregunta 5102","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la capa de gas que rodea a un cuerpo celeste?","answer":"Atm\u00f3sfera"},{"title":"Pregunta 5103","content":"\u00bfcu\u00e1ntas franjas blancas tiene la bandera de uruguay?","answer":"Cinco"},{"title":"Pregunta 5104","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha muri\u00f3 sigmund freud?","answer":"23 de septiembre de 1939"},{"title":"Pregunta 5105","content":"\u00bfa qu\u00e9 movimiento art\u00edstico pertenece el \u201cguernica\u201d de pablo picasso?","answer":"Cubismo"},{"title":"Pregunta 5106","content":"Seg\u00fan la canci\u00f3n de rub\u00e9n blades, \u00bfqui\u00e9n lleva siempre las manos en el bolsillo de su gab\u00e1n?","answer":"Pedro navaja"},{"title":"Pregunta 5107","content":"Ademas de febrero, \u00bfcu\u00e1l es el otro mes que no tiene feriados en argentina en 2019?","answer":"Septiembre"},{"title":"Pregunta 5108","content":"En la famosa canci\u00f3n infantil, \u00bfqui\u00e9n comienza saludando, don pepito o don jos\u00e9?","answer":"Don jos\u00e9"},{"title":"Pregunta 5109","content":"\u00bfqu\u00e9 famosa canci\u00f3n infantil comienza diciendo \u201ceran dos tipos requetefinos, eran dos tipos medio chiflaos\u201d?","answer":"Hola don pepito"},{"title":"Pregunta 5110","content":"\u00bfcu\u00e1ntos hijos tiene marcelo tinelli?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 5111","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la franja del medio de la bandera de espa\u00f1a?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 5112","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoce a la baraja con la que se juega al p\u00f3ker?","answer":"Baraja francesa"},{"title":"Pregunta 5113","content":"\u00bfcu\u00e1nto vale el \u201cas\u201d en el juego de cartas \u201cblackjack\u201d?","answer":"1 u 11"},{"title":"Pregunta 5114","content":"\u00bfa cu\u00e1ntos puntos se juega, generalmente, un partido de \u201ctruco\u201d?","answer":"30 puntos"},{"title":"Pregunta 5115","content":"\u00bfqu\u00e9 carta le comunico a mi compa\u00f1ero en el \u201ctruco\u201d, si levanto las cejas?","answer":"1 de espada"},{"title":"Pregunta 5116","content":"Si gui\u00f1o un ojo, \u00bfqu\u00e9 carta tengo en el \u201ctruco\u201d?","answer":"1 de basto"},{"title":"Pregunta 5116","content":"En un partido de \u201ctruco\u201d de 3 contra 3, \u00bfc\u00f3mo se conoce a la mano que se juega 1 contra 1?","answer":"Pica pica"},{"title":"Pregunta 5117","content":"Seg\u00fan la famosa canci\u00f3n infantil, \u00bfpor qu\u00e9 parte de la casa salta y salta el sapo pepe?","answer":"El jard\u00edn"},{"title":"Pregunta 5118","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la canci\u00f3n de \u201cser\u00fa gir\u00e1n\u201d que comienza diciendo \u201cquiero ver, quiero entrar (\u2026)\u201d?","answer":"Seminare"},{"title":"Pregunta 5119","content":"\u00bfa qu\u00e9 n\u00famero hay que elevar un \u201c10\u201d, para llegar a \u201c1.000\u201d?","answer":"Al cubo"},{"title":"Pregunta 5120","content":"Seg\u00fan la letra del tango \u201ccambalache\u201d, \u00bfqu\u00e9 \u201ces lo mismo que un burro\u201d?","answer":"Un gran profesor"},{"title":"Pregunta 5121","content":"\u00bfqui\u00e9n es el principal enemigo de los x-men?","answer":"Magneto"},{"title":"Pregunta 5122","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece la famosa canci\u00f3n \u201cimagine\u201d?","answer":"John lennon"},{"title":"Pregunta 5123","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso, junto a lionel richie, \u201cwe are the world\u201d, la canci\u00f3n ben\u00e9fica que cantaron muchos artistas en la causa \u201cusa for africa\u201d?","answer":"Michael jackson"},{"title":"Pregunta 5124","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la famosa canci\u00f3n infantil \u201cel reino del rev\u00e9s\u201d?","answer":"Mar\u00eda elena walsh"},{"title":"Pregunta 5125","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda es el disco \u201cnevermind\u201d, que tiene en la tapa a un beb\u00e9 y un billete dentro de una pileta?","answer":"Nirvana"},{"title":"Pregunta 5126","content":"\u00bfcon qu\u00e9 dos n\u00fameros se representa generalmente el \u201csistema binario\u201d, que sirve, entre otros usos, para la inform\u00e1tica?","answer":"\u201c0\u201d y \u201c1\u201d"},{"title":"Pregunta 5127","content":"\u00bfcon qu\u00e9 letras se representa el elemento \u201cmercurio\u201d en la tabla peri\u00f3dica?","answer":"Hg"},{"title":"Pregunta 5128","content":"\u00bfde qu\u00e9 programa de televisi\u00f3n surgieron flor vigna y mica viciconte?","answer":"Combate"},{"title":"Pregunta 5129","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el edificio donde se encuentra la oficina oficial del presidente de venezuela?","answer":"Palacio de miraflores"},{"title":"Pregunta 5130","content":"Seg\u00fan las fases lunares, \u00bfqu\u00e9 luna hay luego de \"luna nueva\"?","answer":"Cuarto creciente"},{"title":"Pregunta 5131","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz fue la encargada de anunciar que la pel\u00edcula \"la historia oficial\" era la ganadora del oscar en el a\u00f1o 1986?","answer":"Norma aleandro"},{"title":"Pregunta 5132","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 el llamado \u00e9xodo juje\u00f1o?","answer":"1812"},{"title":"Pregunta 5133","content":"Seg\u00fan las fases lunares, \u00bfqu\u00e9 luna hay luego de \"cuarto menguante\"?","answer":"Luna nueva"},{"title":"Pregunta 5134","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de la rep\u00fablica de irlanda?","answer":"Dubl\u00edn"},{"title":"Pregunta 5135","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 junto a adri\u00e1n suar la pel\u00edcula \"comodines\"?","answer":"Carlos calvo"},{"title":"Pregunta 5136","content":"\u00bfc\u00f3mo se le llama en nuestro pa\u00eds al reques\u00f3n?","answer":"Ricota"},{"title":"Pregunta 5137","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba el personaje interpretado por anthony hopkins en la pel\u00edcula \"el silencio de los inocentes\"?","answer":"Hannibal lecter"},{"title":"Pregunta 5138","content":"\u00bfcu\u00e1l es la capital de haw\u00e1i?","answer":"Honolulu"},{"title":"Pregunta 5139","content":"Seg\u00fan las fases lunares, \u00bfqu\u00e9 luna hay luego de \"luna llena\"?","answer":"Cuarto menguante"},{"title":"Pregunta 5140","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \"rebeli\u00f3n en la granja\"?","answer":"George orwell"},{"title":"Pregunta 5141","content":"En el juego del truco, \u00bfque siete vale m\u00e1s, el de oro o el de espada?","answer":"El 7 de espadas"},{"title":"Pregunta 5142","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el tema de pedro cap\u00f3 que dice \"vamo\u00b4 pa la playa, pa\u00b4curarte el alma\"?","answer":"Calma"},{"title":"Pregunta 5143","content":"\u00bfqu\u00e9 pareja de actores protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \"el hilo rojo\"?","answer":"Benjam\u00edn vicu\u00f1a y la \u201cchina\u201d su\u00e1rez"},{"title":"Pregunta 5144","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el fot\u00f3grafo que tom\u00f3 la famosa foto del \"che\" guevara titulada \"guerrillero heroico\"?","answer":"Alberto korda"},{"title":"Pregunta 5145","content":"\u00bfcu\u00e1ntos integrantes ten\u00eda la formaci\u00f3n original de la banda \"backstreet boys\"?","answer":"Cinco"},{"title":"Pregunta 5146","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o estuvo seis meses con prisi\u00f3n domiciliaria en una quinta el ex presidente carlos menem?","answer":"En 2001"},{"title":"Pregunta 5147","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el escritor ganador de un premio nobel de literatura, jos\u00e9 saramago?","answer":"Portugal"},{"title":"Pregunta 5148","content":"\u00bfqu\u00e9 actriz protagoniz\u00f3 junto a ben stiller la pel\u00edcula \"loco por mary\"?","answer":"Cameron diaz"},{"title":"Pregunta 5149","content":"\u00bfqui\u00e9n era el papa de la iglesia cat\u00f3lica en el a\u00f1o 2000?","answer":"Juan pablo ii"},{"title":"Pregunta 5150","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha fue elegido como papa jorge bergoglio?","answer":"13 de marzo de 2013"},{"title":"Pregunta 5151","content":"\u00bfqu\u00e9 actor protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \"batman forever\" que fue dirigida por tim burton?","answer":"Val kilmer"},{"title":"Pregunta 5152","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento tocaba jimi hendrix, por el cual es considerado uno de los mejores de la historia?","answer":"Guitarra"},{"title":"Pregunta 5153","content":"Seg\u00fan las fases lunares, \u00bfqu\u00e9 luna hay luego de \"cuarto creciente\"?","answer":"Luna llena"},{"title":"Pregunta 5154","content":"\u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds le transfiri\u00f3 el reino unido la soberan\u00eda de hong kong en el a\u00f1o 1997?","answer":"China"},{"title":"Pregunta 5155","content":"\u00bfqu\u00e9 futbolista argentino us\u00f3 la camiseta n\u00famero diez en el mundial de 1978?","answer":"Mario kempes"},{"title":"Pregunta 5156","content":"\u00bfpor qu\u00e9 delito fue sentenciado a prisi\u00f3n el g\u00e1nster \"al capone\"?","answer":"Por evasi\u00f3n de impuestos"},{"title":"Pregunta 5157","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 el fbi con el programa \"los diez fugitivos m\u00e1s buscados\"?","answer":"1950"},{"title":"Pregunta 5158","content":"\u00bfqu\u00e9 fruto da el \u00e1rbol llamado alf\u00f3ncigo?","answer":"Pistacho"},{"title":"Pregunta 5159","content":"\u00bfqu\u00e9 tango dice que \"20 a\u00f1os no es nada\"?","answer":"Volver"},{"title":"Pregunta 5160","content":"\u00bfqu\u00e9 fil\u00f3sofo franc\u00e9s rechaz\u00f3 el premio nobel en el a\u00f1o 1964?","answer":"Jean paul sartre"},{"title":"Pregunta 5161","content":"\u00bfqui\u00e9n protagonizaba junto a jorge porcel el sketch llamado \"la tota y la porota\"?","answer":"Jorge luz"},{"title":"Pregunta 5162","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la ong fundada en 1971 en canad\u00e1 con el objetivo de proteger el medio ambiente?","answer":"Greenpeace"},{"title":"Pregunta 5163","content":"\u00bfcu\u00e1ntos meses ten\u00eda el calendario juliano, utilizado antes que el actual calendario gregoriano?","answer":"12 meses"},{"title":"Pregunta 5164","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el impulsor del calendario juliano, predominante en europa previo al uso del calendario gregoriano?","answer":"Julio c\u00e9sar"},{"title":"Pregunta 5165","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas tiene en total el mes de mayo?","answer":"31 d\u00edas"},{"title":"Pregunta 5166","content":"\u00bfen cu\u00e1ntos per\u00edodos se divide un partido de waterpolo?","answer":"Cuatro"},{"title":"Pregunta 5167","content":"Adem\u00e1s del blanco y el verde, \u00bfqu\u00e9 otro color tiene la bandera de m\u00e9xico?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 5168","content":"\u00bfqui\u00e9n fue presidente de estados unidos entre las presidencias de george bush padre y george bush hijo?","answer":"Bill clinton"},{"title":"Pregunta 5169","content":"\u00bfcu\u00e1ntas v\u00e9rtebras cervicales tiene el ser humano?","answer":"Siete"},{"title":"Pregunta 5170","content":"\u00bfqui\u00e9n es actualmente el primer ministro italiano?","answer":"Giuseppe conte"},{"title":"Pregunta 5171","content":"\u00bfqu\u00e9 estado brasile\u00f1o se encuentra m\u00e1s al norte, amazonas o san pablo?","answer":"Amazonas"},{"title":"Pregunta 5172","content":"\u00bfcu\u00e1l es el primer nombre de paul mccartney?","answer":"James"},{"title":"Pregunta 5173","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad italiana se lleva a cabo anualmente el festival de la canci\u00f3n?","answer":"San remo"},{"title":"Pregunta 5174","content":"Seg\u00fan la leyenda oriental, \u00bfde qu\u00e9 color es el \"hilo invisible\" que conecta a las personas que est\u00e1n destinadas a conocerse?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 5175","content":"\u00bfqui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \"relato de un n\u00e1ufrago\"?","answer":"Gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez"},{"title":"Pregunta 5176","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la locuci\u00f3n latina \"grosso modo\"?","answer":"Aproximado\/ m\u00e1s o menos"},{"title":"Pregunta 5177","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo se conoce a la selecci\u00f3n femenina de handball?","answer":"La garra"},{"title":"Pregunta 5178","content":"\u00bfqu\u00e9 significa \"pachamama\"?","answer":"Madre tierra"},{"title":"Pregunta 5179","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue presidenta violeta chamorro?","answer":"Nicaragua"},{"title":"Pregunta 5180","content":"\u00bfcu\u00e1ntos goles convirti\u00f3 diego maradona en la copa del mundo m\u00e9xico 1986?","answer":"5 goles"},{"title":"Pregunta 5181","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el director de la pel\u00edcula argentina \"caballos salvajes\"?","answer":"Marcelo pi\u00f1eyro"},{"title":"Pregunta 5182","content":"\u00bfqui\u00e9n es el autor de la novela \"el alquimista\"?","answer":"Paulo coelho"},{"title":"Pregunta 5183","content":"\u00bfqu\u00e9 se mide con la escala de mercalli?","answer":"La intensidad de los terremotos"},{"title":"Pregunta 5184","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a uno de los m\u00e1s antiguos conjuntos de leyes redactado por un rey de babilonia?","answer":"C\u00f3digo de hammurabi"},{"title":"Pregunta 5185","content":"Seg\u00fan la marcha de san lorenzo, \u00bfqui\u00e9n avanza a paso redoblado?","answer":"El enemigo"},{"title":"Pregunta 5186","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad argentina naci\u00f3 el reconocido pintor antonio berni?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 5187","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destac\u00f3 andr\u00e9 agassi?","answer":"Tenis"},{"title":"Pregunta 5188","content":"\u00bfde qu\u00e9 continente es originario el tabaco?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 5189","content":"\u00bfa qu\u00e9 conferencia pertenece el equipo de la nba \"san antonio spurs\"?","answer":"Conferencia oeste"},{"title":"Pregunta 5190","content":"\u00bfa qu\u00e9 conferencia pertenece el equipo de la nba \"chicago bulls\"?","answer":"Conferencia este"},{"title":"Pregunta 5191","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye la frase: \"nunca vayas por el camino trazado, porque conduce a donde otros han ido ya\"?","answer":"Alexandre graham bell"},{"title":"Pregunta 5192","content":"\u00bfa qui\u00e9n se le atribuye la frase \"la esperanza es el sue\u00f1o del hombre despierto\"?","answer":"Arist\u00f3teles"},{"title":"Pregunta 5193","content":"\u00bfqu\u00e9 facultad de la universidad de buenos aires se encuentra en la calle paraguay 2155 de la ciudad de buenos aires?","answer":"Facultad de medicina"},{"title":"Pregunta 5194","content":"\u00bfcon qu\u00e9 apodo es conocido el cantante fernando javier luis hortal?","answer":"El bahiano"},{"title":"Pregunta 5195","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se lanz\u00f3 el sitio web facebook?","answer":"4 de febrero de 2004"},{"title":"Pregunta 5196","content":"\u00bfqu\u00e9 diva dice la frase \"como te ven te tratan\"?","answer":"Mirtha legrand"},{"title":"Pregunta 5197","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a una persona que colecciona estampillas?","answer":"Filatelista"},{"title":"Pregunta 5198","content":"\u00bfcu\u00e1ntos d\u00edas tiene en total el mes de octubre?","answer":"31"},{"title":"Pregunta 5199","content":"\u00bfqu\u00e9 color identifica a la l\u00ednea \u201ch\u201d de subtes de la ciudad de buenos aires?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 5200","content":"\u00bfqu\u00e9 color identifica a la l\u00ednea \u201ce\u201d de subtes de la ciudad de buenos aires?","answer":"Violeta"},{"title":"Pregunta 5201","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00fasico forma junto a emmanuel horvilleur la banda illya kuryaki and the valderramas?","answer":"Dante spinetta"},{"title":"Pregunta 5202","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocido el compuesto qu\u00edmico etanol?","answer":"Alcohol et\u00edlico"},{"title":"Pregunta 5203","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina naci\u00f3 el ex presidente fernando de la r\u00faa?","answer":"C\u00f3rdoba"},{"title":"Pregunta 5204","content":"Adem\u00e1s de \"la historia oficial\", \u00bfqu\u00e9 otra pel\u00edcula argentina gan\u00f3 un oscar?","answer":"El secreto de sus ojos"},{"title":"Pregunta 5205","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00fasico argentino gan\u00f3 dos premios oscar por la banda sonora de las pel\u00edculas \"babel\" y \"secreto en la monta\u00f1a\"?","answer":"Gustavo santaolalla"},{"title":"Pregunta 5206","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula argentina \"caballos salvajes\"?","answer":"1995"},{"title":"Pregunta 5207","content":"\u00bfcon qu\u00e9 palabra se hace referencia a la ausencia de estado o poder p\u00fablico?","answer":"Anarqu\u00eda"},{"title":"Pregunta 5208","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de animal es el chotacabras?","answer":"Un ave"},{"title":"Pregunta 5209","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apodo del argentino ex campe\u00f3n mundial de boxeo jorge castro?","answer":"Locomotora"},{"title":"Pregunta 5210","content":"\u00bf cu\u00e1l es el apodo del argentino ex campe\u00f3n mundial de boxeo juan mart\u00edn coggi?","answer":"L\u00e1tigo"},{"title":"Pregunta 5211","content":"\u00bfqu\u00e9 conductor de televisi\u00f3n dec\u00eda en su programa \"se ha formado una pareja\"?","answer":"Roberto gal\u00e1n"},{"title":"Pregunta 5212","content":"\u00bfqu\u00e9 pr\u00f3cer argentino dec\u00eda \"todos los problemas son problemas de educaci\u00f3n\"?","answer":"Domingo faustino sarmiento"},{"title":"Pregunta 5213","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se hace referencia al bisonte americano?","answer":"B\u00fafalo"},{"title":"Pregunta 5214","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se celebr\u00f3 el centenario de la revoluci\u00f3n de mayo?","answer":"En 1910"},{"title":"Pregunta 5215","content":"Seg\u00fan la real academia espa\u00f1ola, \u00bfcu\u00e1l es el g\u00e9nero de la palabra \u201cagua\u201d?","answer":"Femenino"},{"title":"Pregunta 5216","content":"\u00bfc\u00f3mo llaman al f\u00fatbol en estados unidos?","answer":"Soccer"},{"title":"Pregunta 5217","content":"En el idioma espa\u00f1ol, \u00bfcu\u00e1l es el \u00fanico signo de puntuaci\u00f3n que no se puede escribir despu\u00e9s del signo de cierre de interrogaci\u00f3n?","answer":"Punto"},{"title":"Pregunta 5218","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la camada de basquetbolistas argentinos que integraron gin\u00f3bili, scola y nocioni, entre otros?","answer":"Generaci\u00f3n dorada"},{"title":"Pregunta 5219","content":"\u00bfqu\u00e9 cantante hizo 13 presentaciones consecutivas en el luna park en el a\u00f1o 2000?","answer":"Rodrigo"},{"title":"Pregunta 5220","content":"Seg\u00fan la versi\u00f3n m\u00e1s difundida, \u00bfen d\u00f3nde se conocieron per\u00f3n y evita?","answer":"Luna park"},{"title":"Pregunta 5221","content":"Seg\u00fan el art\u00edculo 2\u00b0 de la constituci\u00f3n nacional, \u00bfqu\u00e9 culto sostiene el gobierno federal?","answer":"Cat\u00f3lico apost\u00f3lico romano"},{"title":"Pregunta 5222","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el padre del presidente mauricio macri?","answer":"Franco"},{"title":"Pregunta 5223","content":"\u00bfpara qu\u00e9 d\u00eda de 2019 est\u00e1n previstas las elecciones generales presidenciales?","answer":"27 de octubre"},{"title":"Pregunta 5224","content":"\u00bfqui\u00e9n compuso la m\u00fasica del himno nacional?","answer":"Blas parera"},{"title":"Pregunta 5225","content":"\u00bfqui\u00e9n canta \u201cla tonta\u201d, la famosa canci\u00f3n pop de 2017?","answer":"Jimena bar\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5226","content":"\u00bfqu\u00e9 se celebra el 28 de diciembre, fecha en la que se acostumbra hacer bromas?","answer":"D\u00eda de los inocentes"},{"title":"Pregunta 5227","content":"\u00bfqu\u00e9 ciudad es conocida por sus diagonales?","answer":"La plata"},{"title":"Pregunta 5228","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman los hermanos que componen el d\u00fao \u201cpimpinela\u201d?","answer":"Luc\u00eda y joaqu\u00edn"},{"title":"Pregunta 5229","content":"\u00bfqu\u00e9 serie de t.v. protagoniz\u00f3 jennifer aniston, junto a otros 5 actores, entre 1994 y 2004?","answer":"Friends"},{"title":"Pregunta 5230","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad argentina se encuentra el estadio mundialista de hockey \u201cluciana aymar\u201d, constru\u00eddo especialmente para el mundial 2010?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 5231","content":"\u00bfqu\u00e9 conductor de televisi\u00f3n dec\u00eda: \u201cdecime cu\u00e1l, cu\u00e1l, cu\u00e1l es tu nombre\u201d?","answer":"Nicol\u00e1s repetto"},{"title":"Pregunta 5232","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 pichu straneo, el famoso humorista?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 5233","content":"\u00bfcon la tem\u00e1tica de qu\u00e9 deportista se anunci\u00f3 un pr\u00f3ximo espect\u00e1culo del \u201ccirque du soleil\u201d?","answer":"Lionel messi"},{"title":"Pregunta 5234","content":"\u00bfcu\u00e1ntas personas eran necesarias para manejar el mu\u00f1eco de \u201calf\u201d, en la mayor\u00eda de los cap\u00edtulos?","answer":"3 personas"},{"title":"Pregunta 5235","content":"\u00bfcon qu\u00e9 veh\u00edculo se compite en la disciplina ol\u00edmpica bmx?","answer":"Bicicleta"},{"title":"Pregunta 5236","content":"\u00bfcu\u00e1ntas letras tiene el abecedario seg\u00fan la real academia espa\u00f1ola?","answer":"27 letras"},{"title":"Pregunta 5237","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoce a la selecci\u00f3n argentina de rugby?","answer":"Los pumas"},{"title":"Pregunta 5238","content":"\u00bfde qu\u00e9 universidad se egres\u00f3 mauricio macri como ingeniero civil?","answer":"Universidad cat\u00f3lica argentina"},{"title":"Pregunta 5239","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso historiador argentino era parte del programa \u201calgo habr\u00e1n hecho por la historia argentina\u201d?","answer":"Felipe pigna"},{"title":"Pregunta 5240","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de criatura es pikachu?","answer":"Un pokem\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5241","content":"\u00bfqui\u00e9n era el cantante de \u201clos gatos\u201d, el grupo que tocaba \u201cla balsa\u201d, una canci\u00f3n emblema del rock nacional?","answer":"Litto nebbia"},{"title":"Pregunta 5242","content":"\u00bfen qu\u00e9 estadio porte\u00f1o fue el velatorio de carlos gardel?","answer":"Luna park"},{"title":"Pregunta 5243","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de tucum\u00e1n, naci\u00f3 gladys \u201cla bomba tucumana\u201d?","answer":"San miguel de tucum\u00e1n"},{"title":"Pregunta 5244","content":"\u00bfqui\u00e9n es el actual director de selecciones nacionales en el f\u00fatbol argentino?","answer":"C\u00e9sar luis menotti"},{"title":"Pregunta 5245","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es peppa pig, el famoso dibujo animado?","answer":"Rosa"},{"title":"Pregunta 5246","content":"\u00bfa qu\u00e9 banda de rock nacional le pertenece la canci\u00f3n que dice \u201ctodo concluye al fin, nada puede escapar (\u2026)\u201d?","answer":"Vox dei"},{"title":"Pregunta 5247","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se cre\u00f3 la \u201creal academia espa\u00f1ola\u201d?","answer":"6 de julio de 1713"},{"title":"Pregunta 5248","content":"\u00bfcu\u00e1ntas veces fue elegida mejor jugadora de hockey del mundo la argentina luciana aymar?","answer":"8 veces"},{"title":"Pregunta 5249","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de yayo guridi, el famoso humorista cordob\u00e9s?","answer":"Jos\u00e9 carlosguridi"},{"title":"Pregunta 5250","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 fito p\u00e1ez?","answer":"Rosario"},{"title":"Pregunta 5251","content":"\u00bfcu\u00e1ntos mil\u00edmetros hay en 1 kil\u00f3metro?","answer":"1 mill\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5252","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el poeta mario benedetti?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 5253","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocida banda lideraba luca prodan?","answer":"Sumo"},{"title":"Pregunta 5254","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es rayo mcqueen, el auto protagonista de la pel\u00edcula \u201ccars\u201d?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 5255","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es la franja inferior de la bandera de paraguay?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 5256","content":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda de la semana se dice \u201cmonday\u201d en ingl\u00e9s?","answer":"Lunes"},{"title":"Pregunta 5257","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el pac-man del famoso videojuego?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 5258","content":"\u00bfa qu\u00e9 saga de pel\u00edculas pertenece el t\u00edtulo \u201cel despertar de la fuerza\u201d?","answer":"Star wars"},{"title":"Pregunta 5259","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de mykonos, famosa por sus playas?","answer":"Grecia"},{"title":"Pregunta 5260","content":"\u00bfcu\u00e1ntos colores distintos tiene la bandera de sud\u00e1frica?","answer":"6 colores"},{"title":"Pregunta 5261","content":"\u00bfel nombre de qu\u00e9 escritor lleva la estaci\u00f3n \u201centre r\u00edos\u201d de la l\u00ednea \u201ce\u201d de subte de buenos aires?","answer":"Rodolfo walsh"},{"title":"Pregunta 5262","content":"\u00bfc\u00f3mo es el orden de la ronda en el \u201ctruco\u201d al momento de repartir y jugar las cartas?","answer":"En sentido antihorario"},{"title":"Pregunta 5263","content":"Si el mar est\u00e1 calmo o bueno, \u00bfqu\u00e9 color tiene la bandera en la costa argentina?","answer":"Celeste"},{"title":"Pregunta 5264","content":"\u00bfcu\u00e1l fue el primer programa de t.v. en ganar el \u201cmart\u00edn fierro de oro\u201d?","answer":"Fax"},{"title":"Pregunta 5265","content":"\u00bfqui\u00e9n es el jugador que m\u00e1s presencias tuvo en la selecci\u00f3n argentina, con 147 partidos jugados?","answer":"Javier mascherano"},{"title":"Pregunta 5266","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte, popular en estados unidos y cuba, hay jugadores que son \u201cjardineros\u201d?","answer":"B\u00e9isbol"},{"title":"Pregunta 5267","content":"\u00bfqu\u00e9 personaje representa a la conciencia de pinocho?","answer":"Pepito grillo"},{"title":"Pregunta 5268","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 el l\u00edder pacifista mahatma gandhi?","answer":"2 de octubre de 1869"},{"title":"Pregunta 5269","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se produjo el famoso discurso del \u201cche\u201d guevara ante la asamblea general de la naciones unidas?","answer":"11 de diciembre de 1964"},{"title":"Pregunta 5270","content":"Adem\u00e1s de \u201cel secreto de sus ojos\u201d, \u00bfqu\u00e9 otra pel\u00edcula dirigida por juan jos\u00e9 campanella estuvo nominada a los premios oscar?","answer":"El hijo de la novia"},{"title":"Pregunta 5271","content":"\u00bfcu\u00e1l fue la \u00faltima pel\u00edcula argentina que fue nominada a los premios oscar?","answer":"Relatos salvajes"},{"title":"Pregunta 5272","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la novela de eduardo sacheri en la que est\u00e1 basada \u201cel secreto de sus ojos\u201d?","answer":"La pregunta de sus ojos"},{"title":"Pregunta 5273","content":"\u00bfqu\u00e9 significaba la sigla \u201ccqc\u201d, el famoso programa que condujo mario pergolini?","answer":"Caiga quien caiga"},{"title":"Pregunta 5274","content":"\u00bfqui\u00e9n condujo las primeras 3 ediciones de \u201cgran hermano\u201d en argentina?","answer":"Soledad silveryra"},{"title":"Pregunta 5275","content":"Seg\u00fan la biblia, \u00bfqui\u00e9n fue el primog\u00e9nito de ad\u00e1n y eva, ca\u00edn o abel?","answer":"Ca\u00edn"},{"title":"Pregunta 5276","content":"\u00bfla selecci\u00f3n de f\u00fatbol de qu\u00e9 pa\u00eds dirigi\u00f3 marcelo \u201cel loco\u201d bielsa adem\u00e1s de la argentina?","answer":"Chile"},{"title":"Pregunta 5277","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es conocida la cantante y actriz, madre de diego torres?","answer":"Lolita torres"},{"title":"Pregunta 5278","content":"\u00bfen qu\u00e9 instrumento se destaca slash, el m\u00fasico que ha sido parte de los \u201cguns and roses\u201d?","answer":"Guitarra"},{"title":"Pregunta 5279","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el cantante de \u201cguns and roses\u201d? axl rose pregunta 5280 \u00bfqu\u00e9 particularidad tiene la manzana de \u201capple\u201d, la empresa fundada por steve jobs?","answer":"Est\u00e1 mordida"},{"title":"Pregunta 5281","content":"\u00bfde qu\u00e9 serie de dibujos animados son protagonistas \u201cbomb\u00f3n, burbuja y bellota\u201d?","answer":"Las chicas superpoderosas"},{"title":"Pregunta 5282","content":"\u00bfen qu\u00e9 rama del arte se destaca a nivel mundial el argentino daniel barenboim?","answer":"Director de orquesta"},{"title":"Pregunta 5283","content":"\u00bfqui\u00e9n dirigi\u00f3 la famosa pel\u00edcula \u201ce.t., el extraterrestre\u201d?","answer":"Steven spielberg"},{"title":"Pregunta 5284","content":"\u00bfen qu\u00e9 g\u00e9nero musical se detac\u00f3 leo mattioli?","answer":"Cumbia"},{"title":"Pregunta 5285","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el traje de bella, en la famosa escena del baile de \u201cla bella y la bestia\u201d?","answer":"Amarillo"},{"title":"Pregunta 5286","content":"\u00bfcon qu\u00e9 canci\u00f3n gan\u00f3 gran popularidad el cantante alcides?","answer":"Violeta"},{"title":"Pregunta 5287","content":"\u00bfa qu\u00e9 cantante pertenece la canci\u00f3n de salsa \u201cla vida es un carnaval\u201d?","answer":"Celia cruz"},{"title":"Pregunta 5288","content":"\u00bfen qu\u00e9 provincia argentina se encuentra la ciudad de baradero?","answer":"Buenos aires"},{"title":"Pregunta 5289","content":"\u00bfen qu\u00e9 deporte se destaca el jugador argentino luciano de cecco?","answer":"Voley"},{"title":"Pregunta 5290","content":"\u00bfcon qu\u00e9 siglas se conoce a la liga de f\u00fatbol americano m\u00e1s importante de estados unidos?","answer":"Nfl"},{"title":"Pregunta 5291","content":"\u00bfqu\u00e9 mujer de la pol\u00edtica argentina, es la madre del jugador de la selecci\u00f3n de b\u00e1squet, nicol\u00e1s laprovittola?","answer":"Margarita stolbizer"},{"title":"Pregunta 5292","content":"\u00bfc\u00f3mo se llamaba la banda de pablo granados, con la que cantaba \u201cel oficio de ser mam\u00e1\u201d?","answer":"Macaferri& asociados"},{"title":"Pregunta 5293","content":"\u00bfa qu\u00e9 pel\u00edcula argentina pertenece la canci\u00f3n \u201cel amor es m\u00e1s fuerte\u201d?","answer":"Tango feroz"},{"title":"Pregunta 5294","content":"En argentina, \u00bfcu\u00e1ntos senadores aporta cada provincia?","answer":"3 senadores"},{"title":"Pregunta 5295","content":"En argentina, \u00bfde qu\u00e9 depende el n\u00famero de diputados por distrito?","answer":"De la cantidad de poblaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5296","content":"\u00bfcu\u00e1ntas hijas mujeres tiene mauricio macri?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 5297","content":"\u00bfqu\u00e9 cargo en el congreso ocup\u00f3 mauricio macri?","answer":"Diputado"},{"title":"Pregunta 5298","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el asesino de john lennon?","answer":"Mark david chapman"},{"title":"Pregunta 5299","content":"\u00bfcu\u00e1l de los hermanos lopilato es mayor, dar\u00edo o luisana?","answer":"Dar\u00edo"},{"title":"Pregunta 5300","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la habilidad de reconocer las notas musicales en cualquier sonido, que seg\u00fan expertos, han tenido mozart, freddie mercury y charly garc\u00eda, entre otros?","answer":"O\u00eddo absoluto"},{"title":"Pregunta 5301","content":"\u00bfqu\u00e9 conductora argentina particip\u00f3 del videoclip de la canci\u00f3n \u201csuave\u201d de luis miguel en 1993?","answer":"Mariana fabbiani"},{"title":"Pregunta 5302","content":"\u00bfc\u00f3mo se llam\u00f3 el disco que hicieron en conjunto fito p\u00e1ez y joaqu\u00edn sabina?","answer":"Enemigos \u00edntimos"},{"title":"Pregunta 5303","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 nicol\u00e1s furtado, actor que se destac\u00f3 como \u201cdiosito\u201d en la serie \u201cel marginal\u201d?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 5304","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el hijo de n\u00e9stor kirchner y cristina fern\u00e1ndez?","answer":"M\u00e1ximo"},{"title":"Pregunta 5305","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la hija de n\u00e9stor kirchner y cristina fern\u00e1ndez?","answer":"Florencia"},{"title":"Pregunta 5306","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo de f\u00fatbol debut\u00f3 mart\u00edn palermo?","answer":"Estudiantes de la plata"},{"title":"Pregunta 5307","content":"\u00bfqu\u00e9 banda musical integraron peter lanzani y lali esp\u00f3sito?","answer":"Teenangels"},{"title":"Pregunta 5308","content":"\u00bfcu\u00e1ntos t\u00edtulos gan\u00f3 un equipo que es pentacampe\u00f3n?","answer":"5"},{"title":"Pregunta 5309","content":"\u00bfcu\u00e1ntos t\u00edtulos gan\u00f3 un equipo que es heptacampe\u00f3n?","answer":"7"},{"title":"Pregunta 5310","content":"\u00bfcu\u00e1l es el segundo nombre del conductor y empresario mario pergolini?","answer":"Daniel"},{"title":"Pregunta 5311","content":"\u00bfcu\u00e1l es el apellido real de pablo rago?","answer":"Ragonese"},{"title":"Pregunta 5312","content":"\u00bfqu\u00e9 actor particip\u00f3 de \u201cla historia oficial\u201d y \u201cel secreto de sus ojos\u201d, las dos pel\u00edculas argentinas ganadoras del premio oscar?","answer":"Pablo rago"},{"title":"Pregunta 5313","content":"\u00bfen qu\u00e9 reality show particip\u00f3 pamela david?","answer":"El bar"},{"title":"Pregunta 5314","content":"\u00bfen qu\u00e9 reality show particip\u00f3 silvina luna?","answer":"Gran hermano"},{"title":"Pregunta 5315","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad hace los cl\u00e1sicos almuerzos de verano mirtha legrand?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 5316","content":"\u00bfen qu\u00e9 mundial de f\u00fatbol marcelo bielsa dirigi\u00f3 a la selecci\u00f3n argentina?","answer":"Corea \u2013 jap\u00f3n 2002"},{"title":"Pregunta 5317","content":"\u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n familiar tienen marcelo bielsa, ex entrenador de la selecci\u00f3n argentina, con rafael bielsa, ex ministro de la naci\u00f3n?","answer":"Son hermanos"},{"title":"Pregunta 5318","content":"\u00bfqu\u00e9 equipo argentino juega como local en el estadio que lleva como nombre \u201cmarcelo bielsa\u201d?","answer":"Newell\u2019s old boys"},{"title":"Pregunta 5319","content":"\u00bfen qu\u00e9 equipo argentino jug\u00f3 carlos bianchi?","answer":"V\u00e9lez sarsfield"},{"title":"Pregunta 5320","content":"\u00bfqu\u00e9 c\u00e9lebre personalidad era propietario de la empresa \u201cpixar\u201d, creadora de \u201ctoystory\u201d y \u201clos incre\u00edbles\u201d entre otras pel\u00edculas?","answer":"Steve jobs"},{"title":"Pregunta 5321","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es mike wazowski, uno de los protagonistas de \u201cmonsters inc.\u201d?","answer":"Verde"},{"title":"Pregunta 5322","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el cl\u00e1sico traje de \u201clos incre\u00edbles\u201d, la familia de superh\u00e9roes de la famosa pel\u00edcula?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 5323","content":"\u00bfde qu\u00e9 pel\u00edcula de disney forman parte los personajes \u201calegr\u00eda, tristeza, temor, furia y desagrado\u201d?","answer":"Intensamente"},{"title":"Pregunta 5324","content":"\u00bfqu\u00e9 festividad mexicana se relata en la pel\u00edcula \u201ccoco\u201d de disney?","answer":"D\u00eda de muertos"},{"title":"Pregunta 5325","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la herramienta para hablarle a alguien por privado en \u201ctwitter\u201d?","answer":"Mensaje directo"},{"title":"Pregunta 5326","content":"\u00bfqu\u00e9 pel\u00edcula protagonizaron en 2018 bradley cooper y lady gaga?","answer":"Nace una estrella"},{"title":"Pregunta 5327","content":"\u00bfqu\u00e9 per\u00edodo fue primero es conocido como la \u201cera de los dinosaurios\u201d?","answer":"Era mesozoica"},{"title":"Pregunta 5328","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce al pac-man en espa\u00f1a?","answer":"Comecocos"},{"title":"Pregunta 5329","content":"Generalmente, un cl\u00e1sico cuarteto de cuerdas tiene una viola, un violonchelo, \u00bfy dos qu\u00e9?","answer":"Violines"},{"title":"Pregunta 5330","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la princesa de \u201caladd\u00edn\u201d, la famosa pel\u00edcula de disney?","answer":"Jasm\u00edn"},{"title":"Pregunta 5331","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es la serie animada \u201cdragonball\u201d?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5332","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad europea se encuentra la famosa catedral de notre dame?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 5333","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es \u201cstitch\u201d, el extraterrestre de la famosa pel\u00edcula de disney \u201clilo y stitch\u201d?","answer":"Azul"},{"title":"Pregunta 5334","content":"\u00bfde qu\u00e9 pel\u00edcula son las princesas anna y elsa?","answer":"Frozen"},{"title":"Pregunta 5335","content":"\u00bfqu\u00e9 superh\u00e9roe usa como arma un escudo?","answer":"Capit\u00e1n am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 5336","content":"Adem\u00e1s de tomate y queso, \u00bfqu\u00e9 tiene una cl\u00e1sica ensalada de caprese?","answer":"R\u00facula"},{"title":"Pregunta 5337","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre del cantante fito p\u00e1ez?","answer":"Rodolfo p\u00e1ez"},{"title":"Pregunta 5338","content":"\u00bfqu\u00e9 bandera tiene franjas verticales, la de espa\u00f1a o la de francia?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 5339","content":"\u00bfqu\u00e9 color comparten las banderas de italia y alemania?","answer":"Rojo"},{"title":"Pregunta 5340","content":"\u00bfla bandera de qu\u00e9 pa\u00eds de sudam\u00e9rica comparte colores con la bandera de francia?","answer":"Paraguay"},{"title":"Pregunta 5341","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de atenas, muy visitada por los turistas?","answer":"Grecia"},{"title":"Pregunta 5342","content":"El puente de brooklyn en nueva york, une a brooklyn \u00bfcon qu\u00e9 otro distrito?","answer":"Manhattan"},{"title":"Pregunta 5343","content":"\u00bfen qu\u00e9 banda de los 80\u2019 cantaba fabiana cantilo?","answer":"Los twist"},{"title":"Pregunta 5344","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento de viento toca ciro, el ex cantante de \u201clos piojos\u201d?","answer":"Arm\u00f3nica"},{"title":"Pregunta 5345","content":"\u00bfqu\u00e9 reconocido director de cine fue productor de \u201cpinky y cerebro\u201d, la famosa serie animada acerca de ratones de laboratorios?","answer":"Steven spielberg"},{"title":"Pregunta 5346","content":"\u00bfqu\u00e9 le crece a pinocho cuando miente?","answer":"La nariz"},{"title":"Pregunta 5347","content":"\u00bfqui\u00e9n canta la popular versi\u00f3n de 1987 de \u201ccuando calienta el sol\u201d?","answer":"Luis miguel"},{"title":"Pregunta 5348","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso artista canta \u201cminutos\u201d y \u201cel problema\u201d?","answer":"Ricardo arjona"},{"title":"Pregunta 5349","content":"\u00bfqu\u00e9 significan las siglas \u201cs.r.l.\u201d que hacen referencia a un tipo de sociedad?","answer":"Sociedad de responsabilidad limitada"},{"title":"Pregunta 5350","content":"\u00bfcu\u00e1ntos puntos vale un tiro libre convertido en el b\u00e1squet?","answer":"1 punto"},{"title":"Pregunta 5351","content":"\u00bfqu\u00e9 colores tiene la bandera de \u201cmar peligroso\u201d en la costa argentina?","answer":"Negro y rojo"},{"title":"Pregunta 5352","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la bandera amarilla con negro en la costa argentina?","answer":"Mar dudoso"},{"title":"Pregunta 5353","content":"\u00bfqu\u00e9 deporte dirig\u00eda ariel holan, el director t\u00e9cnico de independiente, antes de dedicarse al f\u00fatbol?","answer":"Hockey"},{"title":"Pregunta 5354","content":"\u00bfqui\u00e9n protagoniz\u00f3 la telenovela argentina \u201cmontecristo\u201d?","answer":"Pablo echarri"},{"title":"Pregunta 5355","content":"\u00bfa qui\u00e9n pertenece la canci\u00f3n que dice \u201cte recuerdo en mis sue\u00f1os, ahora que te estoy perdiendo (\u2026)\u201d?","answer":"Cae"},{"title":"Pregunta 5356","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre completo del \u00faltimo hijo de diego maradona?","answer":"Diego fernando maradona"},{"title":"Pregunta 5357","content":"\u00bfqu\u00e9 es el esternocleidomastoideo?","answer":"Un m\u00fasculo"},{"title":"Pregunta 5358","content":"\u00bfqui\u00e9n no fue presidente de los argentinos juan larrea o victorino de la plaza?","answer":"Juan larrea"},{"title":"Pregunta 5359","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre completo de charly garc\u00eda?","answer":"Carlos alberto"},{"title":"Pregunta 5360","content":"Cuando tenemos parotiditis \u00bfqu\u00e9 tenemos?","answer":"Paperas"},{"title":"Pregunta 5361","content":"\u00bfen que juego de cartas puedo tener \u201cflor\u201d?","answer":"El truco"},{"title":"Pregunta 5362","content":"\u00bfqu\u00e9 actor interpret\u00f3 a freddie mercury en la pel\u00edcula bohemian rhapsody?","answer":"Rami malek"},{"title":"Pregunta 5363","content":"\u00bfcu\u00e1l es la \u00fanica selecci\u00f3n de f\u00fatbol que gan\u00f3 5 copas mundiales?","answer":"Brasil"},{"title":"Pregunta 5364","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre real del reconocido cantante freddie mercury, lider de queen?","answer":"Farrokh bulsara"},{"title":"Pregunta 5365","content":"Cu\u00e1l de estos politicos muri\u00f3 durante su mandato presidencial manuel quintana o figueroa alcorta?","answer":"Manuel quintana"},{"title":"Pregunta 5366","content":"\u00bfqu\u00e9 conductor populariz\u00f3 en un programa de tv la frase \u201cde que lado estas\u201d?","answer":"Mart\u00edas martin"},{"title":"Pregunta 5367","content":"\u00bfcu\u00e1l es la fecha en la que debut\u00f3 en primera divisi\u00f3n diego maradona jugando para argentinos juniors?","answer":"20 de octubre de 1976"},{"title":"Pregunta 5368","content":"\u00bfqu\u00e9 fecha se conmemora el d\u00eda de la escarapela?","answer":"18 de mayo"},{"title":"Pregunta 5369","content":"\u00bfcu\u00e1l es la fecha de nacimiento del cantante luis fonsi?","answer":"15 de abril de 1978"},{"title":"Pregunta 5370","content":"\u00bfen que fecha muri\u00f3 michael jackson?","answer":"25 de junio de 2009"},{"title":"Pregunta 5371","content":"\u00bfen que fecha fue la primera transmisi\u00f3n de radio en argentina realizada por \u201clos locos de la azotea\u201d?","answer":"27 de agosto de 1920"},{"title":"Pregunta 5372","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o se declar\u00f3 monumento hist\u00f3rico nacional al teatro col\u00f3n?","answer":"1989"},{"title":"Pregunta 5373","content":"\u00bfen que fecha naci\u00f3 el cantante daddy yankee?","answer":"3 de febrero de 1977"},{"title":"Pregunta 5374","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha fue el casamiento de lionel messi y antonella roccuzzo en rosario?","answer":"30 de junio de 2017"},{"title":"Pregunta 5375","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha le hizo diego maradona a inglaterra el gol conocido como \u201cla mano de dios\u201d?","answer":"22 de junio de 1986"},{"title":"Pregunta 5376","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha fue la hist\u00f3rica transmisi\u00f3n a color en la televisi\u00f3n argentina conducida por pinky?","answer":"1\u00b0 de mayo de 1980"},{"title":"Pregunta 5377","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o la legislatura porte\u00f1a sancion\u00f3 la ley de autarqu\u00eda del teatro col\u00f3n?","answer":"En el a\u00f1o 2008"},{"title":"Pregunta 5378","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha fue la hist\u00f3rica pelea entre oscar \u201cringo\u201d bonavena y muhammedal\u00ed en el m\u00edtico madison madisonsquare garden?","answer":"7 de diciembre de 1970"},{"title":"Pregunta 5379","content":"\u00bfcon qu\u00e9 estado brasile\u00f1o limitan las cataratas del iguaz\u00fa?","answer":"Paran\u00e1"},{"title":"Pregunta 5380","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el primer ministro de australia?","answer":"Scott morrison"},{"title":"Pregunta 5381","content":"Seg\u00fan el ministerio de salud de la naci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 vacuna hay que darle a un reci\u00e9n nacido dentro de las primeras 12 horas de vida?","answer":"Vacuna contra la hepatitis b"},{"title":"Pregunta 5382","content":"Seg\u00fan el ministerio de salud de la naci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 hay que esperar para el primer ba\u00f1o de un beb\u00e9?","answer":"La ca\u00edda del cord\u00f3n umbilical"},{"title":"Pregunta 5383","content":"\u00bfde qu\u00e9 banda argentina era cantante adri\u00e1n otero?","answer":"Memphis la blusera"},{"title":"Pregunta 5384","content":"\u00bfcu\u00e1nto tiempo neto de juego tiene un partido de nba si no hay pr\u00f3rroga?","answer":"48 minutos"},{"title":"Pregunta 5385","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la \u201chembra\u201d de un enchufe?","answer":"Tomacorriente"},{"title":"Pregunta 5386","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del \u201cpolaco\u201d goyeneche?","answer":"Roberto"},{"title":"Pregunta 5387","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds era colonia \u201cmacao\u201d, la regi\u00f3n adminitrativa especial que forma parte de china?","answer":"Portugal"},{"title":"Pregunta 5388","content":"En el juego de cartas \u201ctute\u201d, \u00bfcu\u00e1l es la carta de mayor valor luego del \u201c1\u201d?","answer":"El 3"},{"title":"Pregunta 5389","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha sucedi\u00f3 la llamada revoluci\u00f3n del parque, que provoc\u00f3 la renuncia del presidente miguel ju\u00e1rez celman?","answer":"26 de julio de 1890"},{"title":"Pregunta 5390","content":"\u00bfcu\u00e1l es el color que se usa para representar el luto la religi\u00f3n hind\u00fa?","answer":"Blanco"},{"title":"Pregunta 5391","content":"\u00bfcu\u00e1l era el apodo de la madre de diego maradona?","answer":"Do\u00f1a tota"},{"title":"Pregunta 5392","content":"\u00bfen que continente se encuentra la guayana francesa?","answer":"Am\u00e9rica"},{"title":"Pregunta 5393","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el capit\u00e1n del equipo argentino que se consagr\u00f3 campe\u00f3n de \u201cla copa davis\u201d?","answer":"Daniel orsanic"},{"title":"Pregunta 5394","content":"\u00bfcu\u00e1les son los nombres de los hijos de ricky martin?","answer":"Matteo \u2013 valentino \u2013 lucia"},{"title":"Pregunta 5395","content":"\u00bfen que fecha se fund\u00f3 boca juniors?","answer":"3 de abril de 1905"},{"title":"Pregunta 5396","content":"\u00bfa qu\u00e9 le dicen \u201cpopote\u201d en m\u00e9xico?","answer":"Al sorbete"},{"title":"Pregunta 5397","content":"\u00bfpor la falta de qu\u00e9 pigmento salen las canas en el pelo?","answer":"Melanina"},{"title":"Pregunta 5398","content":"\u00bfqu\u00e9 idea sostienen, principalmente, los terraplanistas?","answer":"Que la tierra es plana"},{"title":"Pregunta 5399","content":"\u00bfcu\u00e1nto es 10 elevado al cubo?","answer":"1.000"},{"title":"Pregunta 5400","content":"\u00bfqu\u00e9 ex presidente tiene una famosa casa museo en el delta del tigre?","answer":"Domingo faustino sarmiento"},{"title":"Pregunta 5401","content":"\u00bfen el territorio de qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 leonardo da vinci?","answer":"Italia"},{"title":"Pregunta 5402","content":"\u00bfqu\u00e9 accesorios de vestir usa habitualmente el oso yogui?","answer":"Corbata y sombrero"},{"title":"Pregunta 5403","content":"\u00bfa orilla de qu\u00e9 importante r\u00edo se encuentra el puerto de frutos de tigre?","answer":"R\u00edo luj\u00e1n"},{"title":"Pregunta 5404","content":"\u00bfcu\u00e1ntos integrantes tiene lo que se conoc\u00eda como \u201cfamilia tipo\u201d?","answer":"4 integrantes"},{"title":"Pregunta 5405","content":"\u00bfqu\u00e9 es m\u00e1s extenso, una yarda o un metro?","answer":"Una yarda"},{"title":"Pregunta 5406","content":"\u00bfqu\u00e9 representan cada una de las estrellas de la bandera de estados unidos?","answer":"A cada uno de los estados"},{"title":"Pregunta 5407","content":"\u00bfqu\u00e9 pa\u00eds tiene al plato ceviche como patrimonio cultural de la naci\u00f3n?","answer":"Per\u00fa"},{"title":"Pregunta 5408","content":"\u00bfqu\u00e9 significa la letra \u201ci\u201d en la sigla dgi?","answer":"Impositiva"},{"title":"Pregunta 5409","content":"\u00bfa cu\u00e1l de las c\u00e1maras del congreso de la naci\u00f3n se la llama \u201cc\u00e1mara baja\u201d?","answer":"C\u00e1mara de diputados"},{"title":"Pregunta 5410","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el empresario y pol\u00edtico francisco de narv\u00e1ez?","answer":"Colombia"},{"title":"Pregunta 5411","content":"\u00bfqu\u00e9 animal era chatr\u00e1n, el protagonista de la famosa pel\u00edcula que llevaba su nombre?","answer":"Un gato"},{"title":"Pregunta 5412","content":"\u00bfqu\u00e9 instrumento tocaba charly alberti en soda stereo?","answer":"Bater\u00eda"},{"title":"Pregunta 5413","content":"\u00bfcu\u00e1les son los \u201cpalos\u201d de color negro en la baraja francesa?","answer":"Pica y tr\u00e9bol"},{"title":"Pregunta 5414","content":"\u00bfa qu\u00e9 tipo de dientes solemos llamar \u201ccolmillos\u201d?","answer":"Caninos"},{"title":"Pregunta 5415","content":"\u00bfqu\u00e9 m\u00edtico personaje con alas, tiene forma de ni\u00f1o y est\u00e1 armado con arco y flecha?","answer":"Cupido"},{"title":"Pregunta 5416","content":"\u00bfla revoluci\u00f3n de qu\u00e9 pa\u00eds dirigieron fidel castro y el \u201cche\u201d guevara?","answer":"Cuba"},{"title":"Pregunta 5417","content":"\u00bfqu\u00e9 mes puede tener 28 o 29 d\u00edas dependiendo del a\u00f1o?","answer":"Febrero"},{"title":"Pregunta 5418","content":"\u00bfen qu\u00e9 parte del cuerpo est\u00e1 el hueso peron\u00e9?","answer":"Pierna"},{"title":"Pregunta 5419","content":"\u00bfcu\u00e1l es la \u00fanica provincia argentina que limita con misiones?","answer":"Corrientes"},{"title":"Pregunta 5420","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la novia de shrek en la famosa pel\u00edcula?","answer":"Fiona"},{"title":"Pregunta 5421","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre de pila de la pol\u00edtica conocida como \u201clilita\u201d carri\u00f3?","answer":"Elisa"},{"title":"Pregunta 5422","content":"\u00bfa qu\u00e9 animal hace referencia la palabra equino?","answer":"Al caballo"},{"title":"Pregunta 5423","content":"\u00bfde qu\u00e9 dos colores es la bandera del vaticano?","answer":"Amarillo y blanco"},{"title":"Pregunta 5424","content":"\u00bfqu\u00e9 tema trataba la famosa ley conocida como \u201cley s\u00e1enz pe\u00f1a\u201d?","answer":"Sufragio"},{"title":"Pregunta 5425","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el padre de la familia picapiedra?","answer":"Pedro"},{"title":"Pregunta 5426","content":"\u00bfc\u00f3mo se conoce al trofeo de la copa davis de tenis?","answer":"Ensaladera de plata"},{"title":"Pregunta 5427","content":"\u00bfen qu\u00e9 regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds se produce la mayor cantidad de yerba mate?","answer":"Mesopotamia"},{"title":"Pregunta 5428","content":"\u00bfa qu\u00e9 parte del cuerpo afecta principalmente la otitis?","answer":"Al o\u00eddo"},{"title":"Pregunta 5429","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de obra es \u201cdon quijote de la mancha\u201d?","answer":"Una novela"},{"title":"Pregunta 5430","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el mu\u00f1eco pareja de \u201cbarbie\u201d?","answer":"Ken"},{"title":"Pregunta 5431","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al conjunto de uvas sostenida por un mismo tallo?","answer":"Racimo"},{"title":"Pregunta 5432","content":"\u00bfqu\u00e9 dibujo animado adquiere fuerza cuando consume espinaca?","answer":"Popeye"},{"title":"Pregunta 5433","content":"\u00bfcu\u00e1l es el proceso en el que el agua cambia de estado l\u00edquido a gaseoso?","answer":"Evaporaci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5434","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de pila del revolucionario argentino conocido como el \u201cche\u201d guevara?","answer":"Ernesto"},{"title":"Pregunta 5435","content":"\u00bfde qu\u00e9 color es el gusto de helado crema del cielo?","answer":"Celeste"},{"title":"Pregunta 5436","content":"Seg\u00fan el dicho, \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os de mala suerte trae romper un espejo?","answer":"Siete"},{"title":"Pregunta 5437","content":"\u00bfqu\u00e9 animales agrupados forman un cardumen?","answer":"Peces"},{"title":"Pregunta 5438","content":"\u00bfen qu\u00e9 juego infantil se dice \u201cpiedra libre\u201d?","answer":"Escondida"},{"title":"Pregunta 5439","content":"\u00bfen qu\u00e9 actual pa\u00eds naci\u00f3 cornelio saavedra, presidente de la primera junta de gobierno?","answer":"Bolivia"},{"title":"Pregunta 5440","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de unidad de medida es el litro?","answer":"Vol\u00famen"},{"title":"Pregunta 5441","content":"Seg\u00fan el banco central, \u00bfcu\u00e1l es la moneda argentina de menor valor de circulaci\u00f3n legal en la actualidad?","answer":"1 centavo"},{"title":"Pregunta 5442","content":"\u00bfcu\u00e1ntos billetes con distintos motivos de 50 pesos argentinos hay en la actualidad?","answer":"3"},{"title":"Pregunta 5443","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre se conoce al desembarco de las tropas aliadas en la costa de normand\u00eda, durante la segunda guerra mundial?","answer":"D\u00eda \u201cd\u201d"},{"title":"Pregunta 5444","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso r\u00edo atraviesa la ciudad de par\u00eds?","answer":"R\u00edo sena"},{"title":"Pregunta 5445","content":"\u00bfcon qu\u00e9 reconocido escritor estuvo casada mar\u00eda kodama?","answer":"Jorge luis borges"},{"title":"Pregunta 5446","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre son m\u00e1s conocidos athos, porthos y aramis?","answer":"Los tres mosqueteros"},{"title":"Pregunta 5447","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre se conoce a la canci\u00f3n a la bandera que comienza con la farse: \u201calta en el cielo, un \u00e1guila guerrera\u201d?","answer":"Aurora"},{"title":"Pregunta 5448","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds es h\u00e9roe nacional el patriota conocido como augusto c\u00e9sar sandino?","answer":"Nicaragua"},{"title":"Pregunta 5449","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds eran originarios los aviadores suicidas llamados kamikazes?","answer":"Jap\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5450","content":"\u00bfcu\u00e1ntos penales err\u00f3 mart\u00edn palermo, durante el partido entre la selecci\u00f3n argentina y colombia en la copa am\u00e9rica de 1999?","answer":"3 penales"},{"title":"Pregunta 5451","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la plaza que se encuentra frente a la estaci\u00f3n de \u201conce\u201d de la l\u00ednea sarmiento?","answer":"Plaza miserere"},{"title":"Pregunta 5452","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el villano del dibujo animado \u201clos pitufos\u201d?","answer":"G\u00e1rgamel"},{"title":"Pregunta 5453","content":"\u00bfcu\u00e1l es la caracter\u00edstica principal del le\u00f3n de la historia \u201cel mago de oz\u201d?","answer":"Es cobarde"},{"title":"Pregunta 5454","content":"\u00bfcon qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conicido el per\u00f3xido de hidr\u00f3geno?","answer":"Agua oxigenada"},{"title":"Pregunta 5455","content":"\u00bfcu\u00e1ntos sat\u00e9lites naturales tiene el planeta tierra?","answer":"Un sat\u00e9lite"},{"title":"Pregunta 5456","content":"\u00bfqu\u00e9 profesi\u00f3n tienen los integrantes de aptra, asociaci\u00f3n que entrega los premios mart\u00edn fierro?","answer":"Periodistas"},{"title":"Pregunta 5457","content":"En matem\u00e1ticas, cuando se multiplica un n\u00famero positivo por uno negativo, el resultado que se obtiene es un n\u00famero, \u00bfde qu\u00e9 tipo?","answer":"Negativo"},{"title":"Pregunta 5458","content":"\u00bfc\u00f3mo se denomina a los animales que se alimentan tanto de plantas y gfanos como de carne?","answer":"Omn\u00edvoros"},{"title":"Pregunta 5459","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el canal que ba\u00f1a las costas de la ciudad de ushuaia?","answer":"Canal de beagle"},{"title":"Pregunta 5460","content":"\u00bfqu\u00e9 otra profesi\u00f3n ten\u00eda saint-exupery, el autor del libro \u201cel principito\u201d?","answer":"Aviador"},{"title":"Pregunta 5461","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 la dise\u00f1adora de moda conocida como carolina herrera?","answer":"Venezuela"},{"title":"Pregunta 5462","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se jug\u00f3 la final de la copa libertadores en madrid entre river y boca?","answer":"9 de diciembre de 2018"},{"title":"Pregunta 5463","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha jug\u00f3 su ultimo partido oficial en boca martin palermo?","answer":"El 12 de junio de 2011"},{"title":"Pregunta 5464","content":"\u00bfcu\u00e1ndo naci\u00f3 leonardo da vinci?","answer":"15 de abril de 1452"},{"title":"Pregunta 5465","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se public\u00f3 en estados unidos el disco thriller de michel jackson?","answer":"30 de noviembre de 1982"},{"title":"Pregunta 5466","content":"\u00bfcu\u00e1ndo naci\u00f3 freddie mercury?","answer":"5 de septiembre de 1946"},{"title":"Pregunta 5467","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el explorador de internet de google, chrome o internet explorer?","answer":"Chrome"},{"title":"Pregunta 5468","content":"\u00bfcu\u00e1ntos miligramos pesa aproximadamente el helado, cuando se pide 1\/4 de kilo?","answer":"250.000 miligramos"},{"title":"Pregunta 5469","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 la reina isabel ii del reino unido?","answer":"21 de abril de 1926"},{"title":"Pregunta 5470","content":"\u00bfcu\u00e1l es el nombre completo de la reina isabel 2?","answer":"Elizabeth alexandra mary windsor"},{"title":"Pregunta 5471","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se casaron lady di y el pr\u00edncipe carlos de gales?","answer":"29 de julio de 1981"},{"title":"Pregunta 5472","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha asumi\u00f3 donald trump como presidente de los estados unidos?","answer":"20 de enero de 2017"},{"title":"Pregunta 5473","content":"\u00bfcu\u00e1ndo naci\u00f3 bob marley?","answer":"6 de febrero de 1945"},{"title":"Pregunta 5474","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o le otorgaron el premio nobel de la paz barack obama?","answer":"2009"},{"title":"Pregunta 5475","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o le otorgaron el premio de la paz nelson mandela?","answer":"1993"},{"title":"Pregunta 5476","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 nelson mandela?","answer":"18 de julio 1918"},{"title":"Pregunta 5477","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 cristiano ronaldo?","answer":"5 de febrero de 1985"},{"title":"Pregunta 5478","content":"\u00bfqu\u00e9 tipo de movimiento hace el planeta tierra en aproximadamente 24 horas?","answer":"Da una vuelta sobre su propio eje"},{"title":"Pregunta 5479","content":"\u00bfqu\u00e9 movimiento hace el planeta tierra en aproximadamente 365 d\u00edas?","answer":"Da una vuelta alrededor del sol"},{"title":"Pregunta 5480","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 eduardo galeano, escritor de \u201clas venas abiertas de am\u00e9rica latina\u201d?","answer":"Uruguay"},{"title":"Pregunta 5481","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad se encuentra moulin rouge, el famoso cabaret que tuvo su propia pel\u00edcula protagonizada por nicole kidman?","answer":"Par\u00eds"},{"title":"Pregunta 5482","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre de vicente l\u00f3pez y planes, el autor de la letra del himno nacional?","answer":"Alejandro"},{"title":"Pregunta 5483","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 el presidente de estados unidos donald trump?","answer":"14 de junio de 1946"},{"title":"Pregunta 5484","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 ernesto che guevara?","answer":"14 de junio de 1928"},{"title":"Pregunta 5485","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 xuxa?","answer":"27 de marzo de 1963"},{"title":"Pregunta 5486","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 el presidente de rusia vladimir putin?","answer":"7 de octubre de 1952"},{"title":"Pregunta 5487","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al descenso de la frecuencia card\u00edaca a menos de 60 latidos por minuto?","answer":"Bradicardia"},{"title":"Pregunta 5488","content":"\u00bfa qu\u00e9 partido de la costa pertenece la localidad de caril\u00f3?","answer":"Pinamar"},{"title":"Pregunta 5489","content":"\u00bfc\u00f3mo se les llama a los caminos alternativos que se encuentran al costado de algunas autopistas?","answer":"Colectoras (correcto)"},{"title":"Pregunta 5490","content":"\u00bfc\u00f3mo se la banda de m\u00fasica tropical que lider\u00f3 daniel agostini en la d\u00e9cada del \u00b490?","answer":"Grupo sombras"},{"title":"Pregunta 5491","content":"\u00bfcu\u00e1nto dinero le otorg\u00f3 la fifa como premio a la selecci\u00f3n campeona del mundial de rusia 2018?","answer":"38 millones de d\u00f3lares"},{"title":"Pregunta 5492","content":"\u00bfqu\u00e9 importante museo de la ciudad de buenos aires se ubica frente a la facultad de derecho de la uba?","answer":"Museo de bellas artes"},{"title":"Pregunta 5493","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 la actriz pen\u00e9lope cruz?","answer":"Espa\u00f1a"},{"title":"Pregunta 5494","content":"Aproximadamente, \u00bfa cu\u00e1ntos kil\u00f3metros de la ciudad de buenos aires se encuentra la ciudad de mar del plata?","answer":"400 km"},{"title":"Pregunta 5495","content":"\u00bfal pueblo de que pa\u00eds intentaba liberar el protagonista de la pel\u00edcula \u201ccoraz\u00f3n valiente\u201d?","answer":"Escocia"},{"title":"Pregunta 5496","content":"\u00bfqu\u00e9 significa el \u201c00\u201d en la identificaci\u00f3n del agente secreto james bond?","answer":"Que tiene licencia para matar"},{"title":"Pregunta 5497","content":"\u00bfa qu\u00e9 ciudad pertenece el c\u00f3digo de identificaci\u00f3n aeron\u00e1utico \u201cmdq\u201d?","answer":"Mar del plata"},{"title":"Pregunta 5498","content":"\u00bfque significa la palabra filantrop\u00eda?","answer":"Que tiene amor al g\u00e9nero humano"},{"title":"Pregunta 5499","content":"\u00bfa qu\u00e9 nos referimos cuando decimos \u201cvil metal\u201d?","answer":"Al dinero"},{"title":"Pregunta 5500","content":"\u00bfa qu\u00e9 escrito tambi\u00e9n se le llama \u201ccarta magna\u201d?","answer":"A la constituci\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5501","content":"\u00bfen qu\u00e9 n\u00famero de la baraja espa\u00f1ola hay un caballo?","answer":"En el 11"},{"title":"Pregunta 5502","content":"\u00bfa los habitantes de qu\u00e9 lugar se les llamakelpers?","answer":"Islas malvinas"},{"title":"Pregunta 5503","content":"En la ciudad de buenos aires \u00bfc\u00f3mo se llama la calle cerrito luego de traspasar avenidarivadavia?","answer":"Lima"},{"title":"Pregunta 5504","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso tren tiene una estaci\u00f3n en la ciudad de esquel?","answer":"La trochita"},{"title":"Pregunta 5505","content":"\u00bfcon qu\u00e9otro nombre se suele llamar a la raza de perro poodle?","answer":"Caniche"},{"title":"Pregunta 5506","content":"\u00bfde qu\u00e9 nacionalidad era el primer hombre en llegar al espacio exterior?","answer":"Sovi\u00e9tico"},{"title":"Pregunta 5507","content":"\u00bfa qu\u00e9 criatura se le suele decir \u201cbichito de luz\u201d?","answer":"Luci\u00e9rnaga"},{"title":"Pregunta 5508","content":"\u00bfaqu\u00e9 criatura se le suele decir\u201calguacil\u201d?","answer":"Lib\u00e9lula"},{"title":"Pregunta 5509","content":"\u00bfqu\u00e9 computadora que le gan\u00f3 al campe\u00f3n de ajedrez garikasparov en 1996?","answer":"Deep blue"},{"title":"Pregunta 5510","content":"\u00bfcon el nombre de qu\u00e9 fruta se la llama a la pelota de rugby?","answer":"Guinda"},{"title":"Pregunta 5511","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n, el hombre que es due\u00f1o de su silencio, \u00bfde qu\u00e9 es esclavo?","answer":"De sus palabras"},{"title":"Pregunta 5512","content":"\u00bfqu\u00e9 nombre ten\u00eda la motocicleta con la que ernesto guevara hizo su viaje por sudam\u00e9rica?","answer":"La poderosa"},{"title":"Pregunta 5513","content":"\u00bfcu\u00e1l es la dicotom\u00eda que presenta sarmiento en el t\u00edtulo de su libro \u201cfacundo\u201d?","answer":"Civilizaci\u00f3n y barbarie"},{"title":"Pregunta 5514","content":"Entre el ganado vacuno, \u00bfqu\u00e9 animal tiene menos meses de vida, el ternero o el novillo?","answer":"El ternero"},{"title":"Pregunta 5515","content":"\u00bfqu\u00e9 palo de la baraja espa\u00f1ola tiene una l\u00ednea continua cerca del borde de cada naipe?","answer":"El de oro"},{"title":"Pregunta 5516","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama al especialista que atiende a las mujeres durante el embarazo?","answer":"Obstetra"},{"title":"Pregunta 5517","content":"Seg\u00fan el refr\u00e1n popular, \u00bfqu\u00e9 hace zapata si no la gana?","answer":"La empata"},{"title":"Pregunta 5518","content":"Seg\u00fan el dicho, \u00bfqu\u00e9 no se debe hacer un martes 13, adem\u00e1s de casarse?","answer":"Embarcarse"},{"title":"Pregunta 5519","content":"Seg\u00fan el significado de los n\u00fameros en la quiniela \u00bfcu\u00e1l es el loco?","answer":"22"},{"title":"Pregunta 5520","content":"\u00bfcon qu\u00e9 otro nombre puede llamarse al tomate en m\u00e9xico?","answer":"Jitomate"},{"title":"Pregunta 5521","content":"\u00bfde qu\u00e9 color son las boinas de las fuerzas especiales del ej\u00e9rcito de los estados unidos?","answer":"Verdes"},{"title":"Pregunta 5522","content":"\u00bfen qu\u00e9 estadio se jug\u00f3 la final del campeonato mundial de b\u00e1squet de argentina en 1990?","answer":"Luna park"},{"title":"Pregunta 5523","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds fue colonia surinam, antes de su independencia en 1975?","answer":"Holanda"},{"title":"Pregunta 5524","content":"\u00bfqu\u00e9 famoso tango con letra de enrique santos disc\u00e9polo populariz\u00f3 la frase: \u201cde chiquil\u00edn te miraba de afuera\u201d?","answer":"Cafet\u00edn de buenos aires"},{"title":"Pregunta 5525","content":"","answer":"\u00bfcon qu\u00e9 seud\u00f3nimo es m\u00e1s conocido el cantante alejandro s\u00e1nchez pizarro?"},{"title":"Alejandro sanz","content":"","answer":""},{"title":"Pregunta 5526","content":"\u00bfcu\u00e1l es el significado de ox\u00edmoron?","answer":"Figura l\u00f3gica que usa dos conceptos de significado opuesto"},{"title":"Pregunta 5527","content":"\u00bfqui\u00e9n fue el \u00faltimo virrey del r\u00edo de la plata con residencia en buenos aires?","answer":"Baltasar hidalgo de cisneros"},{"title":"Pregunta 5528","content":"\u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds era colonia vietnam, previo a la guerra con estados unidos?","answer":"Francia"},{"title":"Pregunta 5529","content":"\u00bfc\u00f3mo se llaman las agrupaciones en las que se dividen los equipos de la nba, seg\u00fan la zona geogr\u00e1fica?","answer":"Conferencias"},{"title":"Pregunta 5530","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama la amiga y compa\u00f1era de simba en la pel\u00edcula \u201cel rey le\u00f3n\u201d?","answer":"Nala"},{"title":"Pregunta 5531","content":"\u00bfqu\u00e9 fruta es el apodo del cantante c\u00e9sar pueyrred\u00f3n?","answer":"Banana"},{"title":"Pregunta 5532","content":"\u00bfde qu\u00e9 origen es la palabra xeneizes, utilizada para referirse a los hinchas de boca?","answer":"Genovesa"},{"title":"Pregunta 5533","content":"\u00bfqu\u00e9 piezas del ajedrez intervienen en el \u201cenroque\u201d?","answer":"Rey y torre"},{"title":"Pregunta 5534","content":"\u00bfla figura de qu\u00e9 presidente de estados unidos aparece en el billete de 5 d\u00f3lares?","answer":"Abraham lincoln"},{"title":"Pregunta 5535","content":"\u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o le otorgaron el premio nobel de literatura a gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez?","answer":"1982"},{"title":"Pregunta 5536","content":"\u00bfqu\u00e9 animal se encuentra en la bandera de gales?","answer":"Drag\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5537","content":"\u00bfqu\u00e9 constelaci\u00f3n tienen en com\u00fan las bandera de brasil y australia?","answer":"Cruz del sur"},{"title":"Pregunta 5538","content":"\u00bfen qu\u00e9 estado de los estados unidos se encuentra la famosa ciudad de miami?","answer":"Florida"},{"title":"Pregunta 5539","content":"\u00bfc\u00f3mo se escribe 900 en n\u00fameros romanos?","answer":"Cm"},{"title":"Pregunta 5540","content":"\u00bfcon el nombre de qu\u00e9 animal se lo apodaba al ex presidente julio argentino roca?","answer":"Zorro"},{"title":"Pregunta 5541","content":"\u00bfqu\u00e9 premio rechaz\u00f3 el fil\u00f3sofo jean paul sartre en 1964?","answer":"Premio nobel"},{"title":"Pregunta 5542","content":"Popularmente, \u00bfcu\u00e1ntas vidas se dice que tiene el gato?","answer":"7 vidas"},{"title":"Pregunta 5543","content":"\u00bfa qu\u00e9 movimiento art\u00edstico pertenec\u00edan los pintores van gogh, renoir y monet?","answer":"Impresionismo"},{"title":"Pregunta 5544","content":"\u00bfqu\u00e9 canal cruza el llamado \u201ceurot\u00fanel\u201d para unir francia con gran breta\u00f1a?","answer":"Canal de la mancha"},{"title":"Pregunta 5545","content":"\u00bfcu\u00e1ntos minutos hay en tres cuartos de hora?","answer":"45"},{"title":"Pregunta 5546","content":"Si estoy en la ciudad de buenos aires circulando por la avenida entre r\u00edos y cruzo avenida rivadavia, \u00bfen qu\u00e9 calle estoy?","answer":"Avenida callao"},{"title":"Pregunta 5547","content":"\u00bfqu\u00e9 hueso del antebrazo est\u00e1 junto al c\u00fabito y casi siempre se los nombra juntos?","answer":"Radio"},{"title":"Pregunta 5548","content":"\u00bfqu\u00e9 hueso de la pierna est\u00e1 junto a la tibia y casi siempre se los nombra juntos?","answer":"Peron\u00e9"},{"title":"Pregunta 5549","content":"En un texto narrativo, \u00bfc\u00f3mo se denomina al personaje que se opone al protagonista?","answer":"Antagonista"},{"title":"Pregunta 5550","content":"\u00bfen qu\u00e9 mes comienza el invierno en el hemisferio sur?","answer":"Junio"},{"title":"Pregunta 5551","content":"\u00bfcu\u00e1ntos lados tiene un pentadec\u00e1gono?","answer":"15 lados"},{"title":"Pregunta 5552","content":"Si manejo mi auto a 110 kil\u00f3metros por hora sin parar durante tres horas, \u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros habr\u00e9 recorrido?","answer":"330 kilometros"},{"title":"Pregunta 5553","content":"Si el radio de un c\u00edrculo mide 20 cent\u00edmetros, \u00bfcu\u00e1nto mide su di\u00e1metro?","answer":"40 cent\u00edmetros"},{"title":"Pregunta 5554","content":"\u00bfcu\u00e1l es el resultado de sumar 1 hora 40 minutos y 1 hora 35 minutos?","answer":"3 horas 15 minutos"},{"title":"Pregunta 5555","content":"\u00bfcu\u00e1l es el resultado de 3,15 x 100?","answer":"315"},{"title":"Pregunta 5556","content":"\u00bfcu\u00e1ntas flores hay en 9 docenas de rosas?","answer":"108"},{"title":"Pregunta 5557","content":"\u00bfcu\u00e1l era el nombre del presidente estadounidense de apellido lincoln?","answer":"Abraham"},{"title":"Pregunta 5558","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama el deporte en el que se enfrentan dos contrincantes debidamente protegidos y se intentan tocar con un florete?","answer":"Esgrima"},{"title":"Pregunta 5559","content":"\u00bfen qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el tenista roger federer?","answer":"Suiza"},{"title":"Pregunta 5560","content":"\u00bfqu\u00e9 letras hay que usar para formar el 76 en n\u00fameros romanos?","answer":"Lxxvi"},{"title":"Pregunta 5561","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la figura literaria que consiste en un cambio temporal del tema en el curso de un relato, para tratar algo que surge relacionado con \u00e9l?","answer":"Digresi\u00f3n"},{"title":"Pregunta 5562","content":"\u00bfa qu\u00e9 sexo correspond\u00eda la libreta de enrolamiento que se utilizaba como documento de identidad en nuestro pa\u00eds?","answer":"Sexo masculino"},{"title":"Pregunta 5563","content":"\u00bfmenos de cu\u00e1ntos habitantes debe tener una localidad para poseer un solo c\u00f3digo postal?","answer":"Menos de 500 habitantes"},{"title":"Pregunta 5564","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha se realiz\u00f3 la primera entrega de los premios oscar?","answer":"16 de mayo de 1929"},{"title":"Pregunta 5565","content":"\u00bfde qu\u00e9 material fueron hechas las estatuillas de los premios \u201coscar\u201d que se entregaron entre 1942 y 1945 durante la segunda guerra mundial?","answer":"De yeso"},{"title":"Pregunta 5566","content":"\u00bfcu\u00e1ntos premios \u00f3scar gan\u00f3 la pel\u00edcula \u201ctitanic\u201d dirigida por james cameron?","answer":"11"},{"title":"Pregunta 5567","content":"\u00bfqui\u00e9n es actualmente el presidente de la sociedad rural argentina?","answer":"Daniel pelegrina"},{"title":"Pregunta 5568","content":"\u00bfcu\u00e1ntos diputados se abstuvieron de votar durante el debate del proyecto de la legalizaci\u00f3n del aborto llevado a cabo en junio del 2018?","answer":"1 diputado"},{"title":"Pregunta 5569","content":"\u00bfcu\u00e1l es el principal pa\u00eds importador de yerba argentina?","answer":"Siria"},{"title":"Pregunta 5570","content":"\u00bfc\u00f3mo se llama a la exposici\u00f3n breve, de las hojas verdes de la yerba mate, al fuego intenso para reducir la humedad y detener el proceso natural de oxidaci\u00f3n de la materia prima?","answer":"Sapecado"},{"title":"Pregunta 5571","content":"\u00bfen qu\u00e9 fecha naci\u00f3 eva per\u00f3n?","answer":"7 de mayo de 1919"},{"title":"Pregunta 5572","content":"\u00bfen qu\u00e9 ciudad de la provincia de buenos aires naci\u00f3 eva per\u00f3n?","answer":"Los toldos"},{"title":"Pregunta 5573","content":"\u00bfqui\u00e9n represent\u00f3 al partido dem\u00f3crata en la \u00faltimas elecciones presidenciales de los estados unidos que gan\u00f3 donald trump?","answer":"Hillary clinton"},{"title":"Pregunta 5574","content":"\u00bfcu\u00e1ntas estaciones en total tiene la l\u00ednea \u201cc\u201d de los subtes de buenos aires?","answer":"9"},{"title":"Pregunta 5575","content":"\u00bfqui\u00e9n es la reina consorte de espa\u00f1a por su matrimonio con el rey felipe vi?","answer":"Letizia ortiz rocasolano"},{"title":"Pregunta 5576","content":"\u00bfqui\u00e9n es la actual princesa de asturias y primera en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n al trono espa\u00f1ol?","answer":"Leonor de borb\u00f3n"}]